{"type":"FeatureCollection","features":[{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.369415000519007,48.83302599974994],"type":"Point"},"properties":{"name":"Alessandra Montagne","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"5 rue Clisson","desc1":"La cheffe Franco-br\u00e9silienne du restaurant Tempero est une locavore.","desc2":"Dans sa cuisine elle utilise des produits de march\u00e9s franciliens et propose une carte refl\u00e9tant ses origines mais aussi ses voyages.","desc3":"Le plus d\u2019Alessandra Montagne est de proposer sa cuisine au plus grand nombre en affichant des prix tr\u00e8s attractifs","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/NoPhoto.png","long":653711.1773,"lat":6859403.8348,"geo_point_2d":{"lon":2.36941500052,"lat":48.8330259997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"NoPhoto.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"34f923131325d51:0\"","id":"58ac627c790ecd94e05883c83a2c9111","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.615240","color_summary":[],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.337206999956318,48.87489599997518],"type":"Point"},"properties":{"name":"Marguerite Durand","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"14 rue st georges","desc1":"Marguerite Durand sera actrice, journaliste, f\u00e9ministe et femme politique.","desc2":"En 1897 elle cr\u00e9e le journal \"la fronde\" au 14 rue St-Georges.","desc3":"Le journal est tenu exclusivement par des femmes et surnomm\u00e9 par le tout paris \"Le temps en jupons\".","desc4":"Il avait la particularit\u00e9 d'\u00eatre tr\u00e8s critique sur le Code de Napol\u00e9on.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Marguerite_Durand.jpg","long":651386.0445,"lat":6864078.758,"geo_point_2d":{"lon":2.33720699996,"lat":48.874896},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Marguerite_Durand.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"2fad1d61225d51:0\"","id":"a3ac6192b79b18a5e1d4ffa022307073","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:34.719588","color_summary":["rgba(113, 113, 113, 1.00)","rgba(92, 92, 92, 1.00)","rgba(85, 85, 85, 1.00)"],"height":301}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.327867999735371,48.85006100025225],"type":"Point"},"properties":{"name":"H\u00e9l\u00e8ne Darroze","tab_name":"Cheffes","short_desc":"4 rue d'Assas","desc1":"Meilleure cheffe au monde en 2015, H\u00e9l\u00e8ne Darroze ouvre son restaurant \u00e9ponyme en 2000 o\u00f9 elle gagne une premi\u00e8re \u00e9toile Michelin en 2001 et une deuxi\u00e8me en 2003.","desc2":"Amie d\u2019Anne-Sophie Pic, elles fondent ensemble le club \u201cLes nouvelles m\u00e8res cuisini\u00e8res\u201d afin de soutenir les carri\u00e8res f\u00e9minines dans la cuisine.","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Helene_Darroze.jpg","long":650677.5661,"lat":6861323.1054,"geo_point_2d":{"lon":2.32786799974,"lat":48.8500610003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Helene_Darroze.jpg","format":"JPEG","width":335,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"c89370ba1225d51:0\"","id":"a5877be7e59c52dc38603dc3460a35de","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.087043","color_summary":["rgba(130, 119, 97, 1.00)","rgba(141, 123, 100, 1.00)","rgba(163, 136, 106, 1.00)"],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.323743000449752,48.853875999692704],"type":"Point"},"properties":{"name":"Flora Tristan","tab_name":"Femmes de lettres","short_desc":"100bis rue du bac","desc1":"Consid\u00e9r\u00e9e comme premi\u00e8re f\u00e9ministe par beaucoup, Flora Tristan est une figure majeure du d\u00e9bat social dans les ann\u00e9es 1840.","desc2":"Elle habite le 100bis rue du bac et \u00e9crit dans son petit appartement des textes pour la d\u00e9fense de la classe ouvri\u00e8re sur des questions de protection sociale, droit du travail, \u00e9galit\u00e9 hommes-femmes.","desc3":"Elle est aussi la grand-m\u00e8re maternelle de Paul Gauguin.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Flora_Tristan.jpg","long":650378.5055,"lat":6861749.8815,"geo_point_2d":{"lon":2.32374300045,"lat":48.8538759997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Flora_Tristan.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"538dd2591225d51:0\"","id":"f209c271b620cb7cbbd4859e99875e86","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:30.667683","color_summary":["rgba(220, 220, 220, 1.00)","rgba(173, 173, 173, 1.00)","rgba(206, 206, 206, 1.00)"],"height":286}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.310721070388243,48.853348686458936],"type":"Point"},"properties":{"name":"Simone Veil","tab_name":"Politiques","short_desc":"11 Place Vauban","desc1":"Le 11 place Vauban \u00e9tait le lieu o\u00f9 Simone Veil v\u00e9cut avec son mari Antoine et leurs enfants","desc2":"Son discours pour le droit \u00e0 l'IVG marquera l\u2019histoire puisque le 17 janvier 1975 \"la loi Veil\" fut adopt\u00e9e l\u00e9galisant l'interruption volontaire de grossesse.","desc3":"Femme politique \u00e9m\u00e9rite Simone Veil repose aujourd\u2019hui au Panth\u00e9on.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Simone_Veil.jpg","long":649422.5117,"lat":6861699.5113,"geo_point_2d":{"lon":2.31072107039,"lat":48.8533486865},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Simone_Veil.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"37bb2a3d1325d51:0\"","id":"13c1602b7120e9e9f8202b717a41690a","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:56.270454","color_summary":["rgba(128, 128, 128, 1.00)","rgba(140, 140, 140, 1.00)","rgba(67, 67, 67, 1.00)"],"height":293}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344963999528176,48.84432499980452],"type":"Point"},"properties":{"name":"Marie curie","tab_name":"Scientifiques","short_desc":"1 rue P&Marie Curie","desc1":"Physicienne et chimiste Marie Curie m\u00e8ne des recherches sur un nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne qu\u2019elle nommera radioactivit\u00e9.","desc2":"Ses recherches m\u00e8neront \u00e9galement \u00e0 la d\u00e9couverte de deux nouveaux \u00e9l\u00e9ments le radium et le polonium avec son mari Pierre Curie.","desc3":"Apr\u00e8s avoir re\u00e7u le prix Nobel de physique en 1903, elle remplacera son mari mort \u00e0 la Sorbonne comme professeure de physique, et sera la premi\u00e8re femme \u00e0 donner des cours \u00e0 des \u00e9tudiants.","desc4":"En 1911, elle d\u00e9croche le Nobel de Chimie, elle repose aujourd\u2019hui avec son mari au Panth\u00e9on.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Marie_Curie.jpg","long":651926.7858,"lat":6860674.7752,"geo_point_2d":{"lon":2.34496399953,"lat":48.8443249998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Marie_Curie.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"9bfbfdd91225d51:0\"","id":"7f09975a3df6d704f03d33898440debc","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:37.777355","color_summary":["rgba(122, 122, 122, 1.00)","rgba(149, 149, 149, 1.00)","rgba(95, 95, 95, 1.00)"],"height":280}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.341143000313814,48.85431399975767],"type":"Point"},"properties":{"name":"Sophie Germain","tab_name":"Scientifiques","short_desc":"13 rue de Savoie","desc1":"Le 13 rue de Savoie fut le lieu de r\u00e9sidence de Sophie Germain.","desc2":"Passionn\u00e9e par les math\u00e9matiques elle lit d\u00e8s l'enfance Newton et Euler et entreprend de devenir math\u00e9maticienne.","desc3":"Sophie Germain s'invente alors un pseudonyme, Antoine-Auguste Le Blanc pour pouvoir acc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9cole polytechnique de Paris, exclusivement r\u00e9serv\u00e9e aux hommes.","desc4":"Elle travaille essentiellement sur la th\u00e9orie des nombres (th\u00e9or\u00e8me de Fermat).","desc5":"Ses d\u00e9couvertes sont suffisamment importantes pour qu'un th\u00e9or\u00e8me porte son nom \"le th\u00e9or\u00e8me de Sophie Germain\".","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Sophie_Germain.jpg","long":651655.6361,"lat":6861787.7893,"geo_point_2d":{"lon":2.34114300031,"lat":48.8543139998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Sophie_Germain.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"b4c6d4431325d51:0\"","id":"1428c01e448238d71d04541d3c9bdda9","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:38.327160","color_summary":["rgba(151, 151, 151, 1.00)","rgba(112, 112, 112, 1.00)","rgba(136, 136, 136, 1.00)"],"height":294}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.32073199982095,48.84344200039682],"type":"Point"},"properties":{"name":"Marie Vassilieff","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"Villa Vassilieff","desc1":"La peintre et sculptrice russe Marie Vassilieff, ancienne \u00e9l\u00e8ve d\u2019Henri Matisse,installe son atelier et acad\u00e9mie, la Villa Vassilieff, dans le 14\u00e8 arrondissement.","desc2":"Un atelier qu\u2019elle n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 transformer en joyeuse cantine dans les ann\u00e9es 1920, pour soutenir des artistes alors sans le sou\u2026 comme Picasso, Modigliani, Soutine, L\u00e9ger ou Chagall.","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/marie_vassilieff.jpg","long":650147.5933,"lat":6860591.6204,"geo_point_2d":{"lon":2.32073199982,"lat":48.8434420004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"marie_vassilieff.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"6f357de01225d51:0\"","id":"b6f0db5fefb857bee6aae81533f1e00a","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:22.587514","color_summary":["rgba(144, 138, 130, 1.00)","rgba(154, 150, 145, 1.00)","rgba(130, 126, 118, 1.00)"],"height":299}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321286000398383,48.85467199964248],"type":"Point"},"properties":{"name":"Elsa Triolet","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"56 rue de Varenne","desc1":"Lieu de r\u00e9sidence d\u2019Elsa Triolet et Louis Aragon \u00e0 partir de 1957, l'auteure sera la premi\u00e8re femme \u00e0 recevoir un prix Goncourt pour son recueil de nouvelles \"Le premier accroc co\u00fbte deux cents francs\".","desc2":"Engag\u00e9e en r\u00e9sistance, la guerre lui inspire le roman, l'inspecteur des ruines.","desc3":"Elle est une des plus grandes auteure de son \u00e9poque et fera l'objet d'un court m\u00e9trage d'Agn\u00e8s Varda r\u00e9alis\u00e9 en 1956, Elsa, la Rose.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Elsa_triolet.jpg","long":650198.9842,"lat":6861839.9361,"geo_point_2d":{"lon":2.3212860004,"lat":48.8546719996},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Elsa_triolet.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"dba83c4f1225d51:0\"","id":"3f252a8812f37a518ed3bfaddcf33281","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:30.446730","color_summary":["rgba(96, 91, 86, 1.00)","rgba(127, 122, 118, 1.00)","rgba(127, 122, 118, 1.00)"],"height":309}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.393947000021767,48.87868900019107],"type":"Point"},"properties":{"name":"Eug\u00e9nie Cotton","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"Square Eug\u00e9nie-Cotton, 19e","desc1":"\u00c9l\u00e8ve de Marie Curie \u00e0 l'\u00e9cole normale sup\u00e9rieure de jeunes filles, Eug\u00e9nie Cotton est re\u00e7ue premi\u00e8re au concours f\u00e9minin de l'agr\u00e9gation des sciences physiques et naturelles en 1904.","desc2":"Docteure en sciences physiques et ma\u00eetresse de recherche pour le CNRS, elle sera finalement directrice de l'\u00e9cole normale sup\u00e9rieure de jeunes filles en 1936.","desc3":"Eug\u00e9nie Cotton est \u00e9galement connue pour ses engagement en r\u00e9sistance, mise en retraite par la Gestapo en 1941, elle fonde l'Union des femmes fran\u00e7aises et est pr\u00e9sidente de la f\u00e9d\u00e9ration d\u00e9mocratique internationale des femmes en 1945.","desc4":"Vice-pr\u00e9sidente du conseil mondial pour la paix, elle consacrera \u00e0 ce conseil ses derniers \u00e9crits.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Eugenie_Cotton.jpg","long":655550.9115,"lat":6864467.0787,"geo_point_2d":{"lon":2.39394700002,"lat":48.8786890002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Eugenie_Cotton.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"ba31e3551225d51:0\"","id":"48e965e36a725c678e7b6756533cfa1c","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:36.367741","color_summary":["rgba(178, 178, 177, 1.00)","rgba(186, 186, 186, 1.00)","rgba(75, 74, 78, 1.00)"],"height":271}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.28169600049984,48.85771999984719],"type":"Point"},"properties":{"name":"Jacqueline de Romilly","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"12 rue de Chernoviz","desc1":"Essayiste, Philologue et traductrice hell\u00e9niste, Jacqueline de Romilly fut souvent la premi\u00e8re ...","desc2":":  Premi\u00e8re laur\u00e9ate au concours g\u00e9n\u00e9ral, Premi\u00e8re normalienne int\u00e9grant la rue d'ULM, Premi\u00e8re femme membre de l\u2019acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres, Premi\u00e8re femme admise comme professeure au Coll\u00e8ge de France.","desc3":"Mais aussi deuxi\u00e8me ...","desc4":"Deuxi\u00e8me apr\u00e8s Marguerite Yourcenar a entrer \u00e0 l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Jacqueline_Romilly.jpg","long":647297.207,"lat":6862204.5417,"geo_point_2d":{"lon":2.2816960005,"lat":48.8577199998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Jacqueline_Romilly.jpg","format":"JPEG","width":187,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"1762a7d2716d51:0\"","id":"09b3595940e58422f0a14e5be7a6e7b4","last_synchronized":"2019-06-14T13:07:16.071478","color_summary":["rgba(122, 120, 117, 1.00)","rgba(101, 99, 97, 1.00)","rgba(85, 84, 82, 1.00)"],"height":250}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.341143000313814,48.85431399975767],"type":"Point"},"properties":{"name":"Sophie Germain","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"13 rue de Savoie","desc1":"Le 13 rue de Savoie fut le lieu de r\u00e9sidence de Sophie Germain.","desc2":"Passionn\u00e9e par les math\u00e9matiques elle lit d\u00e8s l'enfance Newton et Euler et entreprend de devenir math\u00e9maticienne.","desc3":"Sophie Germain s'invente alors un pseudonyme, Antoine-Auguste Le Blanc pour pouvoir acc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9cole polytechnique de Paris, exclusivement r\u00e9serv\u00e9e aux hommes.","desc4":"Elle travaille essentiellement sur la th\u00e9orie des nombres (th\u00e9or\u00e8me de Fermat).","desc5":"Ses d\u00e9couvertes sont suffisamment importantes pour qu'un th\u00e9or\u00e8me porte son nom \"le th\u00e9or\u00e8me de Sophie Germain\".","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Sophie_Germain.jpg","long":651655.6361,"lat":6861787.7893,"geo_point_2d":{"lon":2.34114300031,"lat":48.8543139998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Sophie_Germain.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"b4c6d4431325d51:0\"","id":"1428c01e448238d71d04541d3c9bdda9","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:38.327160","color_summary":["rgba(151, 151, 151, 1.00)","rgba(112, 112, 112, 1.00)","rgba(136, 136, 136, 1.00)"],"height":294}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.303284000193581,48.8656650003186],"type":"Point"},"properties":{"name":"Ludmila Tcherina","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"15 avenue Montaigne","desc1":"Danseuse \u00e9m\u00e9rite, Ludmila Tcherina rejoint en 1945 \"Les Ballets des Champs-Elys\u00e9es\" de Roland Petit au 15 avenue Montaigne.","desc2":"D\u00e8s ces 16 ans elle int\u00e9gre l'op\u00e9ra de Marseille puis les Nouveaux Ballets de Monte-Carlo.","desc3":"Apr\u00e8s sa carri\u00e8re de danseuse Ludmila se lance dans la com\u00e9die et le cin\u00e9ma avec \"un revenant\" de Christian-Jaque.","desc4":"En 1991 elle devient sculptrice avec une oeuvre monumentale \"Europe \u00e0 c\u0153ur\", sculpture de 12m de haut, choisie par la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne pour symboliser l'Europe unie.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Ludmilla_Tcherina.jpg","long":648888.8966,"lat":6863073.7636,"geo_point_2d":{"lon":2.30328400019,"lat":48.8656650003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Ludmilla_Tcherina.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"7ec926d01225d51:0\"","id":"14ef06ae548c0df61831e54837834c44","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:39.598640","color_summary":["rgba(58, 58, 58, 1.00)","rgba(59, 59, 59, 1.00)","rgba(57, 57, 57, 1.00)"],"height":320}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321838999964513,48.87515400026063],"type":"Point"},"properties":{"name":"Marie-Jos\u00e9 Perec","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"23, rue Froidevaux","desc1":"L'Acad\u00e9mie des sports, au 18 rue de la p\u00e9pini\u00e8re,  r\u00e9compense en 1992, Marie-Jos\u00e9 Perec pour son 400 m\u00e8tres olympiques \u00e0 Barcelone.","desc2":"Deux m\u00e9dailles d'Or aux JO d'Atlanta en 1996 sur 400 et 200 m\u00e8tres s'ajoutent \u00e0 son palmar\u00e8s.","desc3":"Marie Jos\u00e9 Perec devient ainsi la seule athl\u00e8te triplement championne olympique.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Marie-Jo_Perec.jpg","long":650259.1198,"lat":6864117.0169,"geo_point_2d":{"lon":2.32183899996,"lat":48.8751540003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Marie-Jo_Perec.jpg","format":"JPEG","width":216,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"e1cd21ee1225d51:0\"","id":"252e8cd720adbaaf8dc3b8e09d1b9307","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:39.900478","color_summary":["rgba(104, 108, 109, 1.00)","rgba(137, 133, 123, 1.00)","rgba(147, 118, 108, 1.00)"],"height":206}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379924000020052,48.86251399986047],"type":"Point"},"properties":{"name":"Tatiana et Katia Levha","tab_name":"Cheffes","short_desc":"52 rue Saint-Maur","desc1":"Au 32 rue Saint-Maur se situe le restaurant des soeurs Levha, le Double Dragon.","desc2":"Elles commencent ensemble leur aventure gastronomique avec un premier restaurant en 2014, le Servan, rue St-Maur lui aussi.","desc3":"Tatiana obtient en 2015 le prix du meilleur bistrot par le fooding et le succ\u00e8s de leur cuisine les pousse \u00e0 ouvrir un deuxi\u00e8me restaurant.","desc4":"En 2018 le Double Dragon ouvre ses portes et propose des plats hauts en couleurs aux saveurs asiatiques.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/NoPhoto.png","long":654508.3348,"lat":6862676.5171,"geo_point_2d":{"lon":2.37992400002,"lat":48.8625139999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"NoPhoto.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"34f923131325d51:0\"","id":"58ac627c790ecd94e05883c83a2c9111","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.615240","color_summary":[],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.325923000560479,48.867579999959084],"type":"Point"},"properties":{"name":"Madame de Tencin","tab_name":"Femmes de lettres","short_desc":"382 Rue St-Honor\u00e9","desc1":"Madame de Tencin re\u00e7oit Marivaux, Fontenelle, Montesquieu chez elle dans son salon qu'elle appelait sa m\u00e9nagerie au 382 rue St-Honor\u00e9.","desc2":"F\u00e9ministe engag\u00e9e, Marivaux dit de son salon qu'il refl\u00e8te \"la dignit\u00e9 \u00e9gale des intelligences\".","desc3":"Son salon devient un rep\u00e8re litt\u00e9raire de la capitale \u00e0 partir de 1733, Claudine G\u00e9urin de Tencin m\u00e8nera jusqu\u2019\u00e0 sa mort un combat contre la censure pour que \"de l'esprit des lois\" de Montesquieu soit \u00e9dit\u00e9.","desc4":"D\u00e9test\u00e9e des parisiens un po\u00e8me populaire lui sera d\u00e9di\u00e9 : \"Crimes et vices ont pris fin \/ par le d\u00e9c\u00e8s de la Tencin\/ H\u00e9las ! me dis-je, pauvre h\u00e8re \/ Ne nous reste-t-il pas son fr\u00e8re ?\"","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Madame_de_Tencin.jpg","long":650551.471,"lat":6863272.2804,"geo_point_2d":{"lon":2.32592300056,"lat":48.86758},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Madame_de_Tencin.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"c0ea8fd31225d51:0\"","id":"384f225696d8a4105398e754b16577fb","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:32.163621","color_summary":["rgba(189, 189, 189, 1.00)","rgba(201, 201, 201, 1.00)","rgba(184, 184, 184, 1.00)"],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.322458000680783,48.856095999968986],"type":"Point"},"properties":{"name":"Madame de Sta\u00ebl","tab_name":"Femmes de lettres","short_desc":"102 rue de grenelle","desc1":"Lieu de r\u00e9sidence \u00e0 partir de 1798 de Madame de Sta\u00ebl, grande romanci\u00e8re du mouvement romantique.","desc2":"Germaine de Sta\u00ebl joue un r\u00f4le politique avec ses livres \"Delphine\" en 1802 et \"Corinne ou li'Italie\" en 1807 qui d\u00e9noncent les conditions de la femme du 18\u00e8me si\u00e8cle.","desc3":"Pour la plupart des hommes politique et \u00e9crivain de l'\u00e9poque elle est d\u00e9crite comme empi\u00e9tant les domaines r\u00e9serv\u00e9s aux hommes.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Mme_de_Stael.jpg","long":650286.3369,"lat":6861997.5333,"geo_point_2d":{"lon":2.32245800068,"lat":48.856096},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Mme_de_Stael.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"1de82051325d51:0\"","id":"b745f3576d43d4a1304e1d7edc117b5a","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:32.354189","color_summary":["rgba(61, 48, 41, 1.00)","rgba(127, 102, 87, 1.00)","rgba(72, 33, 25, 1.00)"],"height":287}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.28169600049984,48.85771999984719],"type":"Point"},"properties":{"name":"Jacqueline de Romilly","tab_name":"Scientifiques","short_desc":"12 rue de Chernoviz","desc1":"Essayiste, Philologue et traductrice hell\u00e9niste, Jacqueline de Romilly fut souvent la premi\u00e8re ...","desc2":":  Premi\u00e8re laur\u00e9ate au concours g\u00e9n\u00e9ral, Premi\u00e8re normalienne int\u00e9grant la rue d'ULM, Premi\u00e8re femme membre de l\u2019acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres, Premi\u00e8re femme admise comme professeure au Coll\u00e8ge de France.","desc3":"Mais aussi deuxi\u00e8me ...","desc4":"Deuxi\u00e8me apr\u00e8s Marguerite Yourcenar a entrer \u00e0 l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Jacqueline_Romilly.jpg","long":647297.207,"lat":6862204.5417,"geo_point_2d":{"lon":2.2816960005,"lat":48.8577199998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Jacqueline_Romilly.jpg","format":"JPEG","width":187,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"1762a7d2716d51:0\"","id":"09b3595940e58422f0a14e5be7a6e7b4","last_synchronized":"2019-06-14T13:07:16.071478","color_summary":["rgba(122, 120, 117, 1.00)","rgba(101, 99, 97, 1.00)","rgba(85, 84, 82, 1.00)"],"height":250}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.377615931175141,48.829298908219506],"type":"Point"},"properties":{"name":"Roxana Maracineanu","tab_name":"Sportives","short_desc":"95 avenue de France","desc1":"Roxana Maracineanu est une ancienne nageuse et femme politique fran\u00e7aise.","desc2":"Elle remportera au cours de sa carri\u00e8re de nageuse de nombreux titres dont celui de la premi\u00e8re championne du monde fran\u00e7aise de natation en 1998 \u00e0 Perth en Australie.","desc3":"Apr\u00e8s avoir pris sa retraite sportive, elle sera consultante \u00e0 la radio et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision avant d'entamer une carri\u00e8re en politique.","desc4":"Elle est aujourd'hui ministre des sports au 95 avenue de France.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/NoPhoto.png","long":654330.9315,"lat":6858979.4875,"geo_point_2d":{"lon":2.37761593118,"lat":48.8292989082},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"NoPhoto.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"34f923131325d51:0\"","id":"58ac627c790ecd94e05883c83a2c9111","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.615240","color_summary":[],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.293016000176786,48.84501599971959],"type":"Point"},"properties":{"name":"Yvette Chauvir\u00e9","tab_name":"Sportives","short_desc":"Square Yvette chauvir\u00e9 15e","desc1":"Anciennement nomm\u00e9 le square de la place du commerce, ce lieu changea de nom pour porter celui d'Yvette Chauvir\u00e9 qui habitait un immeuble situ\u00e9 autour de la place.","desc2":"Illustre danseuse \u00e9toile, Yvette Chauvir\u00e9 entre \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris d\u00e8s ses 10ans et passe de premi\u00e8re danseuse \u00e0 danseuse \u00e9toile en peu de temps elle est consid\u00e9r\u00e9e comme le plus grande danseuse \u00e9toile fran\u00e7aise.","desc3":"La danse sera sa vie, apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 la sc\u00e8ne elle sera ma\u00eetresse de ballet \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris et s'\u00e9teindra \u00e0 l'\u00e2ge de 99 ans, sa tombe se situe au p\u00e8re-Lachaise.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Yvette_Chauvire.jpg","long":648115.0985,"lat":6860784.4876,"geo_point_2d":{"lon":2.29301600018,"lat":48.8450159997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Yvette_Chauvire.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"bd89f8531325d51:0\"","id":"8feddebd7605560877e5e4fb3757cd59","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:41.619990","color_summary":["rgba(55, 75, 83, 1.00)","rgba(95, 105, 103, 1.00)","rgba(92, 101, 103, 1.00)"],"height":281}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332647000546757,48.85412200034573],"type":"Point"},"properties":{"name":"Simone de Beauvoir","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"Caf\u00e9 de Flore","desc1":"Le caf\u00e9 de Flore \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme le quartier g\u00e9n\u00e9ral de plusieurs grands esprits dont Simone de Beauvoir.","desc2":"Avec son mari Jean-Paul Sartre, elle fait de ce lieu leur si\u00e8ge social et consid\u00e8re le caf\u00e9 comme chez eux.","desc3":"Ici les journ\u00e9es de Simone de Beauvoir seront consacr\u00e9es \u00e0 ses \u00e9crits, devenue l'une des auteures les plus lues du monde, elle obtient le prix Goncourt pour son roman \"Les Mandarins\" en 1954.","desc4":"Th\u00e9oricienne du mouvement f\u00e9ministe avec son livre \"Le Deuxi\u00e8me Sexe\", Simone de Beauvoir participe dans les ann\u00e9es 70 au mouvement de la lib\u00e9ration de la femme.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Simone_de_Beauvoir.png","long":651032.067,"lat":6861771.6759,"geo_point_2d":{"lon":2.33264700055,"lat":48.8541220003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Simone_de_Beauvoir.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"7d78d42d1325d51:0\"","id":"4120278629b35735a10f94fb9b185584","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:32.626760","color_summary":["rgba(84, 81, 83, 1.00)","rgba(109, 106, 108, 1.00)","rgba(154, 152, 156, 1.00)"],"height":304}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.33473700026513,48.84961400001923],"type":"Point"},"properties":{"name":"Olympe de Gouges","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"18-20 rue Servandoni","desc1":"Olympe de Gouges est l'auteure de la d\u00e9claration des droits de la femme et de la citoyenne \u00bb en 1791 r\u00e9dig\u00e9e au 18 rue Servandoni.","desc2":"Elle est f\u00e9ministe et r\u00e9formiste, milite pour l'abolition de l'esclavage et r\u00e9clame des refuges pour les plus vuln\u00e9rables.","desc3":"V\u00e9ritable engag\u00e9e, elle plaide notamment aussi pour le droit au ch\u00f4mage des ouvriers et le droit au divorce pour les femmes.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Olympe_de_Gouges.png","long":651181.1968,"lat":6861269.1346,"geo_point_2d":{"lon":2.33473700027,"lat":48.849614},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Olympe_de_Gouges.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"27e29e161325d51:0\"","id":"44ec4e241dd81dfc9b6f4f7b3be041dc","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:35.229266","color_summary":["rgba(91, 88, 95, 1.00)","rgba(119, 109, 112, 1.00)","rgba(164, 169, 184, 1.00)"],"height":294}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.337619000101646,48.857342000282266],"type":"Point"},"properties":{"name":"Yvonne Choquet- Bruhat","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"23 quai de conti","desc1":"Premi\u00e8re femme a avoir apport\u00e9 la preuve math\u00e9matiques de l'existence de solutions aux \u00e9quations d'Einstein.","desc2":"Yvonne Choquet-Bruhat est aussi la premi\u00e8re femme \u00e9lue en 1979, \u00e0 l'Acad\u00e9mie des sciences du 23 Quai de Conti.","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Yvonne_Choquet.jpg","long":651399.8891,"lat":6862126.6391,"geo_point_2d":{"lon":2.3376190001,"lat":48.8573420003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Yvonne_Choquet.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"6311dc571325d51:0\"","id":"330b7baf468f1177c047b3cbb2472088","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:38.580540","color_summary":["rgba(124, 109, 118, 1.00)","rgba(140, 109, 110, 1.00)","rgba(138, 128, 138, 1.00)"],"height":222}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361947000384916,48.85873100017661],"type":"Point"},"properties":{"name":"Silvia Monfort","tab_name":"Com\u00e9diennes","short_desc":"11bis, rue Elz\u00e9vir","desc1":"Silvia Montfort est n\u00e9e au 11bis rue Elz\u00e9vir en 1923.","desc2":"Elle obtient son bac \u00e0 14 ans, s'engage en r\u00e9sistance \u00e0 16 et sera d\u00e9cor\u00e9e de la croix de guerre par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 21 ans.","desc3":"Elle est une com\u00e9dienne de la Nouvelle-Vague et sera une d\u00e9fenseuse du th\u00e9\u00e2tre populaire.","desc4":"Jacques Duhamel, ministre de la Culture en 1972, l'encourage \u00e0 devenir directrice de th\u00e9\u00e2tre, elle fonde alors la premi\u00e8re \u00e9cole de cirque fran\u00e7aise.","desc5":"En 1992, le carr\u00e9 Sylvia Montfort voit le jour quelques mois avant son d\u00e9c\u00e8s, le th\u00e9\u00e2tre se nomme aujourd'hui \"th\u00e9\u00e2tre Montfort\" et est situ\u00e9 dans le 15\u00e8me arrondissement.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/silvia_monfort.jpg","long":653186.0876,"lat":6862266.3856,"geo_point_2d":{"lon":2.36194700038,"lat":48.8587310002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"silvia_monfort.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"3b8752a1325d51:0\"","id":"48456e14e5b8531781d37c6c5d474d74","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:29.387365","color_summary":["rgba(146, 146, 146, 1.00)","rgba(126, 126, 126, 1.00)","rgba(86, 86, 86, 1.00)"],"height":302}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.303593999541468,48.85511500023756],"type":"Point"},"properties":{"name":"Marie Laurencin","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"1 rue Savorgnan de Brazza","desc1":"Auteure de pr\u00e8s de 2000 peintures \u00e0 l'huile Marie Laurencin a un style tr\u00e8s personnel aux fronti\u00e8res du fauvisme et du cubisme.","desc2":"Apollinaire lui d\u00e9die plusieurs po\u00e8mes et elle lui d\u00e9die des toiles dont \"Apollinaire et ses amis\" en 1909 o\u00f9 l'on reconnait Picasso et Gertrude Stein.","desc3":"C'est au 1 rue Savorgnan de Brazza que l'artiste contribue par l'originalit\u00e9 de son oeuvre \u00e0 revendiquer la place des femmes dans l'art, Marie Laurencin demeure \u00e0 cette adresse jusqu'\u00e0 sa mort en 1956.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Marie_Laurencin.jpg","long":648901.2915,"lat":6861900.4972,"geo_point_2d":{"lon":2.30359399954,"lat":48.8551150002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Marie_Laurencin.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"39bd34dd1225d51:0\"","id":"594b1bcc29f07d77fea670d3f49e965f","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:22.324851","color_summary":["rgba(164, 164, 164, 1.00)","rgba(71, 71, 71, 1.00)","rgba(100, 100, 100, 1.00)"],"height":303}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332192999643032,48.85847500040504],"type":"Point"},"properties":{"name":"C\u00e9cile Sorel","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"7 Quai Voltaire","desc1":"C\u00e9cile Sorel v\u00e9cut pendant 20 vingt ans au 7 quai de Voltaire.","desc2":"Com\u00e9dienne classique et soci\u00e9taire de la com\u00e9die fran\u00e7aise, Oscar Wilde fut un de ses admirateurs.","desc3":"Connue pour ses tenues extravagantes, elle se sp\u00e9cialise dans les r\u00f4les de grande coquette et fera sensation dans le r\u00f4le de C\u00e9lim\u00e8ne du Misanthrope de Moli\u00e8re.","desc4":"Elle se convertit au catholicisme en 1950 et entre dans les ordres prenant le nom de Ste-C\u00e9cile, elle consacre ses derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9criture et \u00e0 la foi.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Cecile_Sorel.jpg","long":651002.8484,"lat":6862255.972,"geo_point_2d":{"lon":2.33219299964,"lat":48.8584750004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Cecile_Sorel.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"2544a72c1225d51:0\"","id":"05f880d900e687c80a5aeda0187ae06f","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:27.890965","color_summary":["rgba(198, 198, 198, 1.00)","rgba(169, 169, 169, 1.00)","rgba(153, 153, 153, 1.00)"],"height":338}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34195899931888,48.850596000158426],"type":"Point"},"properties":{"name":"Sarah Bernhardt","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"5 rue de l'\u00e9cole de m\u00e9decine","desc1":"Le 5 rue \u00e9cole de m\u00e9decine \u00e9tait le lieu de r\u00e9sidence de Sarah Bernhardt.","desc2":"Cocteau l'appelait \u00ab le monstre sacr\u00e9 \u00bb, Sarah Bernhardt aura une carri\u00e8re internationale et influence la mode, la litt\u00e9rature et les arts d\u00e9coratifs de son \u00e9poque.","desc3":"Directrice de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la Renaissance puis au th\u00e9\u00e2tre des Nations qu'elle nomme le th\u00e9\u00e2tre Sarah Bernhardt.","desc4":"Femme engag\u00e9e elle prend le parti d'\u00c9mile Zola dans l'affaire Dreyfus et s'engage contre la peine de mort.","desc5":"Amput\u00e9e d'une jambe en 1915, elle ne se produira plus qu'assise, tr\u00e8s populaire, la France lui consacre des fun\u00e9railles nationales lors de sa mort en 1923.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Sarah_Bernhardt.jpg","long":651712.0643,"lat":6861373.8829,"geo_point_2d":{"lon":2.34195899932,"lat":48.8505960002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Sarah_Bernhardt.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"62a9af271325d51:0\"","id":"861dccc4ea087a2c02c718de0efc5576","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:29.097134","color_summary":["rgba(155, 155, 155, 1.00)","rgba(147, 147, 147, 1.00)","rgba(148, 148, 148, 1.00)"],"height":280}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.323743000449752,48.853875999692704],"type":"Point"},"properties":{"name":"Flora Tristan","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"100bis rue du bac","desc1":"Consid\u00e9r\u00e9e comme premi\u00e8re f\u00e9ministe par beaucoup, Flora Tristan est une figure majeure du d\u00e9bat social dans les ann\u00e9es 1840.","desc2":"Elle habite le 100bis rue du bac et \u00e9crit dans son petit appartement des textes pour la d\u00e9fense de la classe ouvri\u00e8re sur des questions de protection sociale, droit du travail, \u00e9galit\u00e9 hommes-femmes.","desc3":"Elle est aussi la grand-m\u00e8re maternelle de Paul Gauguin.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Flora_Tristan.jpg","long":650378.5055,"lat":6861749.8815,"geo_point_2d":{"lon":2.32374300045,"lat":48.8538759997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Flora_Tristan.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"538dd2591225d51:0\"","id":"f209c271b620cb7cbbd4859e99875e86","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:30.667683","color_summary":["rgba(220, 220, 220, 1.00)","rgba(173, 173, 173, 1.00)","rgba(206, 206, 206, 1.00)"],"height":286}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357308000154074,48.868283000238385],"type":"Point"},"properties":{"name":"George Sand","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"46 rue du Meslay 75003","desc1":"George Sand est n\u00e9e au 46 rue de Meslay, une plaque comm\u00e9morative est appos\u00e9e sur la fa\u00e7ade de l'immeuble lui rendant hommage.","desc2":"George Sand, est le pseudonyme d'Amantine Aurore Lucile Dupin,  auteure dramatique et f\u00e9ministe engag\u00e9e.","desc3":"Elle est une des rares femmes fran\u00e7aises \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de la permission de travestissement lui permettant de porter un pantalon.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/George_Sand.png","long":652854.3768,"lat":6863331.2521,"geo_point_2d":{"lon":2.35730800015,"lat":48.8682830002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"George_Sand.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"e3f126a01225d51:0\"","id":"c9ed3d656db7ee0cf8d098a3fde3da92","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:31.222927","color_summary":["rgba(148, 133, 114, 1.00)","rgba(71, 57, 44, 1.00)","rgba(79, 84, 87, 1.00)"],"height":294}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.322403999927159,48.86073100038571],"type":"Point"},"properties":{"name":"Nafissa Sid Cara","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"78 rue de lille","desc1":"Premi\u00e8re femme musulmane du gouvernement fran\u00e7ais.","desc2":"Nafissa Sid Cara est \u00e9lue en 1958 en tant que d\u00e9put\u00e9e d'Alger \u00e0 l'Assemble Nationale fran\u00e7aise et devient secr\u00e9taire d'Etat \"charg\u00e9e des questions sociales en Alg\u00e9rie et de l'\u00e9volution du statut personnel de droit musulman\", \u00e0 l'h\u00f4tel de Beauharnais, rue de Lille.","desc3":"Elle y restera jusqu'au 14 avril 1962 o\u00f9 elle oeuvre \u00e0 la promotion des femmes musulmanes.","desc4":"Par la suite, elle sera inspectrice g\u00e9n\u00e9rale des affaires sociales jusqu'en 1975 et en 1979, membre de la commission nationale charg\u00e9e de l'\u00e9tude des probl\u00e8mes des fran\u00e7ais musulmans.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Nafissa_Sid_Cara.jpg","long":650286.7974,"lat":6862512.9381,"geo_point_2d":{"lon":2.32240399993,"lat":48.8607310004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Nafissa_Sid_Cara.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"b1dc1981325d51:0\"","id":"ed337e7f15fd4ca87a7e05113d0a523a","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:34.964235","color_summary":["rgba(136, 136, 136, 1.00)","rgba(163, 163, 163, 1.00)","rgba(130, 130, 130, 1.00)"],"height":306}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.303593999541468,48.85511500023756],"type":"Point"},"properties":{"name":"Marie Laurencin","tab_name":"Artistes","short_desc":"1 rue Savorgnan de Brazza","desc1":"Auteure de pr\u00e8s de 2000 peintures \u00e0 l'huile Marie Laurencin a un style tr\u00e8s personnel aux fronti\u00e8res du fauvisme et du cubisme.","desc2":"Apollinaire lui d\u00e9die plusieurs po\u00e8mes et elle lui d\u00e9die des toiles dont \"Apollinaire et ses amis\" en 1909 o\u00f9 l'on reconnait Picasso et Gertrude Stein.","desc3":"C'est au 1 rue Savorgnan de Brazza que l'artiste contribue par l'originalit\u00e9 de son oeuvre \u00e0 revendiquer la place des femmes dans l'art, Marie Laurencin demeure \u00e0 cette adresse jusqu'\u00e0 sa mort en 1956.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Marie_Laurencin.jpg","long":648901.2915,"lat":6861900.4972,"geo_point_2d":{"lon":2.30359399954,"lat":48.8551150002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Marie_Laurencin.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"39bd34dd1225d51:0\"","id":"594b1bcc29f07d77fea670d3f49e965f","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:22.324851","color_summary":["rgba(164, 164, 164, 1.00)","rgba(71, 71, 71, 1.00)","rgba(100, 100, 100, 1.00)"],"height":303}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.32776599965496,48.833777000223634],"type":"Point"},"properties":{"name":"Ghislaine Arabian","tab_name":"Cheffes","short_desc":"12 rue Liancourt","desc1":"Dans le 14\u00e8me arrondissement Ghislaine Arabian a repris le restaurant \u201cLes Petites Sorci\u00e8res\u201d en 2007 afin d\u2019en faire un n\u00e9obistrot.","desc2":"Elle s\u2019inspire principalement des cuisines flamande et fran\u00e7aise dans ses recettes et fait partie des grandes chefs \u00e9toil\u00e9es au guide Michelin.","desc3":"Elle est aussi c\u00e9l\u00e8bre pour son passage remarqu\u00e9 en tant que jury dans l\u2019\u00e9mission Top Chef.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Ghislaine_Arabian.jpg","long":650654.6666,"lat":6859512.559,"geo_point_2d":{"lon":2.32776599965,"lat":48.8337770002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Ghislaine_Arabian.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"eacfa9ad1225d51:0\"","id":"5b66d36f5e0e06908f0114adf430f6e5","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:24.874160","color_summary":["rgba(91, 59, 44, 1.00)","rgba(193, 164, 147, 1.00)","rgba(194, 175, 159, 1.00)"],"height":293}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.30910300009517,48.85211099984919],"type":"Point"},"properties":{"name":"Germaine Poinso-Chapuis","tab_name":"Politiques","short_desc":"14 avenue Duquesne","desc1":"Avocate de profession, Germaine Poinso-Chapuis s\u2019engage en r\u00e9sistance avec le Mouvement de lib\u00e9ration nationale.","desc2":"Apr\u00e8s la Lib\u00e9ration, elle sera en 1947 la premi\u00e8re femme ministre fran\u00e7aise, nomm\u00e9e \u00e0 la Sant\u00e9 Publique ici au 14 avenue Duquesne.","desc3":"Elle demeure la seule \u00e0 exercer cette fonction de 1947 \u00e0 1948 jusqu'\u00e0 Simone Veil en 1974","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Germaine_Poinso_Chapuis.jpg","long":649302.5808,"lat":6861562.9301,"geo_point_2d":{"lon":2.3091030001,"lat":48.8521109998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Germaine_Poinso_Chapuis.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"312176a31225d51:0\"","id":"c5ff37c5cb863321e8ab409e4a4f328e","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:33.551767","color_summary":["rgba(146, 146, 146, 1.00)","rgba(142, 142, 142, 1.00)","rgba(126, 126, 126, 1.00)"],"height":306}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.359412999472627,48.85084899955612],"type":"Point"},"properties":{"name":"\u00c9milie du Chatelet","tab_name":"Scientifiques","short_desc":"2 rue St-Louis-en-\u00eele","desc1":"R\u00e9sidente du 2 rue St-Louis-en-\u00eele, \u00c9milie du Ch\u00e2telet est une des premi\u00e8res femmes d'influence en mati\u00e8re de math\u00e9matiques, elle sera aussi femme de lettre, physicienne et traductrice.","desc2":"Elle est reconnue pour avoir traduit en fran\u00e7ais les principes math\u00e9matiques de Newton, et pour avoir contribu\u00e9 \u00e0 l'oeuvre de Leibniz.","desc3":"Cr\u00e9e en 2006 l'institut \u00c9milie du ch\u00e2telet, rattach\u00e9 au mus\u00e9e de l'Homme de Paris, est le premier institut de recherche ayant pour but de d\u00e9velopper et diffuser les recherches sur les femmes, le genre et le sexe.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Emilie_du_Chatelet.jpg","long":652993.0621,"lat":6861391.482,"geo_point_2d":{"lon":2.35941299947,"lat":48.8508489996},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Emilie_du_Chatelet.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"bb3a82521225d51:0\"","id":"d18620523ec4e43fcff09790047e73ea","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:36.149523","color_summary":["rgba(106, 103, 70, 1.00)","rgba(105, 100, 81, 1.00)","rgba(53, 69, 82, 1.00)"],"height":282}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.412618000090815,48.85300799984143],"type":"Point"},"properties":{"name":"Maryse Hilsz","tab_name":"Sportives","short_desc":"34 Rue Maryse Hilsz","desc1":"Pionni\u00e8re de l\u2019aviation fran\u00e7aise et d\u00e9tentrice de nombreux records de vitesse et de distance, Maryse Hilsz est aussi une figure forte de la r\u00e9sistance pendant la seconde guerre mondiale.","desc2":"Elle remporte par deux fois la coupe H\u00e9l\u00e8ne Boucher et se retrouve en t\u00eate de liste des femmes pilotes admises dans l\u2019arm\u00e9e de l\u2019air, et affect\u00e9e au Groupe de liaisons a\u00e9riennes minist\u00e9rielles.","desc3":"D\u00e9cor\u00e9e de la l\u00e9gion d\u2019honneur, une rue de Paris lui rend hommage ainsi qu\u2019un centre sportif.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Maryse_Hilsz.jpg","long":656899.0107,"lat":6861601.1864,"geo_point_2d":{"lon":2.41261800009,"lat":48.8530079998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Maryse_Hilsz.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"57ab7bfe1225d51:0\"","id":"fe4e076b36627d0429e42e26395272e1","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:40.497577","color_summary":["rgba(129, 129, 129, 1.00)","rgba(65, 65, 65, 1.00)","rgba(92, 92, 92, 1.00)"],"height":278}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.328769000006866,48.8354659996763],"type":"Point"},"properties":{"name":"Maryse Basti\u00e9","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"23 rue Froidevaux","desc1":"Lieu de r\u00e9sidence de Maryse Basti\u00e9, cette aviatrice \u00e9m\u00e9rite \u00e9tablit en 1929 le record international f\u00e9minin de dur\u00e9e avec un vol de 26h44minutes en 1929 et repousse l'exploit \u00e0 37h55 min en 1930.","desc2":"Sur le parcours Paris-Uring ( URSS) elle \u00e9tablit un nouveau record de distance, 2976 kilom\u00e8tres elle re\u00e7oit alors le Harmon Trophy am\u00e9ricain d\u00e9cern\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 une fran\u00e7aise.","desc3":"En parall\u00e8le elle s\u2019engage pour la cause f\u00e9minine et se pr\u00e9sente symboliquement aux \u00e9lections l\u00e9gislatives du 5\u00e8me arrondissement en 1936.","desc4":"Elle trouve la mort dans un crash en 1952 o\u00f9 elle \u00e9tait alors passag\u00e8re.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Maryse_Bastie.jpg","long":650729.8865,"lat":6859699.7305,"geo_point_2d":{"lon":2.32876900001,"lat":48.8354659997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Maryse_Bastie.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"68f9c1fb1225d51:0\"","id":"f0229cffc25593767e9e42b05bb5e4e2","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:40.187074","color_summary":["rgba(183, 183, 183, 1.00)","rgba(133, 133, 133, 1.00)","rgba(104, 104, 104, 1.00)"],"height":293}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.341775000470007,48.85431999982719],"type":"Point"},"properties":{"name":"Dora Maar","tab_name":"Artistes","short_desc":"6 rue de Savoie","desc1":"Peintre et parfois photographe de plateau, Henriette Th\u00e9odora Markovitch dit Dora Maar, rencontre Picasso en 1935 gr\u00e2ce \u00e0 Paul \u00c9luard aux Deux-Magots.","desc2":"Elle r\u00e9alise le premier reportage photo sur l'oeuvre de Picasso au travail.","desc3":"En 1946, Dora Maar devient peintre \u00e0 part enti\u00e8re, se s\u00e9pare de Picasso  et s'\u00e9loigne des formes cubistes.","desc4":"Elle habita au 6 rue de Savoie jusqu'\u00e0 sa mort.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Dora_Maar.jpg","long":651702.0143,"lat":6861788.0697,"geo_point_2d":{"lon":2.34177500047,"lat":48.8543199998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Dora_Maar.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"faaabc441225d51:0\"","id":"d0e663fa8a9719f7d63bba770cd32af5","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:22.053819","color_summary":["rgba(142, 135, 128, 1.00)","rgba(124, 116, 108, 1.00)","rgba(150, 142, 132, 1.00)"],"height":306}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.33852100010145,48.86609600029738],"type":"Point"},"properties":{"name":"Colette","tab_name":"Femmes de lettres","short_desc":"9 rue Beaujolais 75001","desc1":"Le palais-royal fut le lieu de r\u00e9sidence de l'\u00e9crivaine Colette qu'elle d\u00e9crit comme une petite province dans Paris.","desc2":"Colette est une femme de lettres fran\u00e7aise mais aussi actrice et journaliste.","desc3":"Elle est la deuxi\u00e8me femme \u00e9lue \u00e0 l'acad\u00e9mie Goncourt en 1945.","desc4":"F\u00e9ministe engag\u00e9e elle \u0153uvrera pour la libert\u00e9 des femmes et \u00e9crits de nombreux ouvrages sur la bisexualit\u00e9.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Colette.jpg","long":651474.2232,"lat":6863099.4558,"geo_point_2d":{"lon":2.3385210001,"lat":48.8660960003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Colette.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"42142ed8df19d51:0\"","id":"39c38dd23bd7ab1a0c52f41ada564f17","last_synchronized":"2019-06-14T13:07:03.604342","color_summary":["rgba(186, 186, 186, 1.00)","rgba(164, 164, 164, 1.00)","rgba(176, 176, 176, 1.00)"],"height":347}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.336456000419987,48.84921499967415],"type":"Point"},"properties":{"name":"Nicole-Reine Lepaute","tab_name":"Scientifiques","short_desc":"15 rue de Vaugirard Palais du petit Luxembourg","desc1":"Nicole- Reine Lepaute n\u00e9e au palais du petit Luxembourg o\u00f9 logent ses parents au service de la famille d'Orl\u00e9ans.","desc2":"Cartographe des com\u00e8tes et des \u00e9clipses.","desc3":"Elle s'illustre par le calcul de nombreuses \u00e9ph\u00e9m\u00e9rides astronomiques et nautiques dans la seconde moiti\u00e9 du 18e si\u00e8cle.","desc4":"Elle \u00e9tablit la carte de la progression en Europe, de quart d'heure en quart d'heure, de l'\u00e9clipse annulaire du 1er avril 1764.","desc5":"En 1760 Alexis Clairaut qui publie la \"Th\u00e9orie des com\u00e8tes\"  oublie de mentionner le nom de Nicole-Reine dans les travaux de v\u00e9rification des calculs du retour de la com\u00e8te pr\u00e9vu par Edmund Halley.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Nicole_Reine_Lepaute.jpg","long":651306.9659,"lat":6861223.7082,"geo_point_2d":{"lon":2.33645600042,"lat":48.8492149997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Nicole_Reine_Lepaute.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"1faf3e1325d51:0\"","id":"64406f877500b2c80d27924fcb2e35cc","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:38.070596","color_summary":["rgba(92, 92, 92, 1.00)","rgba(97, 97, 97, 1.00)","rgba(101, 101, 101, 1.00)"],"height":284}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.324699000046995,48.835837000413804],"type":"Point"},"properties":{"name":"Agn\u00e8s Varda","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"86, rue Daguerre","desc1":"Agn\u00e8s Varda a pos\u00e9 ses valises rue Daguerre en 1951.","desc2":"Elle y installa son studio de photographie, avant de devenir r\u00e9alisatrice et artiste plasticienne.","desc3":"Dans les ann\u00e9es 60, elle fera partie des cin\u00e9astes se diff\u00e9renciant des artistes de la Nouvelle vague de par ses id\u00e9es sociologiques et politiques de la Rive Gauche.","desc4":"Elle passera sa vie entre le 86 rue Daguerre et les \u00c9tats-Unis.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Agnes_Varda.jpg","long":650431.4979,"lat":6859743.5289,"geo_point_2d":{"lon":2.32469900005,"lat":48.8358370004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Agnes_Varda.jpg","format":"JPEG","width":211,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"926bf7f91125d51:0\"","id":"eaa9d28208d8ff6de99822cf9ab7d4a0","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:21.237946","color_summary":["rgba(59, 110, 161, 1.00)","rgba(103, 107, 140, 1.00)","rgba(123, 67, 130, 1.00)"],"height":274}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.341775000470007,48.85431999982719],"type":"Point"},"properties":{"name":"Dora Maar","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"6 rue de Savoie","desc1":"Peintre et parfois photographe de plateau, Henriette Th\u00e9odora Markovitch dit Dora Maar, rencontre Picasso en 1935 gr\u00e2ce \u00e0 Paul \u00c9luard aux Deux-Magots.","desc2":"Elle r\u00e9alise le premier reportage photo sur l'oeuvre de Picasso au travail.","desc3":"En 1946, Dora Maar devient peintre \u00e0 part enti\u00e8re, se s\u00e9pare de Picasso  et s'\u00e9loigne des formes cubistes.","desc4":"Elle habita au 6 rue de Savoie jusqu'\u00e0 sa mort.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Dora_Maar.jpg","long":651702.0143,"lat":6861788.0697,"geo_point_2d":{"lon":2.34177500047,"lat":48.8543199998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Dora_Maar.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"faaabc441225d51:0\"","id":"d0e663fa8a9719f7d63bba770cd32af5","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:22.053819","color_summary":["rgba(142, 135, 128, 1.00)","rgba(124, 116, 108, 1.00)","rgba(150, 142, 132, 1.00)"],"height":306}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3412469997204353,48.86144699995588],"type":"Point"},"properties":{"name":"Anne-Sophie Pic","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"20 rue du louvre","desc1":"Fille et petite-fille de chefs triplement \u00e9toil\u00e9s au Michelin, Anne-Sophie Pic tient ici son restaurant la Dame de Pic depuis 2012.","desc2":"En 2007 elle gagne une \u00e9toile au Michelin et est \u00e9lue \"cheffe de l'ann\u00e9e\" par les guides Michelin.","desc3":"Elle fait partie des rares cheffes \u00e0 avoir re\u00e7u les 3 \u00e9toiles","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Anne-Sophie_Pic.jpg","long":651669.8839,"lat":6862580.853,"geo_point_2d":{"lon":2.34124699972,"lat":48.861447},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Anne-Sophie_Pic.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"3ec34c161225d51:0\"","id":"2ecfbbc5d47f163ad9dbb61db348c2c5","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:24.590916","color_summary":["rgba(40, 26, 25, 1.00)","rgba(113, 105, 104, 1.00)","rgba(115, 109, 106, 1.00)"],"height":330}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.29885999986882,48.84698899971501],"type":"Point"},"properties":{"name":"Justine Piluso","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"59 Rue Letellier","desc1":"Class\u00e9 en t\u00eate des meilleur restaurant parisiens, les cuisines du restaurant Le Cappiello sont tenues par Justine Piluso depuis janvier 2017.","desc2":"Justine Piluso form\u00e9e en cuisine \u00e0 l'institut Bocuse propose des plats \u00e0 bases de produits frais et une cuisine simple dans son restaurant qu'elle consid\u00e8re comme bistrot de quartier.","desc3":"A moins de 30ans la cheffe s\u00e9duit les parisiens et les touristes voulant d\u00e9couvrir Paris hors des sentiers battus.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/NoPhoto.png","long":648545.9209,"lat":6861000.0405,"geo_point_2d":{"lon":2.29885999987,"lat":48.8469889997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"NoPhoto.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"34f923131325d51:0\"","id":"58ac627c790ecd94e05883c83a2c9111","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.615240","color_summary":[],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361947000384916,48.85873100017661],"type":"Point"},"properties":{"name":"Silvia Monfort","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"11bis, rue Elz\u00e9vir","desc1":"Silvia Montfort est n\u00e9e au 11bis rue Elz\u00e9vir en 1923.","desc2":"Elle obtient son bac \u00e0 14 ans, s'engage en r\u00e9sistance \u00e0 16 et sera d\u00e9cor\u00e9e de la croix de guerre par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 21 ans.","desc3":"Elle est une com\u00e9dienne de la Nouvelle-Vague et sera une d\u00e9fenseuse du th\u00e9\u00e2tre populaire.","desc4":"Jacques Duhamel, ministre de la Culture en 1972, l'encourage \u00e0 devenir directrice de th\u00e9\u00e2tre, elle fonde alors la premi\u00e8re \u00e9cole de cirque fran\u00e7aise.","desc5":"En 1992, le carr\u00e9 Sylvia Montfort voit le jour quelques mois avant son d\u00e9c\u00e8s, le th\u00e9\u00e2tre se nomme aujourd'hui \"th\u00e9\u00e2tre Montfort\" et est situ\u00e9 dans le 15\u00e8me arrondissement.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/silvia_monfort.jpg","long":653186.0876,"lat":6862266.3856,"geo_point_2d":{"lon":2.36194700038,"lat":48.8587310002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"silvia_monfort.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"3b8752a1325d51:0\"","id":"48456e14e5b8531781d37c6c5d474d74","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:29.387365","color_summary":["rgba(146, 146, 146, 1.00)","rgba(126, 126, 126, 1.00)","rgba(86, 86, 86, 1.00)"],"height":302}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.325923000560479,48.867579999959084],"type":"Point"},"properties":{"name":"Madame de Tencin","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"382 Rue St-Honor\u00e9","desc1":"Madame de Tencin re\u00e7oit Marivaux, Fontenelle, Montesquieu chez elle dans son salon qu'elle appelait sa m\u00e9nagerie au 382 rue St-Honor\u00e9.","desc2":"F\u00e9ministe engag\u00e9e, Marivaux dit de son salon qu'il refl\u00e8te \"la dignit\u00e9 \u00e9gale des intelligences\".","desc3":"Son salon devient un rep\u00e8re litt\u00e9raire de la capitale \u00e0 partir de 1733, Claudine G\u00e9urin de Tencin m\u00e8nera jusqu\u2019\u00e0 sa mort un combat contre la censure pour que \"de l'esprit des lois\" de Montesquieu soit \u00e9dit\u00e9.","desc4":"D\u00e9test\u00e9e des parisiens un po\u00e8me populaire lui sera d\u00e9di\u00e9 : \"Crimes et vices ont pris fin \/ par le d\u00e9c\u00e8s de la Tencin\/ H\u00e9las ! me dis-je, pauvre h\u00e8re \/ Ne nous reste-t-il pas son fr\u00e8re ?\"","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Madame_de_Tencin.jpg","long":650551.471,"lat":6863272.2804,"geo_point_2d":{"lon":2.32592300056,"lat":48.86758},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Madame_de_Tencin.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"c0ea8fd31225d51:0\"","id":"384f225696d8a4105398e754b16577fb","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:32.163621","color_summary":["rgba(189, 189, 189, 1.00)","rgba(201, 201, 201, 1.00)","rgba(184, 184, 184, 1.00)"],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.310718000320088,48.840478000027005],"type":"Point"},"properties":{"name":"Fran\u00e7oise Barr\u00e9-Sinoussi","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"25-28 rue docteur roux","desc1":"C\u2019est \u00e0 l\u2019institut Pasteur que Fran\u00e7oise Barr\u00e9-Sinoussi, chercheuse en virologie participe \u00e0 la d\u00e9couverte du virus de l'immunod\u00e9ficience humaine (VIH) \u00e0 l'origine du sida.","desc2":"Elle se verra d\u00e9cern\u00e9 le prix Nobel de m\u00e9decine en 2008 et prend la pr\u00e9sidence de l\u2019association Sidaction en 2017.","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Francoise_Barre_Sinoussi.jpg","long":649409.7938,"lat":6860268.4241,"geo_point_2d":{"lon":2.31071800032,"lat":48.840478},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Francoise_Barre_Sinoussi.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"3a27f05d1225d51:0\"","id":"7e51b976a293ffc225e6c9ad1d1bbd67","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:36.667124","color_summary":["rgba(181, 173, 167, 1.00)","rgba(143, 114, 107, 1.00)","rgba(178, 165, 163, 1.00)"],"height":304}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.304346000616471,48.87116799989368],"type":"Point"},"properties":{"name":"Anne de Rochechouart de Mortemart, duchesse d'Uz\u00e8s","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"76, avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es","desc1":"De 1880 \u00e0 1902 la pilote automobile Anne de Rochechouart, duchesse d'Uz\u00e8s ach\u00e8te le somptueux h\u00f4tel d'Espagne, devenu pour l'occasion l'h\u00f4tel d'Uz\u00e8s.","desc2":"Avec ses amies Jeanne Schmahl et Juliette Adam, elle revendique le droit pour une femme mari\u00e9e de toucher un salaire et d'en disposer librement, leur demande sera accept\u00e9e en 1907.","desc3":"Anne de Rochechouart obtient le premier certificat de capacit\u00e9 f\u00e9minin, le 12 mai 1898.","desc4":"Elle est aussi la premi\u00e8re femme \u00e0 recevoir une amende de verbalisation pour exc\u00e8s de vitesse au volant de sa Delahaye.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Duchesse_d_Uzes.jpg","long":648972.1938,"lat":6863684.9656,"geo_point_2d":{"lon":2.30434600062,"lat":48.8711679999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Duchesse_d_Uzes.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"db1999481225d51:0\"","id":"c7e7d64f6848b42e3e465431103d5711","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:38.831103","color_summary":["rgba(209, 209, 209, 1.00)","rgba(189, 189, 189, 1.00)","rgba(169, 169, 169, 1.00)"],"height":295}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3412469997204353,48.86144699995588],"type":"Point"},"properties":{"name":"Anne-Sophie Pic","tab_name":"Cheffes","short_desc":"20 rue du louvre","desc1":"Fille et petite-fille de chefs triplement \u00e9toil\u00e9s au Michelin, Anne-Sophie Pic tient ici son restaurant la Dame de Pic depuis 2012.","desc2":"En 2007 elle gagne une \u00e9toile au Michelin et est \u00e9lue \"cheffe de l'ann\u00e9e\" par les guides Michelin.","desc3":"Elle fait partie des rares cheffes \u00e0 avoir re\u00e7u les 3 \u00e9toiles","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Anne-Sophie_Pic.jpg","long":651669.8839,"lat":6862580.853,"geo_point_2d":{"lon":2.34124699972,"lat":48.861447},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Anne-Sophie_Pic.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"3ec34c161225d51:0\"","id":"2ecfbbc5d47f163ad9dbb61db348c2c5","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:24.590916","color_summary":["rgba(40, 26, 25, 1.00)","rgba(113, 105, 104, 1.00)","rgba(115, 109, 106, 1.00)"],"height":330}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34195899931888,48.850596000158426],"type":"Point"},"properties":{"name":"Sarah Bernhardt","tab_name":"Com\u00e9diennes","short_desc":"5 rue de l'\u00e9cole de m\u00e9decine","desc1":"Le 5 rue \u00e9cole de m\u00e9decine \u00e9tait le lieu de r\u00e9sidence de Sarah Bernhardt.","desc2":"Cocteau l'appelait \u00ab le monstre sacr\u00e9 \u00bb, Sarah Bernhardt aura une carri\u00e8re internationale et influence la mode, la litt\u00e9rature et les arts d\u00e9coratifs de son \u00e9poque.","desc3":"Directrice de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la Renaissance puis au th\u00e9\u00e2tre des Nations qu'elle nomme le th\u00e9\u00e2tre Sarah Bernhardt.","desc4":"Femme engag\u00e9e elle prend le parti d'\u00c9mile Zola dans l'affaire Dreyfus et s'engage contre la peine de mort.","desc5":"Amput\u00e9e d'une jambe en 1915, elle ne se produira plus qu'assise, tr\u00e8s populaire, la France lui consacre des fun\u00e9railles nationales lors de sa mort en 1923.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Sarah_Bernhardt.jpg","long":651712.0643,"lat":6861373.8829,"geo_point_2d":{"lon":2.34195899932,"lat":48.8505960002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Sarah_Bernhardt.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"62a9af271325d51:0\"","id":"861dccc4ea087a2c02c718de0efc5576","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:29.097134","color_summary":["rgba(155, 155, 155, 1.00)","rgba(147, 147, 147, 1.00)","rgba(148, 148, 148, 1.00)"],"height":280}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.273217999981111,48.85473000018319],"type":"Point"},"properties":{"name":"Suzanne Lenglen","tab_name":"Sportives","short_desc":"65, rue de Ranelagh","desc1":"Lieu de naissance de Suzanne Lenglen, tenniswoman et sportive accomplie.","desc2":"Elle s'initie au golf, au tir \u00e0 l'arc, \u00e0 la natation et \u00e0 l'\u00e9quitation mais c'est au tennis qu'elle fera ses plus grands exploits remportant le titre de championne du monde en 1919, \u00e0 seulement 15 ans.","desc3":"Elle remporte en tout 241 tournois et trois m\u00e9dailles olympiques (dont deux d'or).","desc4":"Surnomm\u00e9e la divine de par ses exploits sportifs, la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Tennis lui rend hommage en 1997 en donnant son nom au deuxi\u00e8me court de Roland-Garros.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Suzanne_Lenglen.jpg","long":646672.1237,"lat":6861877.7748,"geo_point_2d":{"lon":2.27321799998,"lat":48.8547300002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Suzanne_Lenglen.jpg","format":"JPEG","width":306,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"1494995a1325d51:0\"","id":"2e663c94218b952de30cc9f96f2ed075","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:41.110168","color_summary":["rgba(74, 74, 74, 1.00)","rgba(81, 81, 81, 1.00)","rgba(156, 156, 156, 1.00)"],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.311489999445783,48.8707030002242],"type":"Point"},"properties":{"name":"Manon Fleury","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"16 rue Jean Mermoz","desc1":"Originaire de Bourgogne, Manon Fleury a tout d'une grande cheffe.","desc2":"Elle fait ses classes \u00e0 ZE Kitchen Gallerie et \u00e0 l'\u00e9cole Ferrandi.","desc3":"Elle fait ses stages dans les plus grande maisons parisienne puis part pour les \u00c9tats-Unis \u00e0 New-York plus pr\u00e9cis\u00e9ment.","desc4":"Depuis son retour \u00e0 Paris c'est au restaurant le Mermoz que Manon Fleury propose sa cuisine inventive garnie de produits de petits producteur privil\u00e9giant une carte courte.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/NoPhoto.png","long":649495.7582,"lat":6863628.6683,"geo_point_2d":{"lon":2.31148999945,"lat":48.8707030002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"NoPhoto.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"34f923131325d51:0\"","id":"58ac627c790ecd94e05883c83a2c9111","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.615240","color_summary":[],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379924000020052,48.86251399986047],"type":"Point"},"properties":{"name":"Tatiana et Katia Levha","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"52 rue Saint-Maur","desc1":"Au 32 rue Saint-Maur se situe le restaurant des soeurs Levha, le Double Dragon.","desc2":"Elles commencent ensemble leur aventure gastronomique avec un premier restaurant en 2014, le Servan, rue St-Maur lui aussi.","desc3":"Tatiana obtient en 2015 le prix du meilleur bistrot par le fooding et le succ\u00e8s de leur cuisine les pousse \u00e0 ouvrir un deuxi\u00e8me restaurant.","desc4":"En 2018 le Double Dragon ouvre ses portes et propose des plats hauts en couleurs aux saveurs asiatiques.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/NoPhoto.png","long":654508.3348,"lat":6862676.5171,"geo_point_2d":{"lon":2.37992400002,"lat":48.8625139999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"NoPhoto.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"34f923131325d51:0\"","id":"58ac627c790ecd94e05883c83a2c9111","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.615240","color_summary":[],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34602099941806,48.846005999873334],"type":"Point"},"properties":{"name":"Germaine Tillion","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"Panth\u00e9on","desc1":"C'est au Panth\u00e9on que Germaine Tillion, figure embl\u00e9matique de la R\u00e9sistance fait son entr\u00e9e le 27 mai 2015 avec Genevi\u00e8ve de Gaulle, Pierre Brossolette et Jean Zay...","desc2":"Elle a fait de sa vie un combat pour les droits de l'homme, n'h\u00e9sitant pas \u00e0 prendre position durant la seconde guerre mondiale, lors de la guerre d'Alg\u00e9rie, la guerre en Irak...","desc3":"Germaine Tillion fut \u00e0 de nombreuses reprises d\u00e9cor\u00e9e pour ses actes h\u00e9ro\u00efques en tant de guerre.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Germaine_Tillion.jpg","long":652005.9055,"lat":6860861.0427,"geo_point_2d":{"lon":2.34602099942,"lat":48.8460059999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Germaine_Tillion.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"c763b2a61225d51:0\"","id":"1ccee7d88d5494a02b777b97454aa57b","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:33.811023","color_summary":["rgba(115, 117, 114, 1.00)","rgba(129, 130, 127, 1.00)","rgba(94, 97, 94, 1.00)"],"height":268}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.32456099990529,48.844392999634444],"type":"Point"},"properties":{"name":"H\u00e9l\u00e8ne Boucher","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"169, rue de Rennes","desc1":"H\u00e9l\u00e8ne Boucher v\u00e9cut au 169 rue de Rennes, elle commen\u00e7a a prendre des cours d'aviation en 1931.","desc2":"Deux ans plus tard elle bat le record du monde f\u00e9minin d'altitude avec un avion l\u00e9ger 2\u00e8me cat\u00e9gorie.","desc3":"Avec ses amies et aviatrices Maryse Basti\u00e9 et Adrienne Bolland, elle s'engage pour le droit de vote des femmes.","desc4":"Elle disparait malheureusement \u00e0 26 ans lors d'un vol d'entrainement aux commandes d'un Caudron C 430 Rafale \u00e0 Guyancourt.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Helene_Boucher.jpg","long":650429.5065,"lat":6860694.9511,"geo_point_2d":{"lon":2.32456099991,"lat":48.8443929996},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Helene_Boucher.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"9fcde7b31225d51:0\"","id":"f0fc57d01907b61ea19f6b65f750bc59","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:39.110464","color_summary":["rgba(158, 149, 132, 1.00)","rgba(124, 113, 101, 1.00)","rgba(94, 82, 74, 1.00)"],"height":251}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332192999643032,48.85847500040504],"type":"Point"},"properties":{"name":"C\u00e9cile Sorel","tab_name":"Com\u00e9diennes","short_desc":"7 Quai Voltaire","desc1":"C\u00e9cile Sorel v\u00e9cut pendant 20 vingt ans au 7 quai de Voltaire.","desc2":"Com\u00e9dienne classique et soci\u00e9taire de la com\u00e9die fran\u00e7aise, Oscar Wilde fut un de ses admirateurs.","desc3":"Connue pour ses tenues extravagantes, elle se sp\u00e9cialise dans les r\u00f4les de grande coquette et fera sensation dans le r\u00f4le de C\u00e9lim\u00e8ne du Misanthrope de Moli\u00e8re.","desc4":"Elle se convertit au catholicisme en 1950 et entre dans les ordres prenant le nom de Ste-C\u00e9cile, elle consacre ses derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9criture et \u00e0 la foi.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Cecile_Sorel.jpg","long":651002.8484,"lat":6862255.972,"geo_point_2d":{"lon":2.33219299964,"lat":48.8584750004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Cecile_Sorel.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"2544a72c1225d51:0\"","id":"05f880d900e687c80a5aeda0187ae06f","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:27.890965","color_summary":["rgba(198, 198, 198, 1.00)","rgba(169, 169, 169, 1.00)","rgba(153, 153, 153, 1.00)"],"height":338}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344713000134576,48.84353699994517],"type":"Point"},"properties":{"name":"Ir\u00e8ne Joliot-Curie","tab_name":"Scientifiques","short_desc":"26 rue d\u2019ULM","desc1":"Au 26 rue d'ULM, le couple Joliot-Curie fait la d\u00e9couverte de la fission nucl\u00e9aire et remporte un prix Nobel de chimie en 1935.","desc2":"Ir\u00e8ne fait partie des premi\u00e8res femmmes memebres du Front Populaire comme sous-secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux recherches scientifiques.","desc3":"La chimiste milite pour les droits des femmes, s'engage en 1946 au sein de l'union des femmes fran\u00e7aises.","desc4":"L'acad\u00e9mie des sciences refuse par quatre fois de lui accorder un si\u00e8ge.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Irene_Joliot_Curie.jpg","long":651907.6382,"lat":6860587.3104,"geo_point_2d":{"lon":2.34471300013,"lat":48.8435369999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Irene_Joliot_Curie.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"dbdbc6bd1225d51:0\"","id":"806493a60732c64d7da081bfcf5cfae1","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:37.247544","color_summary":["rgba(157, 157, 157, 1.00)","rgba(150, 150, 150, 1.00)","rgba(151, 151, 151, 1.00)"],"height":311}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.310782000618189,48.87525500043908],"type":"Point"},"properties":{"name":"N\u00e9lie Jacquemart","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"158 boulevard haussmann","desc1":"Invit\u00e9e \u00e0 la Villa M\u00e9dicis en 1867, N\u00e9lie Jacquemart r\u00e9alise le portrait d'Edouard Andr\u00e9, h\u00e9ritier de l'une des plus grandes fortunes du Second Empire.","desc2":"Elle se marie avec lui et commande \u00e0 l'architecte Henri Parent un luxueux h\u00f4tel du boulevard Haussmann afin d'accueillir ses collections de tableaux, dont elle h\u00e9rite \u00e0 la mort de son mari en 1894.","desc3":"Elle l\u00e9guera \u00e0 son tour ses biens, immeubles et collections \u00e0 l'Institut de France.","desc4":"Le mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9 est inaugur\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1913 par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Raymond Poincar\u00e9.","desc5":"N\u00e9lie Jacquemart fixa dans son testament les horaires d'ouverture et l'emplacement exact o\u00f9 les \u0153uvres doivent \u00eatre expos\u00e9es dans le mus\u00e9e qu'elle a imagin\u00e9.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Nelie_Jacquemart_Andre.jpg","long":649448.2437,"lat":6864135.2693,"geo_point_2d":{"lon":2.31078200062,"lat":48.8752550004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Nelie_Jacquemart_Andre.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"19b23b1325d51:0\"","id":"ad4ad5dfe5610d1f9742515f4da50b6f","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:22.930074","color_summary":["rgba(155, 156, 158, 1.00)","rgba(140, 138, 138, 1.00)","rgba(73, 67, 56, 1.00)"],"height":353}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.365504999482912,48.85628299974547],"type":"Point"},"properties":{"name":"Annie Girardot","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"25 place des Vosges","desc1":"Le 25 place des Vosges \u00e9tait le lieu de r\u00e9sidence d'Annie Girardot et de Renato Salvatori \u00e0 partir de 1961.","desc2":"Actrice fran\u00e7aise ayant re\u00e7u 3 c\u00e9sars,  elle tourna avec les plus grands dont Michel Audiard, Philippe Noiret, Claude Lelouch ...","desc3":"En 2003 parait son livre \"partir, revenir: les passions vives\" o\u00f9 elle d\u00e9crit le 25 place des Vosges comme tel: \"Avant de devenir l\u2019un des endroits les plus chics de la capitale, c\u2019est un lieu sombre et presque \u00e0 l\u2019abandon.\"","desc4":"C\u2019est le d\u00e9but d\u2019une grande histoire d\u2019amour avec un appartement qui me colla au corps et \u00e0 l\u2019\u00e2me comme nul autre, qui fut mon nid, pendant pr\u00e8s de vingt ans, lieu de tous les plaisirs, de ma solitude, de ma retraite.","desc5":"Et dont je dus me s\u00e9parer bien plus tard avec une douleur qui ne s\u2019est jamais apais\u00e9e.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Annie_Girardot.jpg","long":653444.9449,"lat":6861992.0852,"geo_point_2d":{"lon":2.36550499948,"lat":48.8562829997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Annie_Girardot.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"d29a1c1a1225d51:0\"","id":"7c8ff843e1bc89f7ccff5ae1b33a849e","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:26.960909","color_summary":["rgba(74, 55, 52, 1.00)","rgba(158, 128, 111, 1.00)","rgba(114, 71, 52, 1.00)"],"height":313}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332263000115588,48.846022999671405],"type":"Point"},"properties":{"name":"Fran\u00e7oise Sagan","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"34, rue Guynemer","desc1":"Dans cet appartement, face au jardin du Luxembourg Fran\u00e7oise Sagan, d\u00e9testant la solitude et grande g\u00e9n\u00e9reuse organisait des r\u00e9ceptions o\u00f9 elle invitait ses amis Orson Welles, Ava Gardner ou encore Georges Pompidou.","desc2":"Devenue c\u00e9l\u00e9bre avec son premier roman, Bonjour tristesse en 1954 alors qu'elle n'a que 18ans, Fran\u00e7oise Sagan connait un destin de grande \u00e9crivaine et dramaturge avec plus d'une cinquantaine de romans, de nouvelles, de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et de chansons.","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Fran\u00e7oise_Sagan.jpg","long":650996.2757,"lat":6860871.3831,"geo_point_2d":{"lon":2.33226300012,"lat":48.8460229997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Fran\u00e7oise_Sagan.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"fb61269a1225d51:0\"","id":"b3424c26ae500ff6f881a06574b2d1cd","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:30.922759","color_summary":["rgba(146, 146, 146, 1.00)","rgba(115, 115, 115, 1.00)","rgba(127, 127, 127, 1.00)"],"height":234}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.296802000146254,48.85963500025135],"type":"Point"},"properties":{"name":"Edwige Feulli\u00e8re","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"16 avenue de la Bourdonnais","desc1":"Edwige Feuill\u00e8re vit au 16 avenue de la Bourdonnais de 1937 \u00e0 1970.","desc2":"Actrice de cin\u00e9ma et com\u00e9dienne au th\u00e9\u00e2tre, fid\u00e8le amie de Jean Marais, elle enregistre \u00e0 son palmar\u00e8s une soixantaine de films de 1931 \u00e0 1974.","desc3":"Mais c\u2019est au th\u00e9\u00e2tre qu\u2019elle s\u2019illustre le plus, muse de Paul Claudel, elle incarne Ys\u00e9 dans sa pi\u00e8ce \u00ab Partage de midi \u00bb.","desc4":"Elle re\u00e7oit en 1992 le titre de Grand officier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur et un an plus tard, un Moli\u00e8re d'honneur pour l'ensemble de sa carri\u00e8re.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Edwige_Feuillere.jpg","long":648407.4183,"lat":6862407.4958,"geo_point_2d":{"lon":2.29680200015,"lat":48.8596350003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Edwige_Feuillere.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"63ee844b1225d51:0\"","id":"66c184cc20eaa0362c251910e8ecb89c","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:28.102561","color_summary":["rgba(54, 54, 54, 1.00)","rgba(42, 42, 42, 1.00)","rgba(35, 35, 35, 1.00)"],"height":297}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.324276000173858,48.86022600010026],"type":"Point"},"properties":{"name":"Rosa Bonheur","tab_name":"Artistes","short_desc":"64 rue de Lille","desc1":"Premi\u00e8re femme peintre fran\u00e7aise \u00e0 recevoir la L\u00e9gion d'honneur ici au 64 rue de Lille en 1865, Rosa Bonheur, n\u00e9e Marie-Rosalie Bonheur \u00e9tait sp\u00e9cialiste en repr\u00e9sentations animali\u00e8res.","desc2":"Ses \u0153uvres sont expos\u00e9es partout dans le monde notamment au Metropolitain Museum of Art de New-York, au Mus\u00e9e du Louvre, au Mus\u00e9e Nnational de Varsovie \u2026 Rosa Bonheur est aussi la premi\u00e8re artiste \u00e0 voir le march\u00e9 de l'art sp\u00e9culer sur ses tableaux de son vivant.","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Rosa_Bonheur.jpg","long":650423.6566,"lat":6862455.6095,"geo_point_2d":{"lon":2.32427600017,"lat":48.8602260001},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Rosa_Bonheur.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"74154251325d51:0\"","id":"d0ed8788990672c5a050958cf9d7c24f","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:23.391151","color_summary":["rgba(150, 125, 103, 1.00)","rgba(104, 82, 70, 1.00)","rgba(116, 93, 77, 1.00)"],"height":360}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344713000134576,48.84353699994517],"type":"Point"},"properties":{"name":"Ir\u00e8ne Joliot-Curie","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"26 rue d\u2019ULM","desc1":"Au 26 rue d'ULM, le couple Joliot-Curie fait la d\u00e9couverte de la fission nucl\u00e9aire et remporte un prix Nobel de chimie en 1935.","desc2":"Ir\u00e8ne fait partie des premi\u00e8res femmmes memebres du Front Populaire comme sous-secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux recherches scientifiques.","desc3":"La chimiste milite pour les droits des femmes, s'engage en 1946 au sein de l'union des femmes fran\u00e7aises.","desc4":"L'acad\u00e9mie des sciences refuse par quatre fois de lui accorder un si\u00e8ge.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Irene_Joliot_Curie.jpg","long":651907.6382,"lat":6860587.3104,"geo_point_2d":{"lon":2.34471300013,"lat":48.8435369999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Irene_Joliot_Curie.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"dbdbc6bd1225d51:0\"","id":"806493a60732c64d7da081bfcf5cfae1","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:37.247544","color_summary":["rgba(157, 157, 157, 1.00)","rgba(150, 150, 150, 1.00)","rgba(151, 151, 151, 1.00)"],"height":311}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.331615000136732,48.83908400040524],"type":"Point"},"properties":{"name":"Kiki de Montparnasse","tab_name":"Com\u00e9diennes","short_desc":"29, rue campagne-premi\u00e8re","desc1":"N\u00e9e Alice Ernestine Prin, Kiki de Montparnasse \u00e9tait chanteuse, com\u00e9dienne, danseuse, muse, mod\u00e8le...","desc2":"Elle vit au 29 rue campagne premi\u00e8re \u00e0 l'h\u00f4tel Astria avant d'emm\u00e9nager dans l'atelier de Man Ray.","desc3":"Avec son amie Treize, elle enflamme les nuits du Jockey au coin de la rue campagne-premi\u00e8re.","desc4":"Apr\u00e8s la crise de 1929, les Am\u00e9ricains retournent chez eux et Kiki de Montparnasse se r\u00e9invente en inaugurant son propre lieu l'oasis, renomm\u00e9 Chez Kiki.","desc5":"Elle meurt en 1953, avec seul Foujita pour assister \u00e0 son enterrement.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Kiki_de_Montparnasse.jpg","long":650942.1906,"lat":6860100.2407,"geo_point_2d":{"lon":2.33161500014,"lat":48.8390840004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Kiki_de_Montparnasse.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"d347ccc61225d51:0\"","id":"b2d8e543c332f1999f9b22c009dbf2ca","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:28.337294","color_summary":["rgba(139, 122, 121, 1.00)","rgba(133, 118, 117, 1.00)","rgba(67, 52, 56, 1.00)"],"height":291}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34050500066706,48.835532999824736],"type":"Point"},"properties":{"name":"Tamara de Lemp\u00eecka","tab_name":"Artistes","short_desc":"7 rue M\u00e9chain","desc1":"Tamara de Lempicka est une peintre Art-d\u00e9co du 19\u00e8 si\u00e8cle, dont les toiles illustrent la volont\u00e9 d'\u00e9mancipation des femmes.","desc2":"Elle habitait au 7 rue M\u00e9chain qui \u00e9tait \u00e9galement son atelier de cr\u00e9ation.","desc3":"Mari\u00e9e \u00e0 un baron et lesbienne assum\u00e9e elle est connue pour ses frasques, ses d\u00e9penses somptueuses, sa vie th\u00e9\u00e2trale et mondaine.Elle tombe dans l'oubli jusque dans les ann\u00e9es 70 moment o\u00f9 l'on red\u00e9couvre l'art d\u00e9co.","desc4":"Madonna utilise une de ses toile intitul\u00e9e \"Androm\u00e8de\" dans son clip Open Your eyes","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Tamara_de_Lempicka.jpg","long":651591.3817,"lat":6859699.9213,"geo_point_2d":{"lon":2.34050500067,"lat":48.8355329998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Tamara_de_Lempicka.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"4526e4d1325d51:0\"","id":"e205b5d2d2123b7dc49be98c6abab4f3","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:24.052584","color_summary":["rgba(85, 85, 85, 1.00)","rgba(49, 49, 49, 1.00)","rgba(20, 20, 20, 1.00)"],"height":412}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.354686999730384,48.84425700036213],"type":"Point"},"properties":{"name":"H\u00e9l\u00e8ne Cixous","tab_name":"Femmes de lettres","short_desc":"9 rue Linn\u00e9","desc1":"Lieu de r\u00e9sidence, d'H\u00e9l\u00e8ne Cixous, auteure et dramaturge fran\u00e7aise.","desc2":"Elle touchera davantage le public anglo-saxon avec son \"French Feminism\".","desc3":"H\u00e9l\u00e8ne Cixous participe \u00e9galement \u00e0 la cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 de Vincennes en 1968 et fonde le Centre d'\u00e9tudes f\u00e9minines en 1974.","desc4":"Elle obtient le prix M\u00e9dicis avec \"Dedans\" (Grasset 1969) et le prix Marguerite Yourcenar pour l'ensemble de son oeuvre en 2016.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Helene_Cixous.jpg","long":652640.2808,"lat":6860661.3388,"geo_point_2d":{"lon":2.35468699973,"lat":48.8442570004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Helene_Cixous.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"202a34b71225d51:0\"","id":"eb03a293a4236c1a314cbfb04c54571b","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:31.877833","color_summary":["rgba(83, 83, 83, 1.00)","rgba(57, 57, 57, 1.00)","rgba(65, 65, 65, 1.00)"],"height":330}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.29885999986882,48.84698899971501],"type":"Point"},"properties":{"name":"Justine Piluso","tab_name":"Cheffes","short_desc":"59 Rue Letellier","desc1":"Class\u00e9 en t\u00eate des meilleur restaurant parisiens, les cuisines du restaurant Le Cappiello sont tenues par Justine Piluso depuis janvier 2017.","desc2":"Justine Piluso form\u00e9e en cuisine \u00e0 l'institut Bocuse propose des plats \u00e0 bases de produits frais et une cuisine simple dans son restaurant qu'elle consid\u00e8re comme bistrot de quartier.","desc3":"A moins de 30ans la cheffe s\u00e9duit les parisiens et les touristes voulant d\u00e9couvrir Paris hors des sentiers battus.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/NoPhoto.png","long":648545.9209,"lat":6861000.0405,"geo_point_2d":{"lon":2.29885999987,"lat":48.8469889997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"NoPhoto.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"34f923131325d51:0\"","id":"58ac627c790ecd94e05883c83a2c9111","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.615240","color_summary":[],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.304032000311412,48.85903599981267],"type":"Point"},"properties":{"name":"Gis\u00e8le Halimi","tab_name":"Politiques","short_desc":"102 rue saint dominique","desc1":"Gis\u00e8le Halimi est une f\u00e9ministe luttant pour la d\u00e9p\u00e9nalisation de l'avortement avec le mouvement \"choisir la cause des Femmes\", sp\u00e9cialis\u00e9 dans le droit des femmes, et fond\u00e9 au 102 rue Saint-Dominique par Gis\u00e8le Halimi avec Simone de Beauvoir et Edmond Rostand.","desc2":"Avocate de renom elle signe le Manifeste des 343 femmes qui d\u00e9clarent avoir avort\u00e9 et r\u00e9clame le droit de prise de moyen de contraception.","desc3":"D\u00e9put\u00e9e de 1981 \u00e0 1984, Gis\u00e8le Halimi d\u00e9nonce se bat contre la misogynie au sein de l'Assembl\u00e9e.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Gisele_Halimi.jpg","long":648937.2717,"lat":6862336.1927,"geo_point_2d":{"lon":2.30403200031,"lat":48.8590359998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Gisele_Halimi.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"98520b11225d51:0\"","id":"3593337054f848c698c8d4b8a41c4379","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:34.169775","color_summary":["rgba(101, 86, 80, 1.00)","rgba(100, 66, 56, 1.00)","rgba(129, 109, 80, 1.00)"],"height":293}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.393947000021767,48.87868900019107],"type":"Point"},"properties":{"name":"Eug\u00e9nie Cotton","tab_name":"Scientifiques","short_desc":"Square Eug\u00e9nie-Cotton, 19e","desc1":"\u00c9l\u00e8ve de Marie Curie \u00e0 l'\u00e9cole normale sup\u00e9rieure de jeunes filles, Eug\u00e9nie Cotton est re\u00e7ue premi\u00e8re au concours f\u00e9minin de l'agr\u00e9gation des sciences physiques et naturelles en 1904.","desc2":"Docteure en sciences physiques et ma\u00eetresse de recherche pour le CNRS, elle sera finalement directrice de l'\u00e9cole normale sup\u00e9rieure de jeunes filles en 1936.","desc3":"Eug\u00e9nie Cotton est \u00e9galement connue pour ses engagement en r\u00e9sistance, mise en retraite par la Gestapo en 1941, elle fonde l'Union des femmes fran\u00e7aises et est pr\u00e9sidente de la f\u00e9d\u00e9ration d\u00e9mocratique internationale des femmes en 1945.","desc4":"Vice-pr\u00e9sidente du conseil mondial pour la paix, elle consacrera \u00e0 ce conseil ses derniers \u00e9crits.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Eugenie_Cotton.jpg","long":655550.9115,"lat":6864467.0787,"geo_point_2d":{"lon":2.39394700002,"lat":48.8786890002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Eugenie_Cotton.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"ba31e3551225d51:0\"","id":"48e965e36a725c678e7b6756533cfa1c","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:36.367741","color_summary":["rgba(178, 178, 177, 1.00)","rgba(186, 186, 186, 1.00)","rgba(75, 74, 78, 1.00)"],"height":271}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.32456099990529,48.844392999634444],"type":"Point"},"properties":{"name":"H\u00e9l\u00e8ne Boucher","tab_name":"Sportives","short_desc":"169, rue de Rennes","desc1":"H\u00e9l\u00e8ne Boucher v\u00e9cut au 169 rue de Rennes, elle commen\u00e7a a prendre des cours d'aviation en 1931.","desc2":"Deux ans plus tard elle bat le record du monde f\u00e9minin d'altitude avec un avion l\u00e9ger 2\u00e8me cat\u00e9gorie.","desc3":"Avec ses amies et aviatrices Maryse Basti\u00e9 et Adrienne Bolland, elle s'engage pour le droit de vote des femmes.","desc4":"Elle disparait malheureusement \u00e0 26 ans lors d'un vol d'entrainement aux commandes d'un Caudron C 430 Rafale \u00e0 Guyancourt.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Helene_Boucher.jpg","long":650429.5065,"lat":6860694.9511,"geo_point_2d":{"lon":2.32456099991,"lat":48.8443929996},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Helene_Boucher.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"9fcde7b31225d51:0\"","id":"f0fc57d01907b61ea19f6b65f750bc59","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:39.110464","color_summary":["rgba(158, 149, 132, 1.00)","rgba(124, 113, 101, 1.00)","rgba(94, 82, 74, 1.00)"],"height":251}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321838999964513,48.87515400026063],"type":"Point"},"properties":{"name":"Marie-Jos\u00e9 Perec","tab_name":"Sportives","short_desc":"23, rue Froidevaux","desc1":"L'Acad\u00e9mie des sports, au 18 rue de la p\u00e9pini\u00e8re,  r\u00e9compense en 1992, Marie-Jos\u00e9 Perec pour son 400 m\u00e8tres olympiques \u00e0 Barcelone.","desc2":"Deux m\u00e9dailles d'Or aux JO d'Atlanta en 1996 sur 400 et 200 m\u00e8tres s'ajoutent \u00e0 son palmar\u00e8s.","desc3":"Marie Jos\u00e9 Perec devient ainsi la seule athl\u00e8te triplement championne olympique.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Marie-Jo_Perec.jpg","long":650259.1198,"lat":6864117.0169,"geo_point_2d":{"lon":2.32183899996,"lat":48.8751540003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Marie-Jo_Perec.jpg","format":"JPEG","width":216,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"e1cd21ee1225d51:0\"","id":"252e8cd720adbaaf8dc3b8e09d1b9307","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:39.900478","color_summary":["rgba(104, 108, 109, 1.00)","rgba(137, 133, 123, 1.00)","rgba(147, 118, 108, 1.00)"],"height":206}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.270733999337574,48.85318999979046],"type":"Point"},"properties":{"name":"Christiane-Desroches-Noblecourt","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"Jardin Christiane-Desroches-Noblecourt, 16e","desc1":"L'ancien jardin de la place Rodin a \u00e9t\u00e9 renomm\u00e9 en 2016, le jardin Christiane-Desroches-Noblecourt en hommage \u00e0 l'arch\u00e9ologue et \u00e9gyptologue fran\u00e7aise Christiane-Desroches-Noblecourt.","desc2":"Apr\u00e8s avoir fait ses \u00e9tudes \u00e0 l'\u00e9cole du Louvre, elle est nomm\u00e9e premi\u00e8re femme au poste de pensionnaire de l'institut fran\u00e7ais d'arch\u00e9ologie orientale, et sera \u00e9galement la premi\u00e8re femme \u00e0 diriger des fouilles sur le site d'Edfou en 1938.","desc3":"Pendant la seconde guerre mondiale, elle s'engage en r\u00e9sistance afin de prot\u00e9ger et cacher les \u0153uvres du d\u00e9partement des antiquit\u00e9s egyptiennes du mus\u00e9e du louvre.","desc4":"Elle sera professeure au mus\u00e9e du Louvre jusqu'en 1982 et part en 1984 am\u00e9nager la Vall\u00e9e des Reines o\u00f9 une centaine de s\u00e9pultures seront enregistr\u00e9es.","desc5":"La ville de Paris a tenu a lui rendre hommage avec ce jardin dans le 16\u00e8me arrondissement, quartier o\u00f9 est n\u00e9e Christiane-Desroches-Noblecourt.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Christiane_DESROCHES_NOBLECOURT.jpg","long":646488.283,"lat":6861708.2226,"geo_point_2d":{"lon":2.27073399934,"lat":48.8531899998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Christiane_DESROCHES_NOBLECOURT.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"87e238371225d51:0\"","id":"350ce2d385136d953457aeea330cf75e","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:35.862770","color_summary":["rgba(86, 86, 86, 1.00)","rgba(76, 76, 76, 1.00)","rgba(82, 82, 82, 1.00)"],"height":293}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344963999528176,48.84432499980452],"type":"Point"},"properties":{"name":"Marie curie","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"1 rue P&Marie Curie","desc1":"Physicienne et chimiste Marie Curie m\u00e8ne des recherches sur un nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne qu\u2019elle nommera radioactivit\u00e9.","desc2":"Ses recherches m\u00e8neront \u00e9galement \u00e0 la d\u00e9couverte de deux nouveaux \u00e9l\u00e9ments le radium et le polonium avec son mari Pierre Curie.","desc3":"Apr\u00e8s avoir re\u00e7u le prix Nobel de physique en 1903, elle remplacera son mari mort \u00e0 la Sorbonne comme professeure de physique, et sera la premi\u00e8re femme \u00e0 donner des cours \u00e0 des \u00e9tudiants.","desc4":"En 1911, elle d\u00e9croche le Nobel de Chimie, elle repose aujourd\u2019hui avec son mari au Panth\u00e9on.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Marie_Curie.jpg","long":651926.7858,"lat":6860674.7752,"geo_point_2d":{"lon":2.34496399953,"lat":48.8443249998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Marie_Curie.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"9bfbfdd91225d51:0\"","id":"7f09975a3df6d704f03d33898440debc","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:37.777355","color_summary":["rgba(122, 122, 122, 1.00)","rgba(149, 149, 149, 1.00)","rgba(95, 95, 95, 1.00)"],"height":280}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.324699000046995,48.835837000413804],"type":"Point"},"properties":{"name":"Agn\u00e8s Varda","tab_name":"Artistes","short_desc":"86, rue Daguerre","desc1":"Agn\u00e8s Varda a pos\u00e9 ses valises rue Daguerre en 1951.","desc2":"Elle y installa son studio de photographie, avant de devenir r\u00e9alisatrice et artiste plasticienne.","desc3":"Dans les ann\u00e9es 60, elle fera partie des cin\u00e9astes se diff\u00e9renciant des artistes de la Nouvelle vague de par ses id\u00e9es sociologiques et politiques de la Rive Gauche.","desc4":"Elle passera sa vie entre le 86 rue Daguerre et les \u00c9tats-Unis.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Agnes_Varda.jpg","long":650431.4979,"lat":6859743.5289,"geo_point_2d":{"lon":2.32469900005,"lat":48.8358370004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Agnes_Varda.jpg","format":"JPEG","width":211,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"926bf7f91125d51:0\"","id":"eaa9d28208d8ff6de99822cf9ab7d4a0","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:21.237946","color_summary":["rgba(59, 110, 161, 1.00)","rgba(103, 107, 140, 1.00)","rgba(123, 67, 130, 1.00)"],"height":274}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.316945999496131,48.87063199996964],"type":"Point"},"properties":{"name":"Christelle Brua","tab_name":"Cheffes","short_desc":"55 Rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9","desc1":"Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 meilleure p\u00e2tissi\u00e8re de l\u2019ann\u00e9e en 2009, elle est sacr\u00e9e meilleure p\u00e2tissi\u00e8re au monde en 2018.","desc2":"Christelle Brua d\u00e9voile ses talents au Pr\u00e9 Catalan, 3 \u00e9toiles au Michelin et signe la carte avec sa p\u00e2tisserie signature \u201cla pomme en sucre souffl\u00e9\u201d.","desc3":"Christelle Brua est aussi une cheffe engag\u00e9e pour la reconnaissance des femmes dans les cuisines, elle est impliqu\u00e9e \u00e9galement contre l'anorexie ou la p\u00e9dophilie dans le milieu du sport.","desc4":"Elle int\u00e8gre le prestigieux Palais de l'\u00c9lys\u00e9e en mai 2019\u201d.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/NoPhoto.png","long":649895.8936,"lat":6863617.2978,"geo_point_2d":{"lon":2.3169459995,"lat":48.870632},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"NoPhoto.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"34f923131325d51:0\"","id":"58ac627c790ecd94e05883c83a2c9111","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.615240","color_summary":[],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332263000115588,48.846022999671405],"type":"Point"},"properties":{"name":"Fran\u00e7oise Sagan","tab_name":"Femmes de lettres","short_desc":"34, rue Guynemer","desc1":"Dans cet appartement, face au jardin du Luxembourg Fran\u00e7oise Sagan, d\u00e9testant la solitude et grande g\u00e9n\u00e9reuse organisait des r\u00e9ceptions o\u00f9 elle invitait ses amis Orson Welles, Ava Gardner ou encore Georges Pompidou.","desc2":"Devenue c\u00e9l\u00e9bre avec son premier roman, Bonjour tristesse en 1954 alors qu'elle n'a que 18ans, Fran\u00e7oise Sagan connait un destin de grande \u00e9crivaine et dramaturge avec plus d'une cinquantaine de romans, de nouvelles, de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et de chansons.","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Fran\u00e7oise_Sagan.jpg","long":650996.2757,"lat":6860871.3831,"geo_point_2d":{"lon":2.33226300012,"lat":48.8460229997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Fran\u00e7oise_Sagan.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"fb61269a1225d51:0\"","id":"b3424c26ae500ff6f881a06574b2d1cd","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:30.922759","color_summary":["rgba(146, 146, 146, 1.00)","rgba(115, 115, 115, 1.00)","rgba(127, 127, 127, 1.00)"],"height":234}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.343972000565017,48.885382999901395],"type":"Point"},"properties":{"name":"Louise Michel","tab_name":"Politiques","short_desc":"Square Montmartre","desc1":"Cl\u00e9mence-Louise Michel est l\u2019une des figures majeures de la commune de Paris, elle \u00e9tait institutrice mais aussi militante anarchiste aux id\u00e9es f\u00e9ministes.","desc2":"Pendant les \u00e9v\u00e9nements de la Commune, elle anime le \u00ab club de la R\u00e9volution \u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9glise St-Bernard de la Chapelle.","desc3":"Propagandiste et garde au 61e au bataillon de Montmartre, elle se rend aux versaillais, elle ne sera pas ex\u00e9cut\u00e9e mais d\u00e9port\u00e9e en 1873 en Nouvelle-Cal\u00e9donie sur la presqu\u2019\u00eele de Ducos.","desc4":"Apr\u00e8s 7ans de d\u00e9portation \u00e0 son retour \u00e0 Paris elle reprend ses activit\u00e9s politiques et milite contre la peine de mort, pour le droit de gr\u00e8ve, pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes.","desc5":"Le square en bas de la butte Montmartre rend hommage \u00e0 cette femme politique infatigable.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Louise_Michel.jpg","long":651891.9145,"lat":6865240.701,"geo_point_2d":{"lon":2.34397200057,"lat":48.8853829999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Louise_Michel.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"d89b6cd1225d51:0\"","id":"2531c2b9503feea3cc7bfe45bd71797a","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:34.454595","color_summary":["rgba(216, 204, 179, 1.00)","rgba(125, 120, 109, 1.00)","rgba(148, 142, 127, 1.00)"],"height":278}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.322403999927159,48.86073100038571],"type":"Point"},"properties":{"name":"Nafissa Sid Cara","tab_name":"Politiques","short_desc":"78 rue de lille","desc1":"Premi\u00e8re femme musulmane du gouvernement fran\u00e7ais.","desc2":"Nafissa Sid Cara est \u00e9lue en 1958 en tant que d\u00e9put\u00e9e d'Alger \u00e0 l'Assemble Nationale fran\u00e7aise et devient secr\u00e9taire d'Etat \"charg\u00e9e des questions sociales en Alg\u00e9rie et de l'\u00e9volution du statut personnel de droit musulman\", \u00e0 l'h\u00f4tel de Beauharnais, rue de Lille.","desc3":"Elle y restera jusqu'au 14 avril 1962 o\u00f9 elle oeuvre \u00e0 la promotion des femmes musulmanes.","desc4":"Par la suite, elle sera inspectrice g\u00e9n\u00e9rale des affaires sociales jusqu'en 1975 et en 1979, membre de la commission nationale charg\u00e9e de l'\u00e9tude des probl\u00e8mes des fran\u00e7ais musulmans.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Nafissa_Sid_Cara.jpg","long":650286.7974,"lat":6862512.9381,"geo_point_2d":{"lon":2.32240399993,"lat":48.8607310004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Nafissa_Sid_Cara.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"b1dc1981325d51:0\"","id":"ed337e7f15fd4ca87a7e05113d0a523a","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:34.964235","color_summary":["rgba(136, 136, 136, 1.00)","rgba(163, 163, 163, 1.00)","rgba(130, 130, 130, 1.00)"],"height":306}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.304346000616471,48.87116799989368],"type":"Point"},"properties":{"name":"Anne de Rochechouart de Mortemart, duchesse d'Uz\u00e8s","tab_name":"Sportives","short_desc":"76, avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es","desc1":"De 1880 \u00e0 1902 la pilote automobile Anne de Rochechouart, duchesse d'Uz\u00e8s ach\u00e8te le somptueux h\u00f4tel d'Espagne, devenu pour l'occasion l'h\u00f4tel d'Uz\u00e8s.","desc2":"Avec ses amies Jeanne Schmahl et Juliette Adam, elle revendique le droit pour une femme mari\u00e9e de toucher un salaire et d'en disposer librement, leur demande sera accept\u00e9e en 1907.","desc3":"Anne de Rochechouart obtient le premier certificat de capacit\u00e9 f\u00e9minin, le 12 mai 1898.","desc4":"Elle est aussi la premi\u00e8re femme \u00e0 recevoir une amende de verbalisation pour exc\u00e8s de vitesse au volant de sa Delahaye.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Duchesse_d_Uzes.jpg","long":648972.1938,"lat":6863684.9656,"geo_point_2d":{"lon":2.30434600062,"lat":48.8711679999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Duchesse_d_Uzes.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"db1999481225d51:0\"","id":"c7e7d64f6848b42e3e465431103d5711","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:38.831103","color_summary":["rgba(209, 209, 209, 1.00)","rgba(189, 189, 189, 1.00)","rgba(169, 169, 169, 1.00)"],"height":295}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.377615931175141,48.829298908219506],"type":"Point"},"properties":{"name":"Roxana Maracineanu","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"95 avenue de France","desc1":"Roxana Maracineanu est une ancienne nageuse et femme politique fran\u00e7aise.","desc2":"Elle remportera au cours de sa carri\u00e8re de nageuse de nombreux titres dont celui de la premi\u00e8re championne du monde fran\u00e7aise de natation en 1998 \u00e0 Perth en Australie.","desc3":"Apr\u00e8s avoir pris sa retraite sportive, elle sera consultante \u00e0 la radio et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision avant d'entamer une carri\u00e8re en politique.","desc4":"Elle est aujourd'hui ministre des sports au 95 avenue de France.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/NoPhoto.png","long":654330.9315,"lat":6858979.4875,"geo_point_2d":{"lon":2.37761593118,"lat":48.8292989082},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"NoPhoto.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"34f923131325d51:0\"","id":"58ac627c790ecd94e05883c83a2c9111","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.615240","color_summary":[],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.412618000090815,48.85300799984143],"type":"Point"},"properties":{"name":"Maryse Hilsz","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"34 Rue Maryse Hilsz","desc1":"Pionni\u00e8re de l\u2019aviation fran\u00e7aise et d\u00e9tentrice de nombreux records de vitesse et de distance, Maryse Hilsz est aussi une figure forte de la r\u00e9sistance pendant la seconde guerre mondiale.","desc2":"Elle remporte par deux fois la coupe H\u00e9l\u00e8ne Boucher et se retrouve en t\u00eate de liste des femmes pilotes admises dans l\u2019arm\u00e9e de l\u2019air, et affect\u00e9e au Groupe de liaisons a\u00e9riennes minist\u00e9rielles.","desc3":"D\u00e9cor\u00e9e de la l\u00e9gion d\u2019honneur, une rue de Paris lui rend hommage ainsi qu\u2019un centre sportif.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Maryse_Hilsz.jpg","long":656899.0107,"lat":6861601.1864,"geo_point_2d":{"lon":2.41261800009,"lat":48.8530079998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Maryse_Hilsz.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"57ab7bfe1225d51:0\"","id":"fe4e076b36627d0429e42e26395272e1","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:40.497577","color_summary":["rgba(129, 129, 129, 1.00)","rgba(65, 65, 65, 1.00)","rgba(92, 92, 92, 1.00)"],"height":278}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.323533000060515,48.85590600027075],"type":"Point"},"properties":{"name":"Sonia Delaunay","tab_name":"Artistes","short_desc":"16, rue de St-Simon","desc1":"Artiste peintre d\u2019origine ukrainienne, Sonia Delaunay et son mari Robert v\u00e9curent et cr\u00e9\u00e8rent au 16 rue de St-Simon.","desc2":"Le fauvisme inspire ses premi\u00e8res cr\u00e9ations avec notamment le c\u00e9l\u00e8bre tableau \u00ab Philom\u00e8ne \u00bb conserv\u00e9 aujourd\u2019hui au centre Pompidou.","desc3":"Artiste reconnue de son vivant Sonia Delaunay se verra offrir une r\u00e9trospective de son \u0153uvre au mus\u00e9e du Louvre en 1964 et la distinction d\u2019officier de la L\u00e9gion d\u2019honneur en 1975.","desc4":"Elle laisse apr\u00e8s sa mort en 1979 une \u0153uvre riche comprenant aussi bien des tableaux, des tissus imprim\u00e9s, des livres d'artistes, des robes de haute couture, des objets d\u2019art\u2026 Sonia Delaunay se disait incapable de d\u00e9finir sa forme d\u2019art, discrimin\u00e9e par les critiques d\u2019art de l\u2019\u00e9poque moderne, le style Delaunay est aujourd\u2019hui mondialement reconnu.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Sonia_Delaunay.jpg","long":650365.0305,"lat":6861975.7308,"geo_point_2d":{"lon":2.32353300006,"lat":48.8559060003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Sonia_Delaunay.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"5b1e9a401325d51:0\"","id":"3dfde3fb67fe9748cf74176b9e1fb63f","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:23.756530","color_summary":["rgba(134, 122, 114, 1.00)","rgba(176, 160, 150, 1.00)","rgba(154, 140, 129, 1.00)"],"height":338}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.296802000146254,48.85963500025135],"type":"Point"},"properties":{"name":"Edwige Feulli\u00e8re","tab_name":"Com\u00e9diennes","short_desc":"16 avenue de la Bourdonnais","desc1":"Edwige Feuill\u00e8re vit au 16 avenue de la Bourdonnais de 1937 \u00e0 1970.","desc2":"Actrice de cin\u00e9ma et com\u00e9dienne au th\u00e9\u00e2tre, fid\u00e8le amie de Jean Marais, elle enregistre \u00e0 son palmar\u00e8s une soixantaine de films de 1931 \u00e0 1974.","desc3":"Mais c\u2019est au th\u00e9\u00e2tre qu\u2019elle s\u2019illustre le plus, muse de Paul Claudel, elle incarne Ys\u00e9 dans sa pi\u00e8ce \u00ab Partage de midi \u00bb.","desc4":"Elle re\u00e7oit en 1992 le titre de Grand officier de la L\u00e9gion d\u2019Honneur et un an plus tard, un Moli\u00e8re d'honneur pour l'ensemble de sa carri\u00e8re.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Edwige_Feuillere.jpg","long":648407.4183,"lat":6862407.4958,"geo_point_2d":{"lon":2.29680200015,"lat":48.8596350003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Edwige_Feuillere.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"63ee844b1225d51:0\"","id":"66c184cc20eaa0362c251910e8ecb89c","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:28.102561","color_summary":["rgba(54, 54, 54, 1.00)","rgba(42, 42, 42, 1.00)","rgba(35, 35, 35, 1.00)"],"height":297}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.339977999392969,48.87572199996999],"type":"Point"},"properties":{"name":"Danielle Casanova","tab_name":"Politiques","short_desc":"44, rue le Peletier","desc1":"Danielle Casanova s'engage en r\u00e9sistance au si\u00e8ge du parti au 44 rue le Peletier d\u00e8s juin 1941, apr\u00e8s la rupture du pacte germano-sovi\u00e9tique.","desc2":"Elle est cadre des Jeunesses communistes, dirigeante de l'Union des jeunes filles de France, et est arr\u00eat\u00e9e en f\u00e9vrier 1942 par la Gestapo et la police de Vichy puis finalement d\u00e9port\u00e9e \u00e0 Auschwitz o\u00f9 elle mourra en 1943.","desc3":"Elle \u00e9crit \"\"Je vous dis au revoir; j'embrasse tous ceux que j'aime.","desc4":"N'ayez jamais le c\u0153ur serr\u00e9 en pensant \u00e0 moi.","desc5":"Je suis heureuse de cette joie que donne la haute conscience de n'avoir jamais failli et de sentir dans mes veines un sang imp\u00e9tueux et jeune.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Danielle_Casanova.jpg","long":651590.0523,"lat":6864168.901,"geo_point_2d":{"lon":2.33997799939,"lat":48.875722},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Danielle_Casanova.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"71338c3f1225d51:0\"","id":"0857c2754166cc5be741f3e45dc12fea","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:32.947941","color_summary":["rgba(118, 121, 135, 1.00)","rgba(127, 133, 151, 1.00)","rgba(135, 144, 169, 1.00)"],"height":299}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.334028999752491,48.881638000353824],"type":"Point"},"properties":{"name":"Lala Kaira","tab_name":"Sportives","short_desc":"19 bis, rue Pierre-Fontaine","desc1":"Acrobate du cirque Fernando connue sous le nom de Miss Lala ex\u00e9cute des num\u00e9ros de trap\u00e9zistes, de femme-canon et de fil-fildef\u00e9riste.","desc2":"Edmond de Goncourt la rencontre dans l'atelier Degas du 19bis, rue Pierre-Fontaine o\u00f9 il s'en inspire pour documenter son roman de 1878, \"Les Fr\u00e8res Zemganno\".","desc3":"On peut la voir dans un tableau de Degas  de 1879, conserv\u00e9 \u00e0 Londres \u00e0 la National Gallery.","desc4":"on la voit \u00e9galement suspendue \u00e0 un trap\u00e8ze portant un canon \u00e0 la seule force de sa m\u00e2choire sur une affiche de Jules Ch\u00e9ret pour les Folies-Berg\u00e8res.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Miss_Lala.jpg","long":651159.2757,"lat":6864830.3841,"geo_point_2d":{"lon":2.33402899975,"lat":48.8816380004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Miss_Lala.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"a5daca11325d51:0\"","id":"aa151d764123fe725657a1ec571fd9b1","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:40.773491","color_summary":["rgba(183, 143, 79, 1.00)","rgba(181, 141, 77, 1.00)","rgba(165, 126, 66, 1.00)"],"height":301}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.30325999935824,48.86121800023464],"type":"Point"},"properties":{"name":"Camille Claudel","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"19 quai de bourbon","desc1":"Camille Claudel habite et sculpte seule dans son atelier \u00e0 l'h\u00f4tel de Jassaud situ\u00e9 au 19 quai de Bourbon.","desc2":"Avant \u00e7a, l'artiste int\u00e8gre l\u2019atelier de Rodin qui reconnait son g\u00e9nie en mati\u00e8re de sculpture en 1883.","desc3":"Elle aura une certaine influence sur Rodin lui inspirant des \u0153uvres telle que Le Baiser qu\u2019ils sculpt\u00e8rent ensemble.","desc4":"Dans les ann\u00e9es 1886-1887 Claudel et Rodin s'inspirent et cr\u00e9ent ensemble, elle signe notamment \"la vieille H\u00e9l\u00e8ne\" et \"Paul \u00e0 13ans\".","desc5":"A partir de 1905 Camille Claudel souffre de trouble psychiatrique s\u00e9v\u00e8re et s\u2019enferme dans son h\u00f4tel Quai de Bourbon, jusqu\u2019\u00e0 son internement en h\u00f4pital psychiatrique en 1913 o\u00f9 l\u2019artiste y finira ses jours","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Camille_Claudel.jpg","long":648882.7728,"lat":6862579.3111,"geo_point_2d":{"lon":2.30325999936,"lat":48.8612180002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Camille_Claudel.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"34698d241225d51:0\"","id":"72df64e2ec8f1d30888de25d04822bde","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:21.542193","color_summary":["rgba(36, 36, 36, 1.00)","rgba(71, 71, 71, 1.00)","rgba(138, 138, 138, 1.00)"],"height":274}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.327867999735371,48.85006100025225],"type":"Point"},"properties":{"name":"H\u00e9l\u00e8ne Darroze","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"4 rue d'Assas","desc1":"Meilleure cheffe au monde en 2015, H\u00e9l\u00e8ne Darroze ouvre son restaurant \u00e9ponyme en 2000 o\u00f9 elle gagne une premi\u00e8re \u00e9toile Michelin en 2001 et une deuxi\u00e8me en 2003.","desc2":"Amie d\u2019Anne-Sophie Pic, elles fondent ensemble le club \u201cLes nouvelles m\u00e8res cuisini\u00e8res\u201d afin de soutenir les carri\u00e8res f\u00e9minines dans la cuisine.","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Helene_Darroze.jpg","long":650677.5661,"lat":6861323.1054,"geo_point_2d":{"lon":2.32786799974,"lat":48.8500610003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Helene_Darroze.jpg","format":"JPEG","width":335,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"c89370ba1225d51:0\"","id":"a5877be7e59c52dc38603dc3460a35de","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.087043","color_summary":["rgba(130, 119, 97, 1.00)","rgba(141, 123, 100, 1.00)","rgba(163, 136, 106, 1.00)"],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.33138400043997,48.8785580001657],"type":"Point"},"properties":{"name":"R\u00e9jane","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"Th\u00e9\u00e2tre R\u00e9jane","desc1":"Gabrielle-Charlotte R\u00e9ju dite R\u00e9jane est une com\u00e9dienne populaire du 20\u00e8me si\u00e8cle, elle connait une carri\u00e8re en France et en Am\u00e9rique, le r\u00f4le de Madame Sans-G\u00eane de Victorien Sardou la rendra c\u00e9l\u00e8bre.","desc2":"Elle fera partie des com\u00e9diennes de la Belle-\u00e9poque tout comme C\u00e9cile Sorel et Sarah Bernhardt.","desc3":"R\u00e9jane ach\u00e8te le Nouveau-Th\u00e9\u00e2tre en 1906 et le baptise Th\u00e9\u00e2tre R\u00e9jane avant de c\u00e9der le th\u00e9\u00e2tre en 1918 \u00e0 L\u00e9on Volterra qu'il nommera Th\u00e9\u00e2tre de Paris","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Rejane.jpg","long":650962.4024,"lat":6864489.5477,"geo_point_2d":{"lon":2.33138400044,"lat":48.8785580002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Rejane.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"55c05c1c1325d51:0\"","id":"4ba5bd1fff324e92cd7f79a3ccc43fec","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:28.600337","color_summary":["rgba(141, 141, 141, 1.00)","rgba(101, 101, 101, 1.00)","rgba(27, 27, 27, 1.00)"],"height":275}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.322458000680783,48.856095999968986],"type":"Point"},"properties":{"name":"Madame de Sta\u00ebl","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"102 rue de grenelle","desc1":"Lieu de r\u00e9sidence \u00e0 partir de 1798 de Madame de Sta\u00ebl, grande romanci\u00e8re du mouvement romantique.","desc2":"Germaine de Sta\u00ebl joue un r\u00f4le politique avec ses livres \"Delphine\" en 1802 et \"Corinne ou li'Italie\" en 1807 qui d\u00e9noncent les conditions de la femme du 18\u00e8me si\u00e8cle.","desc3":"Pour la plupart des hommes politique et \u00e9crivain de l'\u00e9poque elle est d\u00e9crite comme empi\u00e9tant les domaines r\u00e9serv\u00e9s aux hommes.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Mme_de_Stael.jpg","long":650286.3369,"lat":6861997.5333,"geo_point_2d":{"lon":2.32245800068,"lat":48.856096},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Mme_de_Stael.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"1de82051325d51:0\"","id":"b745f3576d43d4a1304e1d7edc117b5a","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:32.354189","color_summary":["rgba(61, 48, 41, 1.00)","rgba(127, 102, 87, 1.00)","rgba(72, 33, 25, 1.00)"],"height":287}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.342282000619587,48.85635400015491],"type":"Point"},"properties":{"name":"Simone Signoret","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"15 place Dauphine","desc1":"Auteure et actrice fran\u00e7aise Simone Signoret tourne avec les plus grands.","desc2":"Elle est la seconde actrice fran\u00e7aise \u00e0 recevoir l\u2019oscar de la meilleure actrice en 1960, puis le C\u00e9sar de la meilleure actrice en 1977.","desc3":"Populaire aupr\u00e8s des fran\u00e7ais, elle tiendra de nombreux r\u00f4les tout au long de sa carri\u00e8re et n\u2019h\u00e9sitera pas \u00e0 affirmer ses id\u00e9es politiques en signant par exemple le Manifeste des 121 en 1960, d\u00e9claration sur le droit \u00e0 l\u2019insoumission dans la guerre d\u2019Alg\u00e9rie.","desc4":"Mari\u00e9e \u00e0 Yves Montand ils passeront une partie de leur vie dans l\u2019ancienne librairie \u00ab la Roulotte \u00bb au 15 place Dauphine.","desc5":"Tous deux reposent aujourd\u2019hui au P\u00e8re-Lachaise.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Simone_Signoret.jpg","long":651741.099,"lat":6862013.9223,"geo_point_2d":{"lon":2.34228200062,"lat":48.8563540002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Simone_Signoret.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"37e050381325d51:0\"","id":"161019afe78ddb1a2c95c937ad55bdf6","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:29.627496","color_summary":["rgba(162, 162, 162, 1.00)","rgba(74, 74, 74, 1.00)","rgba(37, 37, 37, 1.00)"],"height":306}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332900000039274,48.851833999881684],"type":"Point"},"properties":{"name":"Genevi\u00e8ve De Gaulle","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"68 rue Bonaparte","desc1":"Le 68 rue Bonaparte \u00e9tait la boite aux lettres clandestine de la R\u00e9sistance.","desc2":"Genevi\u00e8ve de Gaulle y est arr\u00eat\u00e9e sur d\u00e9nonciation \u00e0 22 ans et est d\u00e9port\u00e9e au camp de concentration de Ravensbr\u00fcck en f\u00e9vrier 1944.","desc3":"Elle en sort en avril 1945 lors de la lib\u00e9ration du camp par l'Arm\u00e9e rouge.","desc4":"Elle \u00e9crira 50 ans plus tard \"la travers\u00e9e de la nuit\" retra\u00e7ant ses m\u00e9moires.","desc5":"Elle meurt en 2002, et ne sera pas d\u00e9plac\u00e9e au Panth\u00e9on afin de rester avec son mari jusqu\u2019en 2015 o\u00f9 ils le seront tous deux.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Genevieve_De_Gaulle.jpg","long":651048.4814,"lat":6861517.1147,"geo_point_2d":{"lon":2.33290000004,"lat":48.8518339999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Genevieve_De_Gaulle.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"57403d9d1225d51:0\"","id":"e85d72a129eb290b7fcec673496f195a","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:33.275301","color_summary":["rgba(139, 97, 76, 1.00)","rgba(135, 81, 53, 1.00)","rgba(161, 85, 63, 1.00)"],"height":287}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.334028999752491,48.881638000353824],"type":"Point"},"properties":{"name":"Lala Kaira","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"19 bis, rue Pierre-Fontaine","desc1":"Acrobate du cirque Fernando connue sous le nom de Miss Lala ex\u00e9cute des num\u00e9ros de trap\u00e9zistes, de femme-canon et de fil-fildef\u00e9riste.","desc2":"Edmond de Goncourt la rencontre dans l'atelier Degas du 19bis, rue Pierre-Fontaine o\u00f9 il s'en inspire pour documenter son roman de 1878, \"Les Fr\u00e8res Zemganno\".","desc3":"On peut la voir dans un tableau de Degas  de 1879, conserv\u00e9 \u00e0 Londres \u00e0 la National Gallery.","desc4":"on la voit \u00e9galement suspendue \u00e0 un trap\u00e8ze portant un canon \u00e0 la seule force de sa m\u00e2choire sur une affiche de Jules Ch\u00e9ret pour les Folies-Berg\u00e8res.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Miss_Lala.jpg","long":651159.2757,"lat":6864830.3841,"geo_point_2d":{"lon":2.33402899975,"lat":48.8816380004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Miss_Lala.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"a5daca11325d51:0\"","id":"aa151d764123fe725657a1ec571fd9b1","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:40.773491","color_summary":["rgba(183, 143, 79, 1.00)","rgba(181, 141, 77, 1.00)","rgba(165, 126, 66, 1.00)"],"height":301}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3365739998110993,48.8639500004303],"type":"Point"},"properties":{"name":"Monique Pelletier","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"2 rue de montpensier","desc1":"En 2000, Jacques Chirac nomme au conseil constitutionnel, situ\u00e9 2 rue de Montpensier, Monique Pelletier, troisi\u00e8me femme \u00e0 avoir son si\u00e8ge apr\u00e8s Simone Veil et No\u00eblle Lenoir.","desc2":"Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e, charg\u00e9e de la condition f\u00e9minine en 1978 aupr\u00e8s du premier ministre, Monique Pelletier fait adopter au conseil des ministres 5 mesures en faveur des femmes.","desc3":"Notamment pour les quotas de femmes sur les listes de candidats aux \u00e9lections, elle obtient \u00e9galement que le viol soit consid\u00e9r\u00e9 comme un crime en 1980.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/PELLETIER_Monique.jpg","long":651329.3907,"lat":6862862.0362,"geo_point_2d":{"lon":2.33657399981,"lat":48.8639500004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"PELLETIER_Monique.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"4c1b80191325d51:0\"","id":"00dfb353844f13b15c2e39260ab826f0","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:35.622739","color_summary":["rgba(168, 153, 136, 1.00)","rgba(159, 144, 130, 1.00)","rgba(106, 144, 165, 1.00)"],"height":291}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.273217999981111,48.85473000018319],"type":"Point"},"properties":{"name":"Suzanne Lenglen","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"65, rue de Ranelagh","desc1":"Lieu de naissance de Suzanne Lenglen, tenniswoman et sportive accomplie.","desc2":"Elle s'initie au golf, au tir \u00e0 l'arc, \u00e0 la natation et \u00e0 l'\u00e9quitation mais c'est au tennis qu'elle fera ses plus grands exploits remportant le titre de championne du monde en 1919, \u00e0 seulement 15 ans.","desc3":"Elle remporte en tout 241 tournois et trois m\u00e9dailles olympiques (dont deux d'or).","desc4":"Surnomm\u00e9e la divine de par ses exploits sportifs, la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Tennis lui rend hommage en 1997 en donnant son nom au deuxi\u00e8me court de Roland-Garros.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Suzanne_Lenglen.jpg","long":646672.1237,"lat":6861877.7748,"geo_point_2d":{"lon":2.27321799998,"lat":48.8547300002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Suzanne_Lenglen.jpg","format":"JPEG","width":306,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"1494995a1325d51:0\"","id":"2e663c94218b952de30cc9f96f2ed075","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:41.110168","color_summary":["rgba(74, 74, 74, 1.00)","rgba(81, 81, 81, 1.00)","rgba(156, 156, 156, 1.00)"],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.30325999935824,48.86121800023464],"type":"Point"},"properties":{"name":"Camille Claudel","tab_name":"Artistes","short_desc":"19 quai de bourbon","desc1":"Camille Claudel habite et sculpte seule dans son atelier \u00e0 l'h\u00f4tel de Jassaud situ\u00e9 au 19 quai de Bourbon.","desc2":"Avant \u00e7a, l'artiste int\u00e8gre l\u2019atelier de Rodin qui reconnait son g\u00e9nie en mati\u00e8re de sculpture en 1883.","desc3":"Elle aura une certaine influence sur Rodin lui inspirant des \u0153uvres telle que Le Baiser qu\u2019ils sculpt\u00e8rent ensemble.","desc4":"Dans les ann\u00e9es 1886-1887 Claudel et Rodin s'inspirent et cr\u00e9ent ensemble, elle signe notamment \"la vieille H\u00e9l\u00e8ne\" et \"Paul \u00e0 13ans\".","desc5":"A partir de 1905 Camille Claudel souffre de trouble psychiatrique s\u00e9v\u00e8re et s\u2019enferme dans son h\u00f4tel Quai de Bourbon, jusqu\u2019\u00e0 son internement en h\u00f4pital psychiatrique en 1913 o\u00f9 l\u2019artiste y finira ses jours","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Camille_Claudel.jpg","long":648882.7728,"lat":6862579.3111,"geo_point_2d":{"lon":2.30325999936,"lat":48.8612180002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Camille_Claudel.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"34698d241225d51:0\"","id":"72df64e2ec8f1d30888de25d04822bde","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:21.542193","color_summary":["rgba(36, 36, 36, 1.00)","rgba(71, 71, 71, 1.00)","rgba(138, 138, 138, 1.00)"],"height":274}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.310782000618189,48.87525500043908],"type":"Point"},"properties":{"name":"N\u00e9lie Jacquemart","tab_name":"Artistes","short_desc":"158 boulevard haussmann","desc1":"Invit\u00e9e \u00e0 la Villa M\u00e9dicis en 1867, N\u00e9lie Jacquemart r\u00e9alise le portrait d'Edouard Andr\u00e9, h\u00e9ritier de l'une des plus grandes fortunes du Second Empire.","desc2":"Elle se marie avec lui et commande \u00e0 l'architecte Henri Parent un luxueux h\u00f4tel du boulevard Haussmann afin d'accueillir ses collections de tableaux, dont elle h\u00e9rite \u00e0 la mort de son mari en 1894.","desc3":"Elle l\u00e9guera \u00e0 son tour ses biens, immeubles et collections \u00e0 l'Institut de France.","desc4":"Le mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9 est inaugur\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1913 par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Raymond Poincar\u00e9.","desc5":"N\u00e9lie Jacquemart fixa dans son testament les horaires d'ouverture et l'emplacement exact o\u00f9 les \u0153uvres doivent \u00eatre expos\u00e9es dans le mus\u00e9e qu'elle a imagin\u00e9.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Nelie_Jacquemart_Andre.jpg","long":649448.2437,"lat":6864135.2693,"geo_point_2d":{"lon":2.31078200062,"lat":48.8752550004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Nelie_Jacquemart_Andre.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"19b23b1325d51:0\"","id":"ad4ad5dfe5610d1f9742515f4da50b6f","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:22.930074","color_summary":["rgba(155, 156, 158, 1.00)","rgba(140, 138, 138, 1.00)","rgba(73, 67, 56, 1.00)"],"height":353}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321286000398383,48.85467199964248],"type":"Point"},"properties":{"name":"Elsa Triolet","tab_name":"Femmes de lettres","short_desc":"56 rue de Varenne","desc1":"Lieu de r\u00e9sidence d\u2019Elsa Triolet et Louis Aragon \u00e0 partir de 1957, l'auteure sera la premi\u00e8re femme \u00e0 recevoir un prix Goncourt pour son recueil de nouvelles \"Le premier accroc co\u00fbte deux cents francs\".","desc2":"Engag\u00e9e en r\u00e9sistance, la guerre lui inspire le roman, l'inspecteur des ruines.","desc3":"Elle est une des plus grandes auteure de son \u00e9poque et fera l'objet d'un court m\u00e9trage d'Agn\u00e8s Varda r\u00e9alis\u00e9 en 1956, Elsa, la Rose.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Elsa_triolet.jpg","long":650198.9842,"lat":6861839.9361,"geo_point_2d":{"lon":2.3212860004,"lat":48.8546719996},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Elsa_triolet.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"dba83c4f1225d51:0\"","id":"3f252a8812f37a518ed3bfaddcf33281","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:30.446730","color_summary":["rgba(96, 91, 86, 1.00)","rgba(127, 122, 118, 1.00)","rgba(127, 122, 118, 1.00)"],"height":309}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.351480999531029,48.8595289999801],"type":"Point"},"properties":{"name":"Nikki de St Phalle","tab_name":"Artistes","short_desc":"Fontaine Stravinksy","desc1":"Artiste peintre, plasticienne et sculptrice franco-am\u00e9ricaine Nikki de St Phalle est membre du groupe des Nouveaux r\u00e9alistes.","desc2":"Elle devient mondialement connue avec ses tableaux de la collection \"Tir\", s\u00e9rie de tableaux en peinture et pl\u00e2tre r\u00e9alis\u00e9e dans les ann\u00e9es 60 .","desc3":"En 1971 elle se marie avec Jean Tinguely et r\u00e9alise avec lui la Fontaine Stravinsky cr\u00e9\u00e9e dans le cadre de la construction du Centre Pompidou.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Niki_de_Saint_Phalle.jpg","long":652418.9436,"lat":6862361.3722,"geo_point_2d":{"lon":2.35148099953,"lat":48.859529},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Niki_de_Saint_Phalle.jpg","format":"JPEG","width":205,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"7ea66161a16d51:0\"","id":"4872f29e82961b2ff2ce79b15af565d2","last_synchronized":"2019-06-14T13:06:49.311678","color_summary":["rgba(204, 204, 204, 1.00)","rgba(144, 144, 144, 1.00)","rgba(79, 79, 79, 1.00)"],"height":300}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.270733999337574,48.85318999979046],"type":"Point"},"properties":{"name":"Christiane-Desroches-Noblecourt","tab_name":"Scientifiques","short_desc":"Jardin Christiane-Desroches-Noblecourt, 16e","desc1":"L'ancien jardin de la place Rodin a \u00e9t\u00e9 renomm\u00e9 en 2016, le jardin Christiane-Desroches-Noblecourt en hommage \u00e0 l'arch\u00e9ologue et \u00e9gyptologue fran\u00e7aise Christiane-Desroches-Noblecourt.","desc2":"Apr\u00e8s avoir fait ses \u00e9tudes \u00e0 l'\u00e9cole du Louvre, elle est nomm\u00e9e premi\u00e8re femme au poste de pensionnaire de l'institut fran\u00e7ais d'arch\u00e9ologie orientale, et sera \u00e9galement la premi\u00e8re femme \u00e0 diriger des fouilles sur le site d'Edfou en 1938.","desc3":"Pendant la seconde guerre mondiale, elle s'engage en r\u00e9sistance afin de prot\u00e9ger et cacher les \u0153uvres du d\u00e9partement des antiquit\u00e9s egyptiennes du mus\u00e9e du louvre.","desc4":"Elle sera professeure au mus\u00e9e du Louvre jusqu'en 1982 et part en 1984 am\u00e9nager la Vall\u00e9e des Reines o\u00f9 une centaine de s\u00e9pultures seront enregistr\u00e9es.","desc5":"La ville de Paris a tenu a lui rendre hommage avec ce jardin dans le 16\u00e8me arrondissement, quartier o\u00f9 est n\u00e9e Christiane-Desroches-Noblecourt.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Christiane_DESROCHES_NOBLECOURT.jpg","long":646488.283,"lat":6861708.2226,"geo_point_2d":{"lon":2.27073399934,"lat":48.8531899998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Christiane_DESROCHES_NOBLECOURT.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"87e238371225d51:0\"","id":"350ce2d385136d953457aeea330cf75e","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:35.862770","color_summary":["rgba(86, 86, 86, 1.00)","rgba(76, 76, 76, 1.00)","rgba(82, 82, 82, 1.00)"],"height":293}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.345828999856158,48.838938999927514],"type":"Point"},"properties":{"name":"Clara Malraux","tab_name":"Femmes de lettres","short_desc":"17 rue Berthollet","desc1":"Clara Malraux emm\u00e9nage au 17 rue Berthollet seule avec sa fille \u00e0 la suite de son divorce avec Andr\u00e9 Malraux en 1937, quand il avoue l'avoir \u00e9pous\u00e9 pour son argent.","desc2":"Apr\u00e8s \u00eatre entr\u00e9e en r\u00e9sistance pendant la seconde guerre mondiale, la rue Berthollet la verra devenir grande \u00e9crivaine et m\u00e9morialiste.","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Clara_Malraux.jpg","long":651985.3054,"lat":6860075.3812,"geo_point_2d":{"lon":2.34582899986,"lat":48.8389389999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Clara_Malraux.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"67747e3a1225d51:0\"","id":"11afaea11673973af2510700a3ccb359","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:29.926705","color_summary":["rgba(118, 118, 118, 1.00)","rgba(128, 128, 128, 1.00)","rgba(133, 133, 133, 1.00)"],"height":331}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.303284000193581,48.8656650003186],"type":"Point"},"properties":{"name":"Ludmila Tcherina","tab_name":"Sportives","short_desc":"15 avenue Montaigne","desc1":"Danseuse \u00e9m\u00e9rite, Ludmila Tcherina rejoint en 1945 \"Les Ballets des Champs-Elys\u00e9es\" de Roland Petit au 15 avenue Montaigne.","desc2":"D\u00e8s ces 16 ans elle int\u00e9gre l'op\u00e9ra de Marseille puis les Nouveaux Ballets de Monte-Carlo.","desc3":"Apr\u00e8s sa carri\u00e8re de danseuse Ludmila se lance dans la com\u00e9die et le cin\u00e9ma avec \"un revenant\" de Christian-Jaque.","desc4":"En 1991 elle devient sculptrice avec une oeuvre monumentale \"Europe \u00e0 c\u0153ur\", sculpture de 12m de haut, choisie par la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne pour symboliser l'Europe unie.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Ludmilla_Tcherina.jpg","long":648888.8966,"lat":6863073.7636,"geo_point_2d":{"lon":2.30328400019,"lat":48.8656650003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Ludmilla_Tcherina.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"7ec926d01225d51:0\"","id":"14ef06ae548c0df61831e54837834c44","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:39.598640","color_summary":["rgba(58, 58, 58, 1.00)","rgba(59, 59, 59, 1.00)","rgba(57, 57, 57, 1.00)"],"height":320}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.341910000034308,48.861491999694174],"type":"Point"},"properties":{"name":"Adeline Grattard","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"121, rue St-Honor\u00e9","desc1":"Adeline Grattard ma\u00eetrise subtilement l'accord de ses plats et des th\u00e9s qu'elle propose dans son restaurant sans carte pr\u00e9\u00e9tablie.","desc2":"Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 form\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole Ferrandi et par les chefs Yannick All\u00e9no, Flora Mikula ou encore Pascal Barbot, elle part \u00e0 Hong-Kong apprendre de nouvelles techniques culinaires.","desc3":"A son retour elle ouvre son restaurant, le Yam'Tcha o\u00f9 elle importe la pratique de boire un th\u00e9 chaud pendant le repas","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Adeline_Grattard.jpg","long":651718.5662,"lat":6862585.451,"geo_point_2d":{"lon":2.34191000003,"lat":48.8614919997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Adeline_Grattard.jpg","format":"JPEG","width":225,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"66de4db1225d51:0\"","id":"238c1c7cd076a3a68811c3fb1b8358fc","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:24.336759","color_summary":["rgba(2, 0, 0, 1.00)","rgba(66, 48, 33, 1.00)","rgba(170, 159, 142, 1.00)"],"height":337}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.32776599965496,48.833777000223634],"type":"Point"},"properties":{"name":"Ghislaine Arabian","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"12 rue Liancourt","desc1":"Dans le 14\u00e8me arrondissement Ghislaine Arabian a repris le restaurant \u201cLes Petites Sorci\u00e8res\u201d en 2007 afin d\u2019en faire un n\u00e9obistrot.","desc2":"Elle s\u2019inspire principalement des cuisines flamande et fran\u00e7aise dans ses recettes et fait partie des grandes chefs \u00e9toil\u00e9es au guide Michelin.","desc3":"Elle est aussi c\u00e9l\u00e8bre pour son passage remarqu\u00e9 en tant que jury dans l\u2019\u00e9mission Top Chef.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Ghislaine_Arabian.jpg","long":650654.6666,"lat":6859512.559,"geo_point_2d":{"lon":2.32776599965,"lat":48.8337770002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Ghislaine_Arabian.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"eacfa9ad1225d51:0\"","id":"5b66d36f5e0e06908f0114adf430f6e5","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:24.874160","color_summary":["rgba(91, 59, 44, 1.00)","rgba(193, 164, 147, 1.00)","rgba(194, 175, 159, 1.00)"],"height":293}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.345828999856158,48.838938999927514],"type":"Point"},"properties":{"name":"Clara Malraux","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"17 rue Berthollet","desc1":"Clara Malraux emm\u00e9nage au 17 rue Berthollet seule avec sa fille \u00e0 la suite de son divorce avec Andr\u00e9 Malraux en 1937, quand il avoue l'avoir \u00e9pous\u00e9 pour son argent.","desc2":"Apr\u00e8s \u00eatre entr\u00e9e en r\u00e9sistance pendant la seconde guerre mondiale, la rue Berthollet la verra devenir grande \u00e9crivaine et m\u00e9morialiste.","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Clara_Malraux.jpg","long":651985.3054,"lat":6860075.3812,"geo_point_2d":{"lon":2.34582899986,"lat":48.8389389999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Clara_Malraux.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"67747e3a1225d51:0\"","id":"11afaea11673973af2510700a3ccb359","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:29.926705","color_summary":["rgba(118, 118, 118, 1.00)","rgba(128, 128, 128, 1.00)","rgba(133, 133, 133, 1.00)"],"height":331}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.336456000419987,48.84921499967415],"type":"Point"},"properties":{"name":"Nicole-Reine Lepaute","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"15 rue de Vaugirard Palais du petit Luxembourg","desc1":"Nicole- Reine Lepaute n\u00e9e au palais du petit Luxembourg o\u00f9 logent ses parents au service de la famille d'Orl\u00e9ans.","desc2":"Cartographe des com\u00e8tes et des \u00e9clipses.","desc3":"Elle s'illustre par le calcul de nombreuses \u00e9ph\u00e9m\u00e9rides astronomiques et nautiques dans la seconde moiti\u00e9 du 18e si\u00e8cle.","desc4":"Elle \u00e9tablit la carte de la progression en Europe, de quart d'heure en quart d'heure, de l'\u00e9clipse annulaire du 1er avril 1764.","desc5":"En 1760 Alexis Clairaut qui publie la \"Th\u00e9orie des com\u00e8tes\"  oublie de mentionner le nom de Nicole-Reine dans les travaux de v\u00e9rification des calculs du retour de la com\u00e8te pr\u00e9vu par Edmund Halley.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Nicole_Reine_Lepaute.jpg","long":651306.9659,"lat":6861223.7082,"geo_point_2d":{"lon":2.33645600042,"lat":48.8492149997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Nicole_Reine_Lepaute.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"1faf3e1325d51:0\"","id":"64406f877500b2c80d27924fcb2e35cc","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:38.070596","color_summary":["rgba(92, 92, 92, 1.00)","rgba(97, 97, 97, 1.00)","rgba(101, 101, 101, 1.00)"],"height":284}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.365504999482912,48.85628299974547],"type":"Point"},"properties":{"name":"Annie Girardot","tab_name":"Com\u00e9diennes","short_desc":"25 place des Vosges","desc1":"Le 25 place des Vosges \u00e9tait le lieu de r\u00e9sidence d'Annie Girardot et de Renato Salvatori \u00e0 partir de 1961.","desc2":"Actrice fran\u00e7aise ayant re\u00e7u 3 c\u00e9sars,  elle tourna avec les plus grands dont Michel Audiard, Philippe Noiret, Claude Lelouch ...","desc3":"En 2003 parait son livre \"partir, revenir: les passions vives\" o\u00f9 elle d\u00e9crit le 25 place des Vosges comme tel: \"Avant de devenir l\u2019un des endroits les plus chics de la capitale, c\u2019est un lieu sombre et presque \u00e0 l\u2019abandon.\"","desc4":"C\u2019est le d\u00e9but d\u2019une grande histoire d\u2019amour avec un appartement qui me colla au corps et \u00e0 l\u2019\u00e2me comme nul autre, qui fut mon nid, pendant pr\u00e8s de vingt ans, lieu de tous les plaisirs, de ma solitude, de ma retraite.","desc5":"Et dont je dus me s\u00e9parer bien plus tard avec une douleur qui ne s\u2019est jamais apais\u00e9e.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Annie_Girardot.jpg","long":653444.9449,"lat":6861992.0852,"geo_point_2d":{"lon":2.36550499948,"lat":48.8562829997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Annie_Girardot.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"d29a1c1a1225d51:0\"","id":"7c8ff843e1bc89f7ccff5ae1b33a849e","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:26.960909","color_summary":["rgba(74, 55, 52, 1.00)","rgba(158, 128, 111, 1.00)","rgba(114, 71, 52, 1.00)"],"height":313}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.329327000081706,48.84692800043874],"type":"Point"},"properties":{"name":"Gertrude Stein","tab_name":"Femmes de lettres","short_desc":"27, rue de Fleurus","desc1":"Au 27 rue de Fleurus, v\u00e9cut Gertrude Stein avec son fr\u00e8re puis avec Alice B.Toklas, c'est ce qu'indique la plaque comm\u00e9morative sur la fa\u00e7ade du b\u00e2timent.","desc2":"Gertrude Stein est une po\u00e9tesse et dramaturge am\u00e9ricaine reconnue et v\u00e9cut la majeure partie de sa vie en France, \u00e0 Paris.","desc3":"Elle accueille ici ses amis de la po\u00e9sie dont Hemingway, Francis Scott Fitzgerald, Ezra Pound et invente le terme de \"g\u00e9n\u00e9ration perdue\" pour les d\u00e9finir...","desc4":"et fut le mod\u00e8le de Picasso pour un portrait qui n\u00e9cessitera 90 s\u00e9ances de pose.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Gertrude_Stein.jpg","long":650781.6691,"lat":6860973.8362,"geo_point_2d":{"lon":2.32932700008,"lat":48.8469280004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Gertrude_Stein.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"3557a2a91225d51:0\"","id":"9627a5a29b83385e154ad492b837ed24","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:31.611199","color_summary":["rgba(127, 127, 127, 1.00)","rgba(138, 138, 138, 1.00)","rgba(58, 58, 58, 1.00)"],"height":275}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.33268100065483,48.82608899991547],"type":"Point"},"properties":{"name":"Chana Orloff","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"Villa Seurat, Maison Chana Orloff","desc1":"Chana Orloff \u00e9tait une figure embl\u00e9matique de l'\u00e9cole de Paris.","desc2":"Elle devient d\u00e8s la fin des ann\u00e9es 1910 la coqueluche du Tout Paris et excelle dans sa sp\u00e9cialit\u00e9 qui est le portrait.","desc3":"En 1926, elle se fait construire \u00e0 cette adresse une maison-atelier sur les plans d'Auguste Perret.","desc4":"L'artiste vit et cr\u00e9e ici privil\u00e9giant les th\u00e8mes f\u00e9minins dans ses cr\u00e9ations, les rondeurs, la femme enceinte, la maternit\u00e9...\"","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Chana_Orloff.jpg","long":651008.2193,"lat":6858654.6824,"geo_point_2d":{"lon":2.33268100065,"lat":48.8260889999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Chana_Orloff.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"45bb39331225d51:0\"","id":"c745874d6926342e04706087f49478bc","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:21.785898","color_summary":["rgba(164, 159, 126, 1.00)","rgba(142, 140, 112, 1.00)","rgba(68, 72, 54, 1.00)"],"height":295}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.324276000173858,48.86022600010026],"type":"Point"},"properties":{"name":"Rosa Bonheur","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"64 rue de Lille","desc1":"Premi\u00e8re femme peintre fran\u00e7aise \u00e0 recevoir la L\u00e9gion d'honneur ici au 64 rue de Lille en 1865, Rosa Bonheur, n\u00e9e Marie-Rosalie Bonheur \u00e9tait sp\u00e9cialiste en repr\u00e9sentations animali\u00e8res.","desc2":"Ses \u0153uvres sont expos\u00e9es partout dans le monde notamment au Metropolitain Museum of Art de New-York, au Mus\u00e9e du Louvre, au Mus\u00e9e Nnational de Varsovie \u2026 Rosa Bonheur est aussi la premi\u00e8re artiste \u00e0 voir le march\u00e9 de l'art sp\u00e9culer sur ses tableaux de son vivant.","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Rosa_Bonheur.jpg","long":650423.6566,"lat":6862455.6095,"geo_point_2d":{"lon":2.32427600017,"lat":48.8602260001},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Rosa_Bonheur.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"74154251325d51:0\"","id":"d0ed8788990672c5a050958cf9d7c24f","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:23.391151","color_summary":["rgba(150, 125, 103, 1.00)","rgba(104, 82, 70, 1.00)","rgba(116, 93, 77, 1.00)"],"height":360}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.352346999544448,48.85011899993507],"type":"Point"},"properties":{"name":"Julia Sedefdjian","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"5 Rue de Pontoise,","desc1":"Elle devient du prestigieux \u201cFables de la Fontaine\u201d et la plus jeune cheffe \u00e9toil\u00e9 de France \u00e0 seulement 21 ans.","desc2":"Elle ouvre 2 ans plus tard son restaurant Baieta, bisou en patois ni\u00e7ois dans le 5\u00e8me arrondissement o\u00f9 elle souhaite avant tout rendre abordable la cuisine gastronomique","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Julia_Sedefdjian.jpg","long":652473.8975,"lat":6861314.5425,"geo_point_2d":{"lon":2.35234699954,"lat":48.8501189999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Julia_Sedefdjian.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"bee7a7c31225d51:0\"","id":"48074ee75612341b3712261a94577e74","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.361284","color_summary":["rgba(101, 106, 108, 1.00)","rgba(83, 91, 103, 1.00)","rgba(78, 83, 95, 1.00)"],"height":330}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.331615000136732,48.83908400040524],"type":"Point"},"properties":{"name":"Kiki de Montparnasse","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"29, rue campagne-premi\u00e8re","desc1":"N\u00e9e Alice Ernestine Prin, Kiki de Montparnasse \u00e9tait chanteuse, com\u00e9dienne, danseuse, muse, mod\u00e8le...","desc2":"Elle vit au 29 rue campagne premi\u00e8re \u00e0 l'h\u00f4tel Astria avant d'emm\u00e9nager dans l'atelier de Man Ray.","desc3":"Avec son amie Treize, elle enflamme les nuits du Jockey au coin de la rue campagne-premi\u00e8re.","desc4":"Apr\u00e8s la crise de 1929, les Am\u00e9ricains retournent chez eux et Kiki de Montparnasse se r\u00e9invente en inaugurant son propre lieu l'oasis, renomm\u00e9 Chez Kiki.","desc5":"Elle meurt en 1953, avec seul Foujita pour assister \u00e0 son enterrement.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Kiki_de_Montparnasse.jpg","long":650942.1906,"lat":6860100.2407,"geo_point_2d":{"lon":2.33161500014,"lat":48.8390840004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Kiki_de_Montparnasse.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"d347ccc61225d51:0\"","id":"b2d8e543c332f1999f9b22c009dbf2ca","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:28.337294","color_summary":["rgba(139, 122, 121, 1.00)","rgba(133, 118, 117, 1.00)","rgba(67, 52, 56, 1.00)"],"height":291}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.341910000034308,48.861491999694174],"type":"Point"},"properties":{"name":"Adeline Grattard","tab_name":"Cheffes","short_desc":"121, rue St-Honor\u00e9","desc1":"Adeline Grattard ma\u00eetrise subtilement l'accord de ses plats et des th\u00e9s qu'elle propose dans son restaurant sans carte pr\u00e9\u00e9tablie.","desc2":"Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 form\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole Ferrandi et par les chefs Yannick All\u00e9no, Flora Mikula ou encore Pascal Barbot, elle part \u00e0 Hong-Kong apprendre de nouvelles techniques culinaires.","desc3":"A son retour elle ouvre son restaurant, le Yam'Tcha o\u00f9 elle importe la pratique de boire un th\u00e9 chaud pendant le repas","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Adeline_Grattard.jpg","long":651718.5662,"lat":6862585.451,"geo_point_2d":{"lon":2.34191000003,"lat":48.8614919997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Adeline_Grattard.jpg","format":"JPEG","width":225,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"66de4db1225d51:0\"","id":"238c1c7cd076a3a68811c3fb1b8358fc","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:24.336759","color_summary":["rgba(2, 0, 0, 1.00)","rgba(66, 48, 33, 1.00)","rgba(170, 159, 142, 1.00)"],"height":337}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.337206999956318,48.87489599997518],"type":"Point"},"properties":{"name":"Marguerite Durand","tab_name":"Politiques","short_desc":"14 rue st georges","desc1":"Marguerite Durand sera actrice, journaliste, f\u00e9ministe et femme politique.","desc2":"En 1897 elle cr\u00e9e le journal \"la fronde\" au 14 rue St-Georges.","desc3":"Le journal est tenu exclusivement par des femmes et surnomm\u00e9 par le tout paris \"Le temps en jupons\".","desc4":"Il avait la particularit\u00e9 d'\u00eatre tr\u00e8s critique sur le Code de Napol\u00e9on.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Marguerite_Durand.jpg","long":651386.0445,"lat":6864078.758,"geo_point_2d":{"lon":2.33720699996,"lat":48.874896},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Marguerite_Durand.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"2fad1d61225d51:0\"","id":"a3ac6192b79b18a5e1d4ffa022307073","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:34.719588","color_summary":["rgba(113, 113, 113, 1.00)","rgba(92, 92, 92, 1.00)","rgba(85, 85, 85, 1.00)"],"height":301}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.337619000101646,48.857342000282266],"type":"Point"},"properties":{"name":"Yvonne Choquet- Bruhat","tab_name":"Scientifiques","short_desc":"23 quai de conti","desc1":"Premi\u00e8re femme a avoir apport\u00e9 la preuve math\u00e9matiques de l'existence de solutions aux \u00e9quations d'Einstein.","desc2":"Yvonne Choquet-Bruhat est aussi la premi\u00e8re femme \u00e9lue en 1979, \u00e0 l'Acad\u00e9mie des sciences du 23 Quai de Conti.","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Yvonne_Choquet.jpg","long":651399.8891,"lat":6862126.6391,"geo_point_2d":{"lon":2.3376190001,"lat":48.8573420003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Yvonne_Choquet.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"6311dc571325d51:0\"","id":"330b7baf468f1177c047b3cbb2472088","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:38.580540","color_summary":["rgba(124, 109, 118, 1.00)","rgba(140, 109, 110, 1.00)","rgba(138, 128, 138, 1.00)"],"height":222}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.310721070388243,48.853348686458936],"type":"Point"},"properties":{"name":"Simone Veil","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"11 Place Vauban","desc1":"Le 11 place Vauban \u00e9tait le lieu o\u00f9 Simone Veil v\u00e9cut avec son mari Antoine et leurs enfants","desc2":"Son discours pour le droit \u00e0 l'IVG marquera l\u2019histoire puisque le 17 janvier 1975 \"la loi Veil\" fut adopt\u00e9e l\u00e9galisant l'interruption volontaire de grossesse.","desc3":"Femme politique \u00e9m\u00e9rite Simone Veil repose aujourd\u2019hui au Panth\u00e9on.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Simone_Veil.jpg","long":649422.5117,"lat":6861699.5113,"geo_point_2d":{"lon":2.31072107039,"lat":48.8533486865},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Simone_Veil.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"37bb2a3d1325d51:0\"","id":"13c1602b7120e9e9f8202b717a41690a","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:56.270454","color_summary":["rgba(128, 128, 128, 1.00)","rgba(140, 140, 140, 1.00)","rgba(67, 67, 67, 1.00)"],"height":293}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.263335999344256,48.838065999576386],"type":"Point"},"properties":{"name":"Catherine Deneuve","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"146 boulevard Murat","desc1":"Catherine Deneuve grandit avec ses trois soeurs au 146 boulevard Murat.","desc2":"Actrice fran\u00e7aise connue du grand public pour son r\u00f4le dans les \"Parapluie de Cherbourg\" de Jacques Demy d\u00e8s ses 21 ans, le film re\u00e7oit la Palme d\u2019Or \u00e0 Cannes en 1964, l\u2019actrice enchaine alors plusieurs films avec le r\u00e9alisateur dont Peau d\u2019\u00e2ne ou les Demoiselles de Rochefort.","desc3":"S\u2019en suit une longue carri\u00e8re avec plus de 130 longs m\u00e9trages \u00e0 son actif.","desc4":"Elle re\u00e7oit le c\u00e9sar de la meilleure actrice pour \"le dernier m\u00e9tro\" de 1981 et pour \"Indochine\" en 1993, l'Ours d'argent de la meilleure contribution artistique pour Huit femmes, prix du cin\u00e9ma pour l'ensemble de sa carri\u00e8re et se voit d\u00e9cern\u00e9 le prix Lumi\u00e8re par Roman Polanski en 2016.","desc5":"Catherine Deneuve est aussi connu pour ses engagements, pour le droit \u00e0 l\u2019avortement, contre la peine de mort, le droit des femmes, l\u2019environnement\u2026.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Catherine_Deneuve.jpg","long":645929.7631,"lat":6860031.6379,"geo_point_2d":{"lon":2.26333599934,"lat":48.8380659996},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Catherine_Deneuve.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"f8f66291225d51:0\"","id":"a9d684295fe5505fb5c2d89ae5e93c05","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:27.598181","color_summary":["rgba(135, 123, 103, 1.00)","rgba(149, 114, 86, 1.00)","rgba(55, 40, 30, 1.00)"],"height":340}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.354686999730384,48.84425700036213],"type":"Point"},"properties":{"name":"H\u00e9l\u00e8ne Cixous","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"9 rue Linn\u00e9","desc1":"Lieu de r\u00e9sidence, d'H\u00e9l\u00e8ne Cixous, auteure et dramaturge fran\u00e7aise.","desc2":"Elle touchera davantage le public anglo-saxon avec son \"French Feminism\".","desc3":"H\u00e9l\u00e8ne Cixous participe \u00e9galement \u00e0 la cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 de Vincennes en 1968 et fonde le Centre d'\u00e9tudes f\u00e9minines en 1974.","desc4":"Elle obtient le prix M\u00e9dicis avec \"Dedans\" (Grasset 1969) et le prix Marguerite Yourcenar pour l'ensemble de son oeuvre en 2016.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Helene_Cixous.jpg","long":652640.2808,"lat":6860661.3388,"geo_point_2d":{"lon":2.35468699973,"lat":48.8442570004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Helene_Cixous.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"202a34b71225d51:0\"","id":"eb03a293a4236c1a314cbfb04c54571b","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:31.877833","color_summary":["rgba(83, 83, 83, 1.00)","rgba(57, 57, 57, 1.00)","rgba(65, 65, 65, 1.00)"],"height":330}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.339977999392969,48.87572199996999],"type":"Point"},"properties":{"name":"Danielle Casanova","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"44, rue le Peletier","desc1":"Danielle Casanova s'engage en r\u00e9sistance au si\u00e8ge du parti au 44 rue le Peletier d\u00e8s juin 1941, apr\u00e8s la rupture du pacte germano-sovi\u00e9tique.","desc2":"Elle est cadre des Jeunesses communistes, dirigeante de l'Union des jeunes filles de France, et est arr\u00eat\u00e9e en f\u00e9vrier 1942 par la Gestapo et la police de Vichy puis finalement d\u00e9port\u00e9e \u00e0 Auschwitz o\u00f9 elle mourra en 1943.","desc3":"Elle \u00e9crit \"\"Je vous dis au revoir; j'embrasse tous ceux que j'aime.","desc4":"N'ayez jamais le c\u0153ur serr\u00e9 en pensant \u00e0 moi.","desc5":"Je suis heureuse de cette joie que donne la haute conscience de n'avoir jamais failli et de sentir dans mes veines un sang imp\u00e9tueux et jeune.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Danielle_Casanova.jpg","long":651590.0523,"lat":6864168.901,"geo_point_2d":{"lon":2.33997799939,"lat":48.875722},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Danielle_Casanova.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"71338c3f1225d51:0\"","id":"0857c2754166cc5be741f3e45dc12fea","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:32.947941","color_summary":["rgba(118, 121, 135, 1.00)","rgba(127, 133, 151, 1.00)","rgba(135, 144, 169, 1.00)"],"height":299}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.304032000311412,48.85903599981267],"type":"Point"},"properties":{"name":"Gis\u00e8le Halimi","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"102 rue saint dominique","desc1":"Gis\u00e8le Halimi est une f\u00e9ministe luttant pour la d\u00e9p\u00e9nalisation de l'avortement avec le mouvement \"choisir la cause des Femmes\", sp\u00e9cialis\u00e9 dans le droit des femmes, et fond\u00e9 au 102 rue Saint-Dominique par Gis\u00e8le Halimi avec Simone de Beauvoir et Edmond Rostand.","desc2":"Avocate de renom elle signe le Manifeste des 343 femmes qui d\u00e9clarent avoir avort\u00e9 et r\u00e9clame le droit de prise de moyen de contraception.","desc3":"D\u00e9put\u00e9e de 1981 \u00e0 1984, Gis\u00e8le Halimi d\u00e9nonce se bat contre la misogynie au sein de l'Assembl\u00e9e.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Gisele_Halimi.jpg","long":648937.2717,"lat":6862336.1927,"geo_point_2d":{"lon":2.30403200031,"lat":48.8590359998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Gisele_Halimi.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"98520b11225d51:0\"","id":"3593337054f848c698c8d4b8a41c4379","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:34.169775","color_summary":["rgba(101, 86, 80, 1.00)","rgba(100, 66, 56, 1.00)","rgba(129, 109, 80, 1.00)"],"height":293}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.311489999445783,48.8707030002242],"type":"Point"},"properties":{"name":"Manon Fleury","tab_name":"Cheffes","short_desc":"16 rue Jean Mermoz","desc1":"Originaire de Bourgogne, Manon Fleury a tout d'une grande cheffe.","desc2":"Elle fait ses classes \u00e0 ZE Kitchen Gallerie et \u00e0 l'\u00e9cole Ferrandi.","desc3":"Elle fait ses stages dans les plus grande maisons parisienne puis part pour les \u00c9tats-Unis \u00e0 New-York plus pr\u00e9cis\u00e9ment.","desc4":"Depuis son retour \u00e0 Paris c'est au restaurant le Mermoz que Manon Fleury propose sa cuisine inventive garnie de produits de petits producteur privil\u00e9giant une carte courte.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/NoPhoto.png","long":649495.7582,"lat":6863628.6683,"geo_point_2d":{"lon":2.31148999945,"lat":48.8707030002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"NoPhoto.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"34f923131325d51:0\"","id":"58ac627c790ecd94e05883c83a2c9111","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.615240","color_summary":[],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.271367000163438,48.848125000193285],"type":"Point"},"properties":{"name":"Arletty","tab_name":"Com\u00e9diennes","short_desc":"14 rue de R\u00e9musat","desc1":"L\u00e9onie Bathiat dite \"Arletty\" v\u00e9cut au 14 rue de R\u00e9musat, on peut apercevoir une plaque comm\u00e9morative en son nom sur la fa\u00e7ade de l'immeuble.","desc2":"Com\u00e9dienne au th\u00e9\u00e2tre elle interpr\u00e8te les r\u00f4les de Sacha Guitry, Colette, Jean Cocteau, devenue rapidement actrice pour le grand \u00e9cran, elle forme un v\u00e9ritable couple de cin\u00e9ma avec Marcel Carn\u00e9 qui lui offre le r\u00f4le de Mme Raymonde dans \"l'H\u00f4tel du Nord\", r\u00f4le qui lui apporta le succ\u00e8s qu'on lui connait aujourd'hui.","desc3":"A cette adresse, v\u00e9cut \u00e9galement la chanteuse Barbara lui inspirant la chanson R\u00e9musat.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Arletty.jpg","long":646529.5328,"lat":6861144.6181,"geo_point_2d":{"lon":2.27136700016,"lat":48.8481250002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Arletty.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"e9dfe11f1225d51:0\"","id":"1aeeeaeb59752214d48b41cbf1689d36","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:27.320191","color_summary":["rgba(82, 80, 78, 1.00)","rgba(124, 122, 120, 1.00)","rgba(57, 56, 54, 1.00)"],"height":299}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.33138400043997,48.8785580001657],"type":"Point"},"properties":{"name":"R\u00e9jane","tab_name":"Com\u00e9diennes","short_desc":"Th\u00e9\u00e2tre R\u00e9jane","desc1":"Gabrielle-Charlotte R\u00e9ju dite R\u00e9jane est une com\u00e9dienne populaire du 20\u00e8me si\u00e8cle, elle connait une carri\u00e8re en France et en Am\u00e9rique, le r\u00f4le de Madame Sans-G\u00eane de Victorien Sardou la rendra c\u00e9l\u00e8bre.","desc2":"Elle fera partie des com\u00e9diennes de la Belle-\u00e9poque tout comme C\u00e9cile Sorel et Sarah Bernhardt.","desc3":"R\u00e9jane ach\u00e8te le Nouveau-Th\u00e9\u00e2tre en 1906 et le baptise Th\u00e9\u00e2tre R\u00e9jane avant de c\u00e9der le th\u00e9\u00e2tre en 1918 \u00e0 L\u00e9on Volterra qu'il nommera Th\u00e9\u00e2tre de Paris","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Rejane.jpg","long":650962.4024,"lat":6864489.5477,"geo_point_2d":{"lon":2.33138400044,"lat":48.8785580002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Rejane.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"55c05c1c1325d51:0\"","id":"4ba5bd1fff324e92cd7f79a3ccc43fec","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:28.600337","color_summary":["rgba(141, 141, 141, 1.00)","rgba(101, 101, 101, 1.00)","rgba(27, 27, 27, 1.00)"],"height":275}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.342282000619587,48.85635400015491],"type":"Point"},"properties":{"name":"Simone Signoret","tab_name":"Com\u00e9diennes","short_desc":"15 place Dauphine","desc1":"Auteure et actrice fran\u00e7aise Simone Signoret tourne avec les plus grands.","desc2":"Elle est la seconde actrice fran\u00e7aise \u00e0 recevoir l\u2019oscar de la meilleure actrice en 1960, puis le C\u00e9sar de la meilleure actrice en 1977.","desc3":"Populaire aupr\u00e8s des fran\u00e7ais, elle tiendra de nombreux r\u00f4les tout au long de sa carri\u00e8re et n\u2019h\u00e9sitera pas \u00e0 affirmer ses id\u00e9es politiques en signant par exemple le Manifeste des 121 en 1960, d\u00e9claration sur le droit \u00e0 l\u2019insoumission dans la guerre d\u2019Alg\u00e9rie.","desc4":"Mari\u00e9e \u00e0 Yves Montand ils passeront une partie de leur vie dans l\u2019ancienne librairie \u00ab la Roulotte \u00bb au 15 place Dauphine.","desc5":"Tous deux reposent aujourd\u2019hui au P\u00e8re-Lachaise.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Simone_Signoret.jpg","long":651741.099,"lat":6862013.9223,"geo_point_2d":{"lon":2.34228200062,"lat":48.8563540002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Simone_Signoret.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"37e050381325d51:0\"","id":"161019afe78ddb1a2c95c937ad55bdf6","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:29.627496","color_summary":["rgba(162, 162, 162, 1.00)","rgba(74, 74, 74, 1.00)","rgba(37, 37, 37, 1.00)"],"height":306}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.310718000320088,48.840478000027005],"type":"Point"},"properties":{"name":"Fran\u00e7oise Barr\u00e9-Sinoussi","tab_name":"Scientifiques","short_desc":"25-28 rue docteur roux","desc1":"C\u2019est \u00e0 l\u2019institut Pasteur que Fran\u00e7oise Barr\u00e9-Sinoussi, chercheuse en virologie participe \u00e0 la d\u00e9couverte du virus de l'immunod\u00e9ficience humaine (VIH) \u00e0 l'origine du sida.","desc2":"Elle se verra d\u00e9cern\u00e9 le prix Nobel de m\u00e9decine en 2008 et prend la pr\u00e9sidence de l\u2019association Sidaction en 2017.","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Francoise_Barre_Sinoussi.jpg","long":649409.7938,"lat":6860268.4241,"geo_point_2d":{"lon":2.31071800032,"lat":48.840478},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Francoise_Barre_Sinoussi.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"3a27f05d1225d51:0\"","id":"7e51b976a293ffc225e6c9ad1d1bbd67","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:36.667124","color_summary":["rgba(181, 173, 167, 1.00)","rgba(143, 114, 107, 1.00)","rgba(178, 165, 163, 1.00)"],"height":304}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.298517999671594,48.8449740002689],"type":"Point"},"properties":{"name":"Fran\u00e7oise Dolto","tab_name":"Scientifiques","short_desc":"13, rue Meilhac","desc1":"Psychanalyste des enfants en souffrance et p\u00e9diatre Fran\u00e7oise Dolto axe ses recherches autour de deux id\u00e9es majeures \"l'enfant est une personne \u00e0 part enti\u00e8re et un \u00eatre de langage\".","desc2":"En 1979, elle cr\u00e9e au 13 rue Meilhac la Maison verte avec cinq psychanalystes et \u00e9ducateurs.","desc3":"Le lieu se veut lieu d'accueil pour les enfants de moins de 4ans avec leurs parents ou tuteurs.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Francoise_Dolto.jpeg","long":648518.833,"lat":6860776.2165,"geo_point_2d":{"lon":2.29851799967,"lat":48.8449740003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Francoise_Dolto.jpeg","format":"JPEG","width":330,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"51b451641225d51:0\"","id":"eb4b062e72e780b70801b94c9db36df3","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:36.948773","color_summary":["rgba(210, 210, 210, 1.00)","rgba(181, 180, 182, 1.00)","rgba(136, 136, 138, 1.00)"],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.351480999531029,48.8595289999801],"type":"Point"},"properties":{"name":"Nikki de St Phalle","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"Fontaine Stravinksy","desc1":"Artiste peintre, plasticienne et sculptrice franco-am\u00e9ricaine Nikki de St Phalle est membre du groupe des Nouveaux r\u00e9alistes.","desc2":"Elle devient mondialement connue avec ses tableaux de la collection \"Tir\", s\u00e9rie de tableaux en peinture et pl\u00e2tre r\u00e9alis\u00e9e dans les ann\u00e9es 60 .","desc3":"En 1971 elle se marie avec Jean Tinguely et r\u00e9alise avec lui la Fontaine Stravinsky cr\u00e9\u00e9e dans le cadre de la construction du Centre Pompidou.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Niki_de_Saint_Phalle.jpg","long":652418.9436,"lat":6862361.3722,"geo_point_2d":{"lon":2.35148099953,"lat":48.859529},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Niki_de_Saint_Phalle.jpg","format":"JPEG","width":205,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"7ea66161a16d51:0\"","id":"4872f29e82961b2ff2ce79b15af565d2","last_synchronized":"2019-06-14T13:06:49.311678","color_summary":["rgba(204, 204, 204, 1.00)","rgba(144, 144, 144, 1.00)","rgba(79, 79, 79, 1.00)"],"height":300}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.323533000060515,48.85590600027075],"type":"Point"},"properties":{"name":"Sonia Delaunay","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"16, rue de St-Simon","desc1":"Artiste peintre d\u2019origine ukrainienne, Sonia Delaunay et son mari Robert v\u00e9curent et cr\u00e9\u00e8rent au 16 rue de St-Simon.","desc2":"Le fauvisme inspire ses premi\u00e8res cr\u00e9ations avec notamment le c\u00e9l\u00e8bre tableau \u00ab Philom\u00e8ne \u00bb conserv\u00e9 aujourd\u2019hui au centre Pompidou.","desc3":"Artiste reconnue de son vivant Sonia Delaunay se verra offrir une r\u00e9trospective de son \u0153uvre au mus\u00e9e du Louvre en 1964 et la distinction d\u2019officier de la L\u00e9gion d\u2019honneur en 1975.","desc4":"Elle laisse apr\u00e8s sa mort en 1979 une \u0153uvre riche comprenant aussi bien des tableaux, des tissus imprim\u00e9s, des livres d'artistes, des robes de haute couture, des objets d\u2019art\u2026 Sonia Delaunay se disait incapable de d\u00e9finir sa forme d\u2019art, discrimin\u00e9e par les critiques d\u2019art de l\u2019\u00e9poque moderne, le style Delaunay est aujourd\u2019hui mondialement reconnu.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Sonia_Delaunay.jpg","long":650365.0305,"lat":6861975.7308,"geo_point_2d":{"lon":2.32353300006,"lat":48.8559060003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Sonia_Delaunay.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"5b1e9a401325d51:0\"","id":"3dfde3fb67fe9748cf74176b9e1fb63f","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:23.756530","color_summary":["rgba(134, 122, 114, 1.00)","rgba(176, 160, 150, 1.00)","rgba(154, 140, 129, 1.00)"],"height":338}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.316945999496131,48.87063199996964],"type":"Point"},"properties":{"name":"Christelle Brua","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"55 Rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9","desc1":"Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 meilleure p\u00e2tissi\u00e8re de l\u2019ann\u00e9e en 2009, elle est sacr\u00e9e meilleure p\u00e2tissi\u00e8re au monde en 2018.","desc2":"Christelle Brua d\u00e9voile ses talents au Pr\u00e9 Catalan, 3 \u00e9toiles au Michelin et signe la carte avec sa p\u00e2tisserie signature \u201cla pomme en sucre souffl\u00e9\u201d.","desc3":"Christelle Brua est aussi une cheffe engag\u00e9e pour la reconnaissance des femmes dans les cuisines, elle est impliqu\u00e9e \u00e9galement contre l'anorexie ou la p\u00e9dophilie dans le milieu du sport.","desc4":"Elle int\u00e8gre le prestigieux Palais de l'\u00c9lys\u00e9e en mai 2019\u201d.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/NoPhoto.png","long":649895.8936,"lat":6863617.2978,"geo_point_2d":{"lon":2.3169459995,"lat":48.870632},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"NoPhoto.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"34f923131325d51:0\"","id":"58ac627c790ecd94e05883c83a2c9111","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.615240","color_summary":[],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.329327000081706,48.84692800043874],"type":"Point"},"properties":{"name":"Gertrude Stein","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"27, rue de Fleurus","desc1":"Au 27 rue de Fleurus, v\u00e9cut Gertrude Stein avec son fr\u00e8re puis avec Alice B.Toklas, c'est ce qu'indique la plaque comm\u00e9morative sur la fa\u00e7ade du b\u00e2timent.","desc2":"Gertrude Stein est une po\u00e9tesse et dramaturge am\u00e9ricaine reconnue et v\u00e9cut la majeure partie de sa vie en France, \u00e0 Paris.","desc3":"Elle accueille ici ses amis de la po\u00e9sie dont Hemingway, Francis Scott Fitzgerald, Ezra Pound et invente le terme de \"g\u00e9n\u00e9ration perdue\" pour les d\u00e9finir...","desc4":"et fut le mod\u00e8le de Picasso pour un portrait qui n\u00e9cessitera 90 s\u00e9ances de pose.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Gertrude_Stein.jpg","long":650781.6691,"lat":6860973.8362,"geo_point_2d":{"lon":2.32932700008,"lat":48.8469280004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Gertrude_Stein.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"3557a2a91225d51:0\"","id":"9627a5a29b83385e154ad492b837ed24","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:31.611199","color_summary":["rgba(127, 127, 127, 1.00)","rgba(138, 138, 138, 1.00)","rgba(58, 58, 58, 1.00)"],"height":275}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.30910300009517,48.85211099984919],"type":"Point"},"properties":{"name":"Germaine Poinso-Chapuis","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"14 avenue Duquesne","desc1":"Avocate de profession, Germaine Poinso-Chapuis s\u2019engage en r\u00e9sistance avec le Mouvement de lib\u00e9ration nationale.","desc2":"Apr\u00e8s la Lib\u00e9ration, elle sera en 1947 la premi\u00e8re femme ministre fran\u00e7aise, nomm\u00e9e \u00e0 la Sant\u00e9 Publique ici au 14 avenue Duquesne.","desc3":"Elle demeure la seule \u00e0 exercer cette fonction de 1947 \u00e0 1948 jusqu'\u00e0 Simone Veil en 1974","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Germaine_Poinso_Chapuis.jpg","long":649302.5808,"lat":6861562.9301,"geo_point_2d":{"lon":2.3091030001,"lat":48.8521109998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Germaine_Poinso_Chapuis.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"312176a31225d51:0\"","id":"c5ff37c5cb863321e8ab409e4a4f328e","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:33.551767","color_summary":["rgba(146, 146, 146, 1.00)","rgba(142, 142, 142, 1.00)","rgba(126, 126, 126, 1.00)"],"height":306}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.359412999472627,48.85084899955612],"type":"Point"},"properties":{"name":"\u00c9milie du Chatelet","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"2 rue St-Louis-en-\u00eele","desc1":"R\u00e9sidente du 2 rue St-Louis-en-\u00eele, \u00c9milie du Ch\u00e2telet est une des premi\u00e8res femmes d'influence en mati\u00e8re de math\u00e9matiques, elle sera aussi femme de lettre, physicienne et traductrice.","desc2":"Elle est reconnue pour avoir traduit en fran\u00e7ais les principes math\u00e9matiques de Newton, et pour avoir contribu\u00e9 \u00e0 l'oeuvre de Leibniz.","desc3":"Cr\u00e9e en 2006 l'institut \u00c9milie du ch\u00e2telet, rattach\u00e9 au mus\u00e9e de l'Homme de Paris, est le premier institut de recherche ayant pour but de d\u00e9velopper et diffuser les recherches sur les femmes, le genre et le sexe.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Emilie_du_Chatelet.jpg","long":652993.0621,"lat":6861391.482,"geo_point_2d":{"lon":2.35941299947,"lat":48.8508489996},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Emilie_du_Chatelet.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"bb3a82521225d51:0\"","id":"d18620523ec4e43fcff09790047e73ea","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:36.149523","color_summary":["rgba(106, 103, 70, 1.00)","rgba(105, 100, 81, 1.00)","rgba(53, 69, 82, 1.00)"],"height":282}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.293016000176786,48.84501599971959],"type":"Point"},"properties":{"name":"Yvette Chauvir\u00e9","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"Square Yvette chauvir\u00e9 15e","desc1":"Anciennement nomm\u00e9 le square de la place du commerce, ce lieu changea de nom pour porter celui d'Yvette Chauvir\u00e9 qui habitait un immeuble situ\u00e9 autour de la place.","desc2":"Illustre danseuse \u00e9toile, Yvette Chauvir\u00e9 entre \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris d\u00e8s ses 10ans et passe de premi\u00e8re danseuse \u00e0 danseuse \u00e9toile en peu de temps elle est consid\u00e9r\u00e9e comme le plus grande danseuse \u00e9toile fran\u00e7aise.","desc3":"La danse sera sa vie, apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 la sc\u00e8ne elle sera ma\u00eetresse de ballet \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris et s'\u00e9teindra \u00e0 l'\u00e2ge de 99 ans, sa tombe se situe au p\u00e8re-Lachaise.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Yvette_Chauvire.jpg","long":648115.0985,"lat":6860784.4876,"geo_point_2d":{"lon":2.29301600018,"lat":48.8450159997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Yvette_Chauvire.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"bd89f8531325d51:0\"","id":"8feddebd7605560877e5e4fb3757cd59","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:41.619990","color_summary":["rgba(55, 75, 83, 1.00)","rgba(95, 105, 103, 1.00)","rgba(92, 101, 103, 1.00)"],"height":281}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.32073199982095,48.84344200039682],"type":"Point"},"properties":{"name":"Marie Vassilieff","tab_name":"Artistes","short_desc":"Villa Vassilieff","desc1":"La peintre et sculptrice russe Marie Vassilieff, ancienne \u00e9l\u00e8ve d\u2019Henri Matisse,installe son atelier et acad\u00e9mie, la Villa Vassilieff, dans le 14\u00e8 arrondissement.","desc2":"Un atelier qu\u2019elle n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 transformer en joyeuse cantine dans les ann\u00e9es 1920, pour soutenir des artistes alors sans le sou\u2026 comme Picasso, Modigliani, Soutine, L\u00e9ger ou Chagall.","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/marie_vassilieff.jpg","long":650147.5933,"lat":6860591.6204,"geo_point_2d":{"lon":2.32073199982,"lat":48.8434420004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"marie_vassilieff.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"6f357de01225d51:0\"","id":"b6f0db5fefb857bee6aae81533f1e00a","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:22.587514","color_summary":["rgba(144, 138, 130, 1.00)","rgba(154, 150, 145, 1.00)","rgba(130, 126, 118, 1.00)"],"height":299}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.271367000163438,48.848125000193285],"type":"Point"},"properties":{"name":"Arletty","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"14 rue de R\u00e9musat","desc1":"L\u00e9onie Bathiat dite \"Arletty\" v\u00e9cut au 14 rue de R\u00e9musat, on peut apercevoir une plaque comm\u00e9morative en son nom sur la fa\u00e7ade de l'immeuble.","desc2":"Com\u00e9dienne au th\u00e9\u00e2tre elle interpr\u00e8te les r\u00f4les de Sacha Guitry, Colette, Jean Cocteau, devenue rapidement actrice pour le grand \u00e9cran, elle forme un v\u00e9ritable couple de cin\u00e9ma avec Marcel Carn\u00e9 qui lui offre le r\u00f4le de Mme Raymonde dans \"l'H\u00f4tel du Nord\", r\u00f4le qui lui apporta le succ\u00e8s qu'on lui connait aujourd'hui.","desc3":"A cette adresse, v\u00e9cut \u00e9galement la chanteuse Barbara lui inspirant la chanson R\u00e9musat.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Arletty.jpg","long":646529.5328,"lat":6861144.6181,"geo_point_2d":{"lon":2.27136700016,"lat":48.8481250002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Arletty.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"e9dfe11f1225d51:0\"","id":"1aeeeaeb59752214d48b41cbf1689d36","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:27.320191","color_summary":["rgba(82, 80, 78, 1.00)","rgba(124, 122, 120, 1.00)","rgba(57, 56, 54, 1.00)"],"height":299}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.31786800025464,48.85405499956327],"type":"Point"},"properties":{"name":"Romy Schneider","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"11 rue Barbet-de-Jouy","desc1":"Connue du grand public pour son r\u00f4le de Sissi l\u2019imp\u00e9ratrice, Romy Schneider tourne avec les plus grands : Visconti, Tavernier, Welles, Sautet.","desc2":"Engag\u00e9e pour les droits de la femme, Romy Schneider milite dans les ann\u00e9es 70 pour un avortement libre et signe le Manifeste des 343 pour l'avortement pr\u00e9cisant avoir elle-m\u00eame avort\u00e9.","desc3":"Elle vit \u00e0 Paris, rue Barbet-de-Jouy jusqu\u2019\u00e0 sa mort pr\u00e9matur\u00e9e \u00e0 43ans en 1982, apr\u00e8s avoir connu une grande carri\u00e8re internationale.","desc4":"Elle re\u00e7oit en 2008 un c\u00e9sar d'honneur pour l'ensemble de sa carri\u00e8re.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Romy_Schneider.jpg","long":649947.6001,"lat":6861773.4926,"geo_point_2d":{"lon":2.31786800025,"lat":48.8540549996},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Romy_Schneider.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"7e6d99211325d51:0\"","id":"4d67f317c35899e37e8d4415134d7d5c","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:28.827470","color_summary":["rgba(132, 132, 132, 1.00)","rgba(136, 136, 136, 1.00)","rgba(114, 114, 114, 1.00)"],"height":285}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.352346999544448,48.85011899993507],"type":"Point"},"properties":{"name":"Julia Sedefdjian","tab_name":"Cheffes","short_desc":"5 Rue de Pontoise,","desc1":"Elle devient du prestigieux \u201cFables de la Fontaine\u201d et la plus jeune cheffe \u00e9toil\u00e9 de France \u00e0 seulement 21 ans.","desc2":"Elle ouvre 2 ans plus tard son restaurant Baieta, bisou en patois ni\u00e7ois dans le 5\u00e8me arrondissement o\u00f9 elle souhaite avant tout rendre abordable la cuisine gastronomique","desc3":null,"desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Julia_Sedefdjian.jpg","long":652473.8975,"lat":6861314.5425,"geo_point_2d":{"lon":2.35234699954,"lat":48.8501189999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Julia_Sedefdjian.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"bee7a7c31225d51:0\"","id":"48074ee75612341b3712261a94577e74","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.361284","color_summary":["rgba(101, 106, 108, 1.00)","rgba(83, 91, 103, 1.00)","rgba(78, 83, 95, 1.00)"],"height":330}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.369415000519007,48.83302599974994],"type":"Point"},"properties":{"name":"Alessandra Montagne","tab_name":"Cheffes","short_desc":"5 rue Clisson","desc1":"La cheffe Franco-br\u00e9silienne du restaurant Tempero est une locavore.","desc2":"Dans sa cuisine elle utilise des produits de march\u00e9s franciliens et propose une carte refl\u00e9tant ses origines mais aussi ses voyages.","desc3":"Le plus d\u2019Alessandra Montagne est de proposer sa cuisine au plus grand nombre en affichant des prix tr\u00e8s attractifs","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/NoPhoto.png","long":653711.1773,"lat":6859403.8348,"geo_point_2d":{"lon":2.36941500052,"lat":48.8330259997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"NoPhoto.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"34f923131325d51:0\"","id":"58ac627c790ecd94e05883c83a2c9111","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.615240","color_summary":[],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332900000039274,48.851833999881684],"type":"Point"},"properties":{"name":"Genevi\u00e8ve De Gaulle","tab_name":"Politiques","short_desc":"68 rue Bonaparte","desc1":"Le 68 rue Bonaparte \u00e9tait la boite aux lettres clandestine de la R\u00e9sistance.","desc2":"Genevi\u00e8ve de Gaulle y est arr\u00eat\u00e9e sur d\u00e9nonciation \u00e0 22 ans et est d\u00e9port\u00e9e au camp de concentration de Ravensbr\u00fcck en f\u00e9vrier 1944.","desc3":"Elle en sort en avril 1945 lors de la lib\u00e9ration du camp par l'Arm\u00e9e rouge.","desc4":"Elle \u00e9crira 50 ans plus tard \"la travers\u00e9e de la nuit\" retra\u00e7ant ses m\u00e9moires.","desc5":"Elle meurt en 2002, et ne sera pas d\u00e9plac\u00e9e au Panth\u00e9on afin de rester avec son mari jusqu\u2019en 2015 o\u00f9 ils le seront tous deux.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Genevieve_De_Gaulle.jpg","long":651048.4814,"lat":6861517.1147,"geo_point_2d":{"lon":2.33290000004,"lat":48.8518339999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Genevieve_De_Gaulle.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"57403d9d1225d51:0\"","id":"e85d72a129eb290b7fcec673496f195a","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:33.275301","color_summary":["rgba(139, 97, 76, 1.00)","rgba(135, 81, 53, 1.00)","rgba(161, 85, 63, 1.00)"],"height":287}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34602099941806,48.846005999873334],"type":"Point"},"properties":{"name":"Germaine Tillion","tab_name":"Politiques","short_desc":"Panth\u00e9on","desc1":"C'est au Panth\u00e9on que Germaine Tillion, figure embl\u00e9matique de la R\u00e9sistance fait son entr\u00e9e le 27 mai 2015 avec Genevi\u00e8ve de Gaulle, Pierre Brossolette et Jean Zay...","desc2":"Elle a fait de sa vie un combat pour les droits de l'homme, n'h\u00e9sitant pas \u00e0 prendre position durant la seconde guerre mondiale, lors de la guerre d'Alg\u00e9rie, la guerre en Irak...","desc3":"Germaine Tillion fut \u00e0 de nombreuses reprises d\u00e9cor\u00e9e pour ses actes h\u00e9ro\u00efques en tant de guerre.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Germaine_Tillion.jpg","long":652005.9055,"lat":6860861.0427,"geo_point_2d":{"lon":2.34602099942,"lat":48.8460059999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Germaine_Tillion.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"c763b2a61225d51:0\"","id":"1ccee7d88d5494a02b777b97454aa57b","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:33.811023","color_summary":["rgba(115, 117, 114, 1.00)","rgba(129, 130, 127, 1.00)","rgba(94, 97, 94, 1.00)"],"height":268}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.33473700026513,48.84961400001923],"type":"Point"},"properties":{"name":"Olympe de Gouges","tab_name":"Politiques","short_desc":"18-20 rue Servandoni","desc1":"Olympe de Gouges est l'auteure de la d\u00e9claration des droits de la femme et de la citoyenne \u00bb en 1791 r\u00e9dig\u00e9e au 18 rue Servandoni.","desc2":"Elle est f\u00e9ministe et r\u00e9formiste, milite pour l'abolition de l'esclavage et r\u00e9clame des refuges pour les plus vuln\u00e9rables.","desc3":"V\u00e9ritable engag\u00e9e, elle plaide notamment aussi pour le droit au ch\u00f4mage des ouvriers et le droit au divorce pour les femmes.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Olympe_de_Gouges.png","long":651181.1968,"lat":6861269.1346,"geo_point_2d":{"lon":2.33473700027,"lat":48.849614},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Olympe_de_Gouges.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"27e29e161325d51:0\"","id":"44ec4e241dd81dfc9b6f4f7b3be041dc","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:35.229266","color_summary":["rgba(91, 88, 95, 1.00)","rgba(119, 109, 112, 1.00)","rgba(164, 169, 184, 1.00)"],"height":294}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.328769000006866,48.8354659996763],"type":"Point"},"properties":{"name":"Maryse Basti\u00e9","tab_name":"Sportives","short_desc":"23 rue Froidevaux ,","desc1":"Lieu de r\u00e9sidence de Maryse Basti\u00e9, cette aviatrice \u00e9m\u00e9rite \u00e9tablit en 1929 le record international f\u00e9minin de dur\u00e9e avec un vol de 26h44minutes en 1929 et repousse l'exploit \u00e0 37h55 min en 1930.","desc2":"Sur le parcours Paris-Uring ( URSS) elle \u00e9tablit un nouveau record de distance, 2976 kilom\u00e8tres elle re\u00e7oit alors le Harmon Trophy am\u00e9ricain d\u00e9cern\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 une fran\u00e7aise.","desc3":"En parall\u00e8le elle s\u2019engage pour la cause f\u00e9minine et se pr\u00e9sente symboliquement aux \u00e9lections l\u00e9gislatives du 5\u00e8me arrondissement en 1936.","desc4":"Elle trouve la mort dans un crash en 1952 o\u00f9 elle \u00e9tait alors passag\u00e8re.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Maryse_Bastie.jpg","long":650729.8865,"lat":6859699.7305,"geo_point_2d":{"lon":2.32876900001,"lat":48.8354659997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Maryse_Bastie.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"68f9c1fb1225d51:0\"","id":"f0229cffc25593767e9e42b05bb5e4e2","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:40.187074","color_summary":["rgba(183, 183, 183, 1.00)","rgba(133, 133, 133, 1.00)","rgba(104, 104, 104, 1.00)"],"height":293}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34050500066706,48.835532999824736],"type":"Point"},"properties":{"name":"Tamara de Lemp\u00eecka","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"7 rue M\u00e9chain","desc1":"Tamara de Lempicka est une peintre Art-d\u00e9co du 19\u00e8 si\u00e8cle, dont les toiles illustrent la volont\u00e9 d'\u00e9mancipation des femmes.","desc2":"Elle habitait au 7 rue M\u00e9chain qui \u00e9tait \u00e9galement son atelier de cr\u00e9ation.","desc3":"Mari\u00e9e \u00e0 un baron et lesbienne assum\u00e9e elle est connue pour ses frasques, ses d\u00e9penses somptueuses, sa vie th\u00e9\u00e2trale et mondaine.Elle tombe dans l'oubli jusque dans les ann\u00e9es 70 moment o\u00f9 l'on red\u00e9couvre l'art d\u00e9co.","desc4":"Madonna utilise une de ses toile intitul\u00e9e \"Androm\u00e8de\" dans son clip Open Your eyes","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Tamara_de_Lempicka.jpg","long":651591.3817,"lat":6859699.9213,"geo_point_2d":{"lon":2.34050500067,"lat":48.8355329998},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Tamara_de_Lempicka.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"4526e4d1325d51:0\"","id":"e205b5d2d2123b7dc49be98c6abab4f3","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:24.052584","color_summary":["rgba(85, 85, 85, 1.00)","rgba(49, 49, 49, 1.00)","rgba(20, 20, 20, 1.00)"],"height":412}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382145000669448,48.85717800013563],"type":"Point"},"properties":{"name":"Eleonora Zuliani","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"9 Rue Auguste Laurent","desc1":"Trattoria italienne, il baccaro se situe entre place Voltaire et le P\u00e8re Lachaise et est tenu par la cheffe Eleonora Zuliani.","desc2":"Ex-architecte est l'ambassadrice de la cuisine de l'Italie du Nord et particuli\u00e8rement du Frioul \u00e0 Paris.","desc3":"Eleonora nous fait voyager dans son pays d'origine par ses plats et vins typiquement italiens.","desc4":"Baccaro signifie en dialecte v\u00e9nitien taverne, bar \u00e0 vin o\u00f9 on peut d\u00e9guster des antipastis.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/NoPhoto.png","long":654666.6318,"lat":6862081.9197,"geo_point_2d":{"lon":2.38214500067,"lat":48.8571780001},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"NoPhoto.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"34f923131325d51:0\"","id":"58ac627c790ecd94e05883c83a2c9111","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.615240","color_summary":[],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.33852100010145,48.86609600029738],"type":"Point"},"properties":{"name":"Colette","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"9 rue Beaujolais 75001","desc1":"Le palais-royal fut le lieu de r\u00e9sidence de l'\u00e9crivaine Colette qu'elle d\u00e9crit comme une petite province dans Paris.","desc2":"Colette est une femme de lettres fran\u00e7aise mais aussi actrice et journaliste.","desc3":"Elle est la deuxi\u00e8me femme \u00e9lue \u00e0 l'acad\u00e9mie Goncourt en 1945.","desc4":"F\u00e9ministe engag\u00e9e elle \u0153uvrera pour la libert\u00e9 des femmes et \u00e9crits de nombreux ouvrages sur la bisexualit\u00e9.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Colette.jpg","long":651474.2232,"lat":6863099.4558,"geo_point_2d":{"lon":2.3385210001,"lat":48.8660960003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Colette.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"42142ed8df19d51:0\"","id":"39c38dd23bd7ab1a0c52f41ada564f17","last_synchronized":"2019-06-14T13:07:03.604342","color_summary":["rgba(186, 186, 186, 1.00)","rgba(164, 164, 164, 1.00)","rgba(176, 176, 176, 1.00)"],"height":347}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.298517999671594,48.8449740002689],"type":"Point"},"properties":{"name":"Fran\u00e7oise Dolto","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"13, rue Meilhac","desc1":"Psychanalyste des enfants en souffrance et p\u00e9diatre Fran\u00e7oise Dolto axe ses recherches autour de deux id\u00e9es majeures \"l'enfant est une personne \u00e0 part enti\u00e8re et un \u00eatre de langage\".","desc2":"En 1979, elle cr\u00e9e au 13 rue Meilhac la Maison verte avec cinq psychanalystes et \u00e9ducateurs.","desc3":"Le lieu se veut lieu d'accueil pour les enfants de moins de 4ans avec leurs parents ou tuteurs.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Francoise_Dolto.jpeg","long":648518.833,"lat":6860776.2165,"geo_point_2d":{"lon":2.29851799967,"lat":48.8449740003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Francoise_Dolto.jpeg","format":"JPEG","width":330,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"51b451641225d51:0\"","id":"eb4b062e72e780b70801b94c9db36df3","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:36.948773","color_summary":["rgba(210, 210, 210, 1.00)","rgba(181, 180, 182, 1.00)","rgba(136, 136, 138, 1.00)"],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321629000175211,48.854599999678605],"type":"Point"},"properties":{"name":"Virginie H\u00e9riot","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"54 rue de Varenne","desc1":"Virgine H\u00e9riot \u00e9tait une navigatrice fran\u00e7aise et vivait au 54 rue de Varenne, une plaque comm\u00e9morative est apos\u00e9 sur la devanture de l'immeuble.","desc2":"M\u00e9daill\u00e9e d'or aux JO de 1928 pour sa victoire sur le Yacht \"Aile VI\", elle re\u00e7oit \u00e9galement la L\u00e9gion d'honneur et la reconnaissance des anglais la consid\u00e9rant comme \"la plus grand yachtwoman du monde\".","desc3":"Elle devient ambassadrice du sport nautique en France, faisant la promotion des architectes, des chantiers navals et des armateurs fran\u00e7ais","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Virginie_Heriot.jpg","long":650224.0826,"lat":6861831.7141,"geo_point_2d":{"lon":2.32162900018,"lat":48.8545999997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Virginie_Heriot.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"419fa4501325d51:0\"","id":"89666692d2fa18f6cfdbedfd2d01a3b6","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:41.353188","color_summary":["rgba(104, 104, 104, 1.00)","rgba(64, 64, 64, 1.00)","rgba(47, 47, 47, 1.00)"],"height":280}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.31786800025464,48.85405499956327],"type":"Point"},"properties":{"name":"Romy Schneider","tab_name":"Com\u00e9diennes","short_desc":"11 rue Barbet-de-Jouy","desc1":"Connue du grand public pour son r\u00f4le de Sissi l\u2019imp\u00e9ratrice, Romy Schneider tourne avec les plus grands : Visconti, Tavernier, Welles, Sautet.","desc2":"Engag\u00e9e pour les droits de la femme, Romy Schneider milite dans les ann\u00e9es 70 pour un avortement libre et signe le Manifeste des 343 pour l'avortement pr\u00e9cisant avoir elle-m\u00eame avort\u00e9.","desc3":"Elle vit \u00e0 Paris, rue Barbet-de-Jouy jusqu\u2019\u00e0 sa mort pr\u00e9matur\u00e9e \u00e0 43ans en 1982, apr\u00e8s avoir connu une grande carri\u00e8re internationale.","desc4":"Elle re\u00e7oit en 2008 un c\u00e9sar d'honneur pour l'ensemble de sa carri\u00e8re.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Romy_Schneider.jpg","long":649947.6001,"lat":6861773.4926,"geo_point_2d":{"lon":2.31786800025,"lat":48.8540549996},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Romy_Schneider.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"7e6d99211325d51:0\"","id":"4d67f317c35899e37e8d4415134d7d5c","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:28.827470","color_summary":["rgba(132, 132, 132, 1.00)","rgba(136, 136, 136, 1.00)","rgba(114, 114, 114, 1.00)"],"height":285}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357308000154074,48.868283000238385],"type":"Point"},"properties":{"name":"George Sand","tab_name":"Femmes de lettres","short_desc":"46 rue du Meslay 75003","desc1":"George Sand est n\u00e9e au 46 rue de Meslay, une plaque comm\u00e9morative est appos\u00e9e sur la fa\u00e7ade de l'immeuble lui rendant hommage.","desc2":"George Sand, est le pseudonyme d'Amantine Aurore Lucile Dupin,  auteure dramatique et f\u00e9ministe engag\u00e9e.","desc3":"Elle est une des rares femmes fran\u00e7aises \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de la permission de travestissement lui permettant de porter un pantalon.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/George_Sand.png","long":652854.3768,"lat":6863331.2521,"geo_point_2d":{"lon":2.35730800015,"lat":48.8682830002},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"George_Sand.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"e3f126a01225d51:0\"","id":"c9ed3d656db7ee0cf8d098a3fde3da92","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:31.222927","color_summary":["rgba(148, 133, 114, 1.00)","rgba(71, 57, 44, 1.00)","rgba(79, 84, 87, 1.00)"],"height":294}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332647000546757,48.85412200034573],"type":"Point"},"properties":{"name":"Simone de Beauvoir","tab_name":"Femmes de lettres","short_desc":"Caf\u00e9 de Flore","desc1":"Le caf\u00e9 de Flore \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme le quartier g\u00e9n\u00e9ral de plusieurs grands esprits dont Simone de Beauvoir.","desc2":"Avec son mari Jean-Paul Sartre, elle fait de ce lieu leur si\u00e8ge social et consid\u00e8re le caf\u00e9 comme chez eux.","desc3":"Ici les journ\u00e9es de Simone de Beauvoir seront consacr\u00e9es \u00e0 ses \u00e9crits, devenue l'une des auteures les plus lues du monde, elle obtient le prix Goncourt pour son roman \"Les Mandarins\" en 1954.","desc4":"Th\u00e9oricienne du mouvement f\u00e9ministe avec son livre \"Le Deuxi\u00e8me Sexe\", Simone de Beauvoir participe dans les ann\u00e9es 70 au mouvement de la lib\u00e9ration de la femme.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Simone_de_Beauvoir.png","long":651032.067,"lat":6861771.6759,"geo_point_2d":{"lon":2.33264700055,"lat":48.8541220003},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Simone_de_Beauvoir.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"7d78d42d1325d51:0\"","id":"4120278629b35735a10f94fb9b185584","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:32.626760","color_summary":["rgba(84, 81, 83, 1.00)","rgba(109, 106, 108, 1.00)","rgba(154, 152, 156, 1.00)"],"height":304}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3365739998110993,48.8639500004303],"type":"Point"},"properties":{"name":"Monique Pelletier","tab_name":"Politiques","short_desc":"2 rue de montpensier","desc1":"En 2000, Jacques Chirac nomme au conseil constitutionnel, situ\u00e9 2 rue de Montpensier, Monique Pelletier, troisi\u00e8me femme \u00e0 avoir son si\u00e8ge apr\u00e8s Simone Veil et No\u00eblle Lenoir.","desc2":"Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e, charg\u00e9e de la condition f\u00e9minine en 1978 aupr\u00e8s du premier ministre, Monique Pelletier fait adopter au conseil des ministres 5 mesures en faveur des femmes.","desc3":"Notamment pour les quotas de femmes sur les listes de candidats aux \u00e9lections, elle obtient \u00e9galement que le viol soit consid\u00e9r\u00e9 comme un crime en 1980.","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/PELLETIER_Monique.jpg","long":651329.3907,"lat":6862862.0362,"geo_point_2d":{"lon":2.33657399981,"lat":48.8639500004},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"PELLETIER_Monique.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"4c1b80191325d51:0\"","id":"00dfb353844f13b15c2e39260ab826f0","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:35.622739","color_summary":["rgba(168, 153, 136, 1.00)","rgba(159, 144, 130, 1.00)","rgba(106, 144, 165, 1.00)"],"height":291}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.343972000565017,48.885382999901395],"type":"Point"},"properties":{"name":"Louise Michel","tab_name":"77 Illustres Parisiennes","short_desc":"Square Montmartre","desc1":"Cl\u00e9mence-Louise Michel est l\u2019une des figures majeures de la commune de Paris, elle \u00e9tait institutrice mais aussi militante anarchiste aux id\u00e9es f\u00e9ministes.","desc2":"Pendant les \u00e9v\u00e9nements de la Commune, elle anime le \u00ab club de la R\u00e9volution \u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9glise St-Bernard de la Chapelle.","desc3":"Propagandiste et garde au 61e au bataillon de Montmartre, elle se rend aux versaillais, elle ne sera pas ex\u00e9cut\u00e9e mais d\u00e9port\u00e9e en 1873 en Nouvelle-Cal\u00e9donie sur la presqu\u2019\u00eele de Ducos.","desc4":"Apr\u00e8s 7ans de d\u00e9portation \u00e0 son retour \u00e0 Paris elle reprend ses activit\u00e9s politiques et milite contre la peine de mort, pour le droit de gr\u00e8ve, pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes.","desc5":"Le square en bas de la butte Montmartre rend hommage \u00e0 cette femme politique infatigable.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Louise_Michel.jpg","long":651891.9145,"lat":6865240.701,"geo_point_2d":{"lon":2.34397200057,"lat":48.8853829999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Louise_Michel.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"d89b6cd1225d51:0\"","id":"2531c2b9503feea3cc7bfe45bd71797a","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:34.454595","color_summary":["rgba(216, 204, 179, 1.00)","rgba(125, 120, 109, 1.00)","rgba(148, 142, 127, 1.00)"],"height":278}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.33268100065483,48.82608899991547],"type":"Point"},"properties":{"name":"Chana Orloff","tab_name":"Artistes","short_desc":"Villa Seurat, Maison Chana Orloff","desc1":"Chana Orloff \u00e9tait une figure embl\u00e9matique de l'\u00e9cole de Paris.","desc2":"Elle devient d\u00e8s la fin des ann\u00e9es 1910 la coqueluche du Tout Paris et excelle dans sa sp\u00e9cialit\u00e9 qui est le portrait.","desc3":"En 1926, elle se fait construire \u00e0 cette adresse une maison-atelier sur les plans d'Auguste Perret.","desc4":"L'artiste vit et cr\u00e9e ici privil\u00e9giant les th\u00e8mes f\u00e9minins dans ses cr\u00e9ations, les rondeurs, la femme enceinte, la maternit\u00e9...\"","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Chana_Orloff.jpg","long":651008.2193,"lat":6858654.6824,"geo_point_2d":{"lon":2.33268100065,"lat":48.8260889999},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Chana_Orloff.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"45bb39331225d51:0\"","id":"c745874d6926342e04706087f49478bc","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:21.785898","color_summary":["rgba(164, 159, 126, 1.00)","rgba(142, 140, 112, 1.00)","rgba(68, 72, 54, 1.00)"],"height":295}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382145000669448,48.85717800013563],"type":"Point"},"properties":{"name":"Eleonora Zuliani","tab_name":"Cheffes","short_desc":"9 Rue Auguste Laurent","desc1":"Trattoria italienne, il baccaro se situe entre place Voltaire et le P\u00e8re Lachaise et est tenu par la cheffe Eleonora Zuliani.","desc2":"Ex-architecte est l'ambassadrice de la cuisine de l'Italie du Nord et particuli\u00e8rement du Frioul \u00e0 Paris.","desc3":"Eleonora nous fait voyager dans son pays d'origine par ses plats et vins typiquement italiens.","desc4":"Baccaro signifie en dialecte v\u00e9nitien taverne, bar \u00e0 vin o\u00f9 on peut d\u00e9guster des antipastis.","desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/NoPhoto.png","long":654666.6318,"lat":6862081.9197,"geo_point_2d":{"lon":2.38214500067,"lat":48.8571780001},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"NoPhoto.png","format":"PNG","width":220,"mimetype":"image\/png","etag":"\"34f923131325d51:0\"","id":"58ac627c790ecd94e05883c83a2c9111","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:25.615240","color_summary":[],"height":220}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.263335999344256,48.838065999576386],"type":"Point"},"properties":{"name":"Catherine Deneuve","tab_name":"Com\u00e9diennes","short_desc":"146 boulevard Murat","desc1":"Catherine Deneuve grandit avec ses trois soeurs au 146 boulevard Murat.","desc2":"Actrice fran\u00e7aise connue du grand public pour son r\u00f4le dans les \"Parapluie de Cherbourg\" de Jacques Demy d\u00e8s ses 21 ans, le film re\u00e7oit la Palme d\u2019Or \u00e0 Cannes en 1964, l\u2019actrice enchaine alors plusieurs films avec le r\u00e9alisateur dont Peau d\u2019\u00e2ne ou les Demoiselles de Rochefort.","desc3":"S\u2019en suit une longue carri\u00e8re avec plus de 130 longs m\u00e9trages \u00e0 son actif.","desc4":"Elle re\u00e7oit le c\u00e9sar de la meilleure actrice pour \"le dernier m\u00e9tro\" de 1981 et pour \"Indochine\" en 1993, l'Ours d'argent de la meilleure contribution artistique pour Huit femmes, prix du cin\u00e9ma pour l'ensemble de sa carri\u00e8re et se voit d\u00e9cern\u00e9 le prix Lumi\u00e8re par Roman Polanski en 2016.","desc5":"Catherine Deneuve est aussi connu pour ses engagements, pour le droit \u00e0 l\u2019avortement, contre la peine de mort, le droit des femmes, l\u2019environnement\u2026.","website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Catherine_Deneuve.jpg","long":645929.7631,"lat":6860031.6379,"geo_point_2d":{"lon":2.26333599934,"lat":48.8380659996},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Catherine_Deneuve.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"f8f66291225d51:0\"","id":"a9d684295fe5505fb5c2d89ae5e93c05","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:27.598181","color_summary":["rgba(135, 123, 103, 1.00)","rgba(149, 114, 86, 1.00)","rgba(55, 40, 30, 1.00)"],"height":340}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321629000175211,48.854599999678605],"type":"Point"},"properties":{"name":"Virginie H\u00e9riot","tab_name":"Sportives","short_desc":"54 rue de Varenne","desc1":"Virgine H\u00e9riot \u00e9tait une navigatrice fran\u00e7aise et vivait au 54 rue de Varenne, une plaque comm\u00e9morative est apos\u00e9 sur la devanture de l'immeuble.","desc2":"M\u00e9daill\u00e9e d'or aux JO de 1928 pour sa victoire sur le Yacht \"Aile VI\", elle re\u00e7oit \u00e9galement la L\u00e9gion d'honneur et la reconnaissance des anglais la consid\u00e9rant comme \"la plus grand yachtwoman du monde\".","desc3":"Elle devient ambassadrice du sport nautique en France, faisant la promotion des architectes, des chantiers navals et des armateurs fran\u00e7ais","desc4":null,"desc5":null,"website":null,"pic_url":null,"thumb_url":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ParisCelebreLesFemmes\/Images\/Virginie_Heriot.jpg","long":650224.0826,"lat":6861831.7141,"geo_point_2d":{"lon":2.32162900018,"lat":48.8545999997},"photos":{"thumbnail":true,"filename":"Virginie_Heriot.jpg","format":"JPEG","width":220,"mimetype":"image\/jpeg","etag":"\"419fa4501325d51:0\"","id":"89666692d2fa18f6cfdbedfd2d01a3b6","last_synchronized":"2019-06-18T07:58:41.353188","color_summary":["rgba(104, 104, 104, 1.00)","rgba(64, 64, 64, 1.00)","rgba(47, 47, 47, 1.00)"],"height":280}}}]}