{"type":"FeatureCollection","features":[{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.31731,48.877208]},"properties":{"identifiant":335.0,"commemore":"LIBERATION DE PARIS","adresse_complete":"56, boulevard Malesherbes 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.374159,48.859816]},"properties":{"identifiant":517.0,"commemore":"Henri RIBIERE","adresse_complete":"5 bis, rue de l'Asile Popincourt 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.376825,48.849352]},"properties":{"identifiant":617.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"14 rue Charles Baudelaire 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368694,48.831473]},"properties":{"identifiant":643.0,"commemore":"Colonne Command\u00e9e Par Le Capitaine Dronne DRONNE","adresse_complete":"75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35554,48.884406]},"properties":{"identifiant":952.0,"commemore":"Adrien LEGRAND","adresse_complete":"2, rue de Chartres 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.347255,48.895792]},"properties":{"identifiant":951.0,"commemore":"Marius LEFEBVRE","adresse_complete":"58, rue Championnet 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.400958,48.848792]},"properties":{"identifiant":1141.0,"commemore":"MEMORIAL RATP","adresse_complete":"18, rue des Pyrenees Depot de Lagny 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.380538,48.872016]},"properties":{"identifiant":1178.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Maternelle, 39 rue de Tourtille 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.349424,48.860264]},"properties":{"identifiant":137.0,"commemore":"Jean, Prevot ROCHER","adresse_complete":"20, boulevard de S\u00e9bastopol 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.335943,48.856286]},"properties":{"identifiant":203.0,"commemore":"Guy Robert Et Yvonne Le Marec COSTAL","adresse_complete":"5 rue des Beaux-Arts 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3369429999999998,48.851982]},"properties":{"identifiant":252.0,"commemore":"Jules De SEZE","adresse_complete":"76, rue de Seine 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.31427,48.852184]},"properties":{"identifiant":284.0,"commemore":"Roger JAUDOUX","adresse_complete":"30, boulevard des Invalides 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.316405,48.871305]},"properties":{"identifiant":346.0,"commemore":"SAPEURS-POMPIERS","adresse_complete":"Place Beauvau 75008 Paris","precision_adresse":"(Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur)","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.348233,48.87406]},"properties":{"identifiant":403.0,"commemore":"Maurice FEFERMAN","adresse_complete":"58, rue des Petites Ecuries 75010 Paris","precision_adresse":"Alias FIFI","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.381167,48.846551]},"properties":{"identifiant":583.0,"commemore":"LIBERATION DE PARIS","adresse_complete":"68, boulevard Diderot 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.279442,48.86555]},"properties":{"identifiant":864.0,"commemore":"Raoul NORDLING","adresse_complete":"106,rue de la Pompe Lyc\u00e9e Janson de Sailly 75016 Paris","precision_adresse":"cour int\u00e9rieure","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.274148,48.855842]},"properties":{"identifiant":880.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"rue des Bauches 75016 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342092,48.898086]},"properties":{"identifiant":937.0,"commemore":"Marguerite, Desplas DESPLAS","adresse_complete":"118, boulevard Ney 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.382162,48.882639]},"properties":{"identifiant":1044.0,"commemore":"Robert HOUVIN","adresse_complete":"Place Armand Carrel En d\u00e9pot a la Mairie du 19\u00e8me arrondissement 75019 Paris","precision_adresse":"(adresse : 31, rue de Belleville)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4048249999999998,48.859812]},"properties":{"identifiant":1108.0,"commemore":"Henri BROBION","adresse_complete":"13, rue Saint-Blaise 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.299478,48.858242]},"properties":{"identifiant":285.0,"commemore":"G\u00e9n\u00e9ral JOINVILLE-MALLERET","adresse_complete":"39, avenue de la Bourdonnais 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3738609999999998,48.872609]},"properties":{"identifiant":433.0,"commemore":"Jean Et Berthe MOINON","adresse_complete":"19, rue du Buisson Saint-Louis 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358052,48.826271]},"properties":{"identifiant":635.0,"commemore":"Andr\u00e9 CHASSERAUD","adresse_complete":"134 bis, rue de Tolbiac 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368694,48.831473]},"properties":{"identifiant":647.0,"commemore":"Sur Le Rocher Du Rond Point PLACE NATIONALE","adresse_complete":"75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.338657,48.833603]},"properties":{"identifiant":750.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"rue de la sante Angle rue Jean Dolent\/ 75014 Paris","precision_adresse":"prison de la sante","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.286,48.870085]},"properties":{"identifiant":827.0,"commemore":"Jacques ARTHUYS","adresse_complete":"72, avenue Victor-Hugo 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344087,48.865292]},"properties":{"identifiant":44.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"3 rue de la Jussienne 75002 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.396241,48.886249]},"properties":{"identifiant":1062.0,"commemore":"Albert MUNERELLE","adresse_complete":"en depot a la Mairie du 19\u00e8me arrondissement 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.384473,48.870281]},"properties":{"identifiant":1133.0,"commemore":"Jacques KIPMAN","adresse_complete":"43, rue des Couronnes 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.404505,48.869654]},"properties":{"identifiant":1140.0,"commemore":"MANOUCHIAN","adresse_complete":"rUE du groupe mANOUCHIAN 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.348216,48.853519]},"properties":{"identifiant":134.0,"commemore":"Andr\u00e9 PERRIN","adresse_complete":"Parvis Notre-Dame 75004 Paris","precision_adresse":"Mur H\u00f4tel-Dieu (pr\u00e8s de la porte d'entr\u00e9e)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.314945,48.851843]},"properties":{"identifiant":302.0,"commemore":"Georges MORIN","adresse_complete":"Couloir des Invalides 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355702,48.875174]},"properties":{"identifiant":416.0,"commemore":"HOPITAL SAINT-LAZARE","adresse_complete":"107, rue du Faubourg Saint-Denis 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3561959999999997,48.870359]},"properties":{"identifiant":381.0,"commemore":"Roger AIZENMAN","adresse_complete":"33, rue du Faubourg Saint- Martin 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352195,48.880876]},"properties":{"identifiant":402.0,"commemore":"Yvan EL DAROFF","adresse_complete":"130-132, boulevard de Magenta 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.288121,48.867404]},"properties":{"identifiant":869.0,"commemore":"RESISTANTS TORTURES","adresse_complete":"93, rue Lauriston 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.319978,48.883412]},"properties":{"identifiant":902.0,"commemore":"Roger SALOMEZ","adresse_complete":"77, rue des Dames 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.320793,48.835293]},"properties":{"identifiant":737.0,"commemore":"Joseph LACAN","adresse_complete":"37, rue Raymond Losserand 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.306151,48.827714]},"properties":{"identifiant":730.0,"commemore":"Andr\u00e9 DUBREUIL","adresse_complete":"9\/11, boulevard Brune 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.402542,48.837249]},"properties":{"identifiant":619.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"253 bis avenue Daumesnil 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.297107,48.850937]},"properties":{"identifiant":823.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"3 place du Cardinal Amette 75015 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.379429,48.895545]},"properties":{"identifiant":1047.0,"commemore":"Maurice KORZEC","adresse_complete":"37, rue Alphonse Karr 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.384021,48.870502]},"properties":{"identifiant":1117.0,"commemore":"Oreste DUFOUR","adresse_complete":"59, rue Julien Lacroix 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.384761,48.866365]},"properties":{"identifiant":1187.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9 rue des Panoyaux Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.325409,48.85709]},"properties":{"identifiant":315.0,"commemore":"Jean, Belloc VANDAL","adresse_complete":"Boulevard Saint-Germain 75007 Paris","precision_adresse":"face \u00e0\u00a0 la rue de l'Universit\u00e9","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343411,48.881483]},"properties":{"identifiant":374.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Lyc\u00e9e Jacques Decour 12 avenue Trudaine 75009 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.341061,48.860079]},"properties":{"identifiant":7.0,"commemore":"COMITE LOCAL DE LIBERATION du 1er arrondissement","adresse_complete":"4, place du Louvre 75001 Paris","precision_adresse":"Mairie du 1er arrondissement (Annexe)","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.353503,48.871103]},"properties":{"identifiant":464.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Metz 34 rue du Fg Saint-Denis 75010 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.388357,48.859809]},"properties":{"identifiant":475.0,"commemore":"Jean ALEZARD","adresse_complete":"179, rue de la Roquette 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.376746,48.845698]},"properties":{"identifiant":605.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"5 rue jean bouton 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.37692,48.849491]},"properties":{"identifiant":618.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"16 rue Charles Baudelaire 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.403541,48.837242]},"properties":{"identifiant":621.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"83 avenue Michel Bizot 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.359055,48.857418]},"properties":{"identifiant":103.0,"commemore":"Louis CHAPIRO","adresse_complete":"34, rue des Rosiers 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355582,48.851745]},"properties":{"identifiant":106.0,"commemore":"COMITE PARISIEN DE LA LIBERATION","adresse_complete":null,"precision_adresse":"H\u00f4tel de Ville (couloir du Conseil de Paris)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.326151,48.846411]},"properties":{"identifiant":216.0,"commemore":"Robert Colonel FOURE","adresse_complete":"128 rue de Rennes 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.382034,48.860315]},"properties":{"identifiant":542.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"22 rue saint-maur 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343516,48.833352]},"properties":{"identifiant":653.0,"commemore":"Georges DUDACH","adresse_complete":"5, square Albin Cachot 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368694,48.831473]},"properties":{"identifiant":657.0,"commemore":"Jean FERRANDI","adresse_complete":"75013 Paris","precision_adresse":"5, rue Damesme (\u00e9cole)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368694,48.831473]},"properties":{"identifiant":645.0,"commemore":"20 rue de la Vistule","adresse_complete":"75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.338446,48.883221]},"properties":{"identifiant":972.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"15 rue houdon 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343458,48.895517]},"properties":{"identifiant":961.0,"commemore":"Claude RIBOSKI","adresse_complete":"62, rue Letort 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342228,48.891695]},"properties":{"identifiant":944.0,"commemore":"Robert GERARDIN","adresse_complete":"8, rue de Tr\u00e9taigne 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.398305,48.880708]},"properties":{"identifiant":1029.0,"commemore":"Maurice DECK","adresse_complete":"Square du Laonnais 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.364209,48.865169]},"properties":{"identifiant":84.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"5 rue B\u00e9ranger 75003 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.363536,48.857784]},"properties":{"identifiant":93.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"48 rue de S\u00e9vigne 75003 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.363436,48.854029]},"properties":{"identifiant":96.0,"commemore":"AGENTS DE L'HOTEL-DIEU","adresse_complete":"H\u00f4tel-Dieu cour int\u00e9rieure 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.346438,48.853907]},"properties":{"identifiant":138.0,"commemore":"TERNARD Marcel","adresse_complete":"2, quai du march\u00e9 neuf, a gauche devant la P.P 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.339672,48.845632]},"properties":{"identifiant":198.0,"commemore":"BOMBARDEMENT DE PARIS","adresse_complete":"60, boulevard Saint-Michel 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.315682,48.866243]},"properties":{"identifiant":339.0,"commemore":"Henri MOSMEAU","adresse_complete":"avenue Dutruit 75008 Paris","precision_adresse":"(c\u00f4t\u00e9 Seine)","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352342,48.872505]},"properties":{"identifiant":429.0,"commemore":"MEMORIAL 1939-1945","adresse_complete":"Gare du Nord cour des d\u00e9parts 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.366692,48.868504]},"properties":{"identifiant":508.0,"commemore":"Serge MONTALBETTI","adresse_complete":"26, rue du Faubourg du Temple 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.388186,48.848206]},"properties":{"identifiant":592.0,"commemore":"Eug\u00e8ne PENTIER","adresse_complete":"16 rue Claude Tillier 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.401873,48.843096]},"properties":{"identifiant":593.0,"commemore":"Andr\u00e9 PRADELLES","adresse_complete":"44, boulevard de Picpus 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368694,48.831473]},"properties":{"identifiant":634.0,"commemore":"Paul CHAPELLE","adresse_complete":"75013 Paris","precision_adresse":"30, boulevard Arago(Int\u00e9rieur de l'Ecole)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.323684,48.830712]},"properties":{"identifiant":751.0,"commemore":"Jean, Legros MOULIN","adresse_complete":"26, rue des Plantes 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.311266,48.830544]},"properties":{"identifiant":758.0,"commemore":"Raymond Et Aubouet TARDIF","adresse_complete":"156 rue Raymond Losserand 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.349545,48.892542]},"properties":{"identifiant":926.0,"commemore":"Suzanne BUISSON","adresse_complete":"Square Suzanne Buisson 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3516209999999997,48.889884]},"properties":{"identifiant":953.0,"commemore":"LIBERTATION DE PARIS","adresse_complete":"58, rue des Poissonniers 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.345734,48.891354]},"properties":{"identifiant":974.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"5 rue ferdinand flocon 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":null,"properties":{"identifiant":1019.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"St\u00e8le square L\u00e9on serpollet 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0,"xy":null}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.397805,48.877122]},"properties":{"identifiant":1054.0,"commemore":"Ang\u00e8le MERCIER","adresse_complete":"23 rue du docteur Potain 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.381997,48.871711]},"properties":{"identifiant":1112.0,"commemore":"Albert CHELBLUNS","adresse_complete":"48, rue Ramponneau 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.410471,48.863408]},"properties":{"identifiant":1119.0,"commemore":"Lieutenant-colonel DUMONT JULES","adresse_complete":"6-8, rue Louis Ganne 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.385523,48.866905]},"properties":{"identifiant":1160.0,"commemore":"VAN DER HEYDEN","adresse_complete":"9, rue Victor Letalle 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355667,48.856164]},"properties":{"identifiant":126.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"2, place Baudoyer Mairie du IV\u00e8me arrondissement 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.38915,48.876172]},"properties":{"identifiant":1082.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"2 rue Fessart 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.388008,48.865247]},"properties":{"identifiant":1128.0,"commemore":"HOMMES, FEMMES, ENFANTS du 20e","adresse_complete":"75020 Paris","precision_adresse":"Mairie du 20\u00e8me (Ancien Commissariat)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.390886,48.868892]},"properties":{"identifiant":1215.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"82 rue M\u00e9nilmontant 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340869,48.847784]},"properties":{"identifiant":211.0,"commemore":"Robert FAILLE","adresse_complete":"64, rue Monsieur le Prince 75006 Paris","precision_adresse":"(place Edmond Rostand)","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.347028,48.85166]},"properties":{"identifiant":171.0,"commemore":"Fernand POULAIN","adresse_complete":"Rue Galande 75005 Paris","precision_adresse":"Angle rue du Fouarre","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.347894,48.859676]},"properties":{"identifiant":26.0,"commemore":"Roger SEJOURNANT","adresse_complete":"27, rue Saint-Denis 75001 Paris","precision_adresse":"(angle rue des Lombards)","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352114,48.871246]},"properties":{"identifiant":445.0,"commemore":"Fran\u00e7ois SCHESTER","adresse_complete":"12, rue de l'Echiquier 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.332635,48.850731]},"properties":{"identifiant":236.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"78, rue Bonaparte Mairie du VI\u00e8me arrondissement 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3013529999999998,48.851429]},"properties":{"identifiant":262.0,"commemore":"19\u00e8me BATAILLON DE CHASSEURS","adresse_complete":"23, place Joffre 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.313689,48.880178]},"properties":{"identifiant":323.0,"commemore":"Jean DAGNAUX","adresse_complete":"86, boulevard Malherbes 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.327572,48.822274]},"properties":{"identifiant":739.0,"commemore":"Lt E. LAURENT","adresse_complete":"8, rue Georges de Porto-Riche 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.307832,48.884486]},"properties":{"identifiant":915.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Lyc\u00e9e Carnot 145 boulevard Malesherbes 75017 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.386219,48.841466]},"properties":{"identifiant":627.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"st\u00e8le square eug\u00e8ne Thomas 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340207,48.896348]},"properties":{"identifiant":1007.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"7 rue Gustave Rouanet 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.408001,48.854557]},"properties":{"identifiant":1106.0,"commemore":"Marcel BORIE","adresse_complete":"1, rue Mouraud 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362576,48.864509]},"properties":{"identifiant":78.0,"commemore":"SYNDICAT DES MARCHANDS DU CARREAU DU TEMPLE","adresse_complete":"Carreau du Temple 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.345023,48.8532]},"properties":{"identifiant":178.0,"commemore":"Jean, Albert VOUILLARD","adresse_complete":"28, rue de la Huchette 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.371319,48.848712]},"properties":{"identifiant":584.0,"commemore":"LIBERATION DE PARIS","adresse_complete":"28, rue de Lyon 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.367761,48.82242]},"properties":{"identifiant":674.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"18, avenue d'Ivry 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.320268,48.893814]},"properties":{"identifiant":888.0,"commemore":"Michel DAVY","adresse_complete":"91, rue Pouchet 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.348892,48.898161]},"properties":{"identifiant":924.0,"commemore":"Emile BRICOUT","adresse_complete":"100, boulevard Ney 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3379,48.888976]},"properties":{"identifiant":999.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"1 place Constantin Pecqueur 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352342,48.872505]},"properties":{"identifiant":440.0,"commemore":"RESISTANCE","adresse_complete":"Gare du Nord cour des d\u00e9parts 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35764,48.878422]},"properties":{"identifiant":413.0,"commemore":"GUERRE 1939-1945","adresse_complete":"Gare de l'Est D\u00e9part grandes lignes 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.378447,48.85708]},"properties":{"identifiant":518.0,"commemore":"Jean VERRIER","adresse_complete":"85, rue de la roquette 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.338755,48.856811]},"properties":{"identifiant":247.0,"commemore":"Ren\u00e9 REVEL","adresse_complete":"Pont-Neuf, c\u00f4t\u00e9 quai de Conti 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.327416,48.858547]},"properties":{"identifiant":291.0,"commemore":"Mouvement LIBERATION NORD","adresse_complete":"52, rue de Verneuil 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.364613,48.858413]},"properties":{"identifiant":94.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"52 rue de Turenne 75003 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34455,48.853405]},"properties":{"identifiant":162.0,"commemore":"L.R. GIBRAT","adresse_complete":"3, place Saint-Michel 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3239,48.860957]},"properties":{"identifiant":269.0,"commemore":"Henri CAPELLE","adresse_complete":"2, rue de Solf\u00e9rino 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.364345,48.857692]},"properties":{"identifiant":80.0,"commemore":"Samuel TYSZELMAN","adresse_complete":"45, rue de Turenne 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.313577,48.841365]},"properties":{"identifiant":775.0,"commemore":"Louis BARON","adresse_complete":"50, boulevard Pasteur 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.338222,48.836586]},"properties":{"identifiant":722.0,"commemore":"Jean BIGUET","adresse_complete":"faubourg Saint-Jacques 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4007,48.878675]},"properties":{"identifiant":1057.0,"commemore":"Charles MICHELS","adresse_complete":"51, rue des Bois 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.37421,48.874879]},"properties":{"identifiant":1040.0,"commemore":"GUERRE 1939-1945","adresse_complete":"60, boulevard de la Villette Ecole Diderot 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.40319,48.867721]},"properties":{"identifiant":1209.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9 rue Bretonneau 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355582,48.851745]},"properties":{"identifiant":111.0,"commemore":"A C\u00f4t\u00e9 Du Monument Rhin Et Danube QUAI DES C\u00e9LESTINS","adresse_complete":null,"precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3433669999999998,48.853212]},"properties":{"identifiant":197.0,"commemore":"Raymond BOISSON","adresse_complete":"13, place Saint-Michel 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343722,48.853026]},"properties":{"identifiant":210.0,"commemore":"EHRHARDT Willy","adresse_complete":"4, boulevard Saint-Michel 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33865,48.84376]},"properties":{"identifiant":248.0,"commemore":"Jean REVERS","adresse_complete":"66, boulevard Saint-Michel 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.345107,48.878258]},"properties":{"identifiant":350.0,"commemore":"Marcel BRETON","adresse_complete":"41, rue de Bellefond 75009 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.357679,48.874229]},"properties":{"identifiant":400.0,"commemore":"Ren\u00e9 DUPONT","adresse_complete":"63, boulevard de Magenta 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354509,48.878544]},"properties":{"identifiant":401.0,"commemore":"Raymond-simon DURAND","adresse_complete":"138, rue La Fayette 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.370772,48.839764]},"properties":{"identifiant":676.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"37, quai d'Austerlitz ou acc\u00e8s par le 47, \u00e0\u00a0 l'int\u00e9rieur de la Cour 75013 Paris","precision_adresse":"service des eaux (petit jardin)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368203,48.829844]},"properties":{"identifiant":683.0,"commemore":"Michel ORSINI","adresse_complete":"Place Jeanne d'Arc 75013 Paris","precision_adresse":"(int\u00e9rieur de l'\u00e9cole)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368114,48.83056]},"properties":{"identifiant":696.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"32 place Jeanne d'Arc 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.328114,48.830274]},"properties":{"identifiant":759.0,"commemore":"Maurice TAYLOR","adresse_complete":"4, villa Coeur de Vey 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.280702,48.854492]},"properties":{"identifiant":868.0,"commemore":"RESISTANTS FUSILLES","adresse_complete":"Avenue Aurelle de Paladines 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.281784,48.857333]},"properties":{"identifiant":881.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"rue de Chernoviz et rue de Passy 75016 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.332642,48.89654]},"properties":{"identifiant":968.0,"commemore":"VICTIMES DU BOMBARDEMENT DE LA PLAINE","adresse_complete":"talus du peripherique, 93200 Saint-Denis 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.364809,48.891091]},"properties":{"identifiant":1011.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"5 rue de Torcy 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.393534,48.864528]},"properties":{"identifiant":1153.0,"commemore":"ROLNIKAS","adresse_complete":"43, avenue Gambetta 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34157,48.853572]},"properties":{"identifiant":241.0,"commemore":"Georges PITARD","adresse_complete":"18, rue S\u00e9guier 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3576829999999998,48.880215]},"properties":{"identifiant":380.0,"commemore":"R\u00e9seau AGIR","adresse_complete":"176, Faubourg Saint-Denis 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.376524,48.854001]},"properties":{"identifiant":526.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"10 rue keller","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.382337,48.863745]},"properties":{"identifiant":545.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"98 avenue de la republique 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.359416,48.833227]},"properties":{"identifiant":678.0,"commemore":"Kleber MEUNIER","adresse_complete":"11, avenue St\u00e9phen-Pichon 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.316206,48.825407]},"properties":{"identifiant":726.0,"commemore":"Edouard CHENNEVIERE","adresse_complete":"115, blvd Brune 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.331118,48.834055]},"properties":{"identifiant":755.0,"commemore":"ROL-TANGUY","adresse_complete":"2, place Denfert-Rochereau 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.294291,48.850715]},"properties":{"identifiant":789.0,"commemore":"DEPORTATION","adresse_complete":"8, boulevard de Grenelle 75015 Paris","precision_adresse":"Plaque du souvenir - Ancien v\u00e9lodrome d'hiver","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.30546,48.830131]},"properties":{"identifiant":801.0,"commemore":"Alphonse LHUILLIER","adresse_complete":"112, rue Castagnary 75015 Paris","precision_adresse":"30 (Augustin)","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.279442,48.86555]},"properties":{"identifiant":860.0,"commemore":"MONUMENT AUX MORTS","adresse_complete":"106,rue de la Pompe Lyc\u00e9e Janson de Sailly 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.346474,48.839397]},"properties":{"identifiant":179.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"41 rue de l'Arbalete 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.373945,48.877346]},"properties":{"identifiant":1031.0,"commemore":"Fernand DUBOIS","adresse_complete":"97, avenue Simon-Bolivar 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.353491,48.858535]},"properties":{"identifiant":133.0,"commemore":"Hippolyte PERRAU","adresse_complete":"18, rue du Temple 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.404958,48.842361]},"properties":{"identifiant":574.0,"commemore":"Suzanne LASNE","adresse_complete":"23, avenue du Docteur Arnold Netter 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368737,48.830193]},"properties":{"identifiant":697.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"30 place Jeanne d'Arc 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3343249999999998,48.836309]},"properties":{"identifiant":746.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"1, avenue rene Coty gare Denfert-Rochereau 75014 Paris","precision_adresse":"(ligne de Sceaux)","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.325584,48.892043]},"properties":{"identifiant":904.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"19 rue du capitaine lagache 75017 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2977119999999998,48.880704]},"properties":{"identifiant":908.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"31 rue des renaudes 75017 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358632,48.821646]},"properties":{"identifiant":631.0,"commemore":"Roger BAILET","adresse_complete":"162, avenue d'Italie 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.307197,48.843156]},"properties":{"identifiant":825.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"19 rue Blomet 75015 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.325395,48.875911]},"properties":{"identifiant":344.0,"commemore":"RESISTANCE","adresse_complete":"Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur 75008 Paris","precision_adresse":"Rue des Saussaie (cour)","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3647650000000002,48.878343]},"properties":{"identifiant":471.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"10 rue Eug\u00e8ne Varlin 75010 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.381667,48.827718]},"properties":{"identifiant":637.0,"commemore":"Andr\u00e9 CHESNOT","adresse_complete":"15, rue Watt 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.336319,48.837897]},"properties":{"identifiant":725.0,"commemore":"Jean CAVAILLES","adresse_complete":"34, blvd de l'Observatoire 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.320552,48.830397]},"properties":{"identifiant":762.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"48 rue Hippolyte Maindron 75014 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.296638,48.845697]},"properties":{"identifiant":791.0,"commemore":"Louis DURIEZ","adresse_complete":"129, rue du Th\u00e9\u00e0\u00a2tre 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.261564,48.848441]},"properties":{"identifiant":845.0,"commemore":"Toussaint GALLET","adresse_complete":"33 rue Poussin 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3890409999999997,48.883349]},"properties":{"identifiant":1077.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"30 rue Manin 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.379865,48.85813]},"properties":{"identifiant":477.0,"commemore":"H. BELVEZET","adresse_complete":"place Leon Blum Mairie du XI\u00e8me arrondissement 75011 Paris","precision_adresse":"Monumentaux morts","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.346887,48.881856]},"properties":{"identifiant":362.0,"commemore":"Adolphe PETREMENT","adresse_complete":"79, rue de Dunkerque 75009 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.397607,48.837546]},"properties":{"identifiant":567.0,"commemore":"DEPORTATION","adresse_complete":"72, rue Claude Decaen 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.336167,48.853233]},"properties":{"identifiant":238.0,"commemore":"Fred PALACIO","adresse_complete":"158 boulevard Saint-Germain 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.315441,48.874821]},"properties":{"identifiant":329.0,"commemore":"Ren\u00e9 FISCHER","adresse_complete":"50, rue Laborde Angle boulevard Haussmann 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362259,48.840293]},"properties":{"identifiant":632.0,"commemore":"Roger BAILLET","adresse_complete":"47, boulevard de l'H\u00f4pital 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355667,48.856164]},"properties":{"identifiant":105.0,"commemore":"COMITE LOCAL DE LA LIBERATION","adresse_complete":"2, place Baudoyer Mairie du 4\u00e8me arrondissement 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.331602,48.848934]},"properties":{"identifiant":256.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"42 rue Madame 75006 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.350841,48.84475]},"properties":{"identifiant":181.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"10 rue Rollin 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34353,48.86984]},"properties":{"identifiant":46.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"44 rue des Je\u00e0\u00bbneurs 75002 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.353743,48.864036]},"properties":{"identifiant":54.0,"commemore":"Paulette BUCHMAN","adresse_complete":"39, rue Chapon 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.369042,48.820888]},"properties":{"identifiant":706.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"3 rue Levassor 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.285755,48.846442]},"properties":{"identifiant":806.0,"commemore":"Charles MICHELS","adresse_complete":"36 bis, rue des Entrepreneurs 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.396515,48.855659]},"properties":{"identifiant":1147.0,"commemore":"Louis-georges PICOT","adresse_complete":"55, rue Planchat 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.399962,48.866818]},"properties":{"identifiant":1211.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"103 avenue Gambetta 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340688,48.866464]},"properties":{"identifiant":32.0,"commemore":"Louis BRELIVET","adresse_complete":"5, place des Petits- P\u00e8res 75002 Paris","precision_adresse":"(poste de police)","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3442,48.865347]},"properties":{"identifiant":43.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"5 rue de la Jussienne 75002 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360173,48.860401]},"properties":{"identifiant":85.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"10bis rue des Quatre-Fils 75003 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360685,48.864589]},"properties":{"identifiant":95.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"St\u00e8le square du temple 75003 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.341146,48.841344]},"properties":{"identifiant":157.0,"commemore":"Jean-claude DIAMANT-BERGER","adresse_complete":"288 rue Saint-Jacques 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352272,48.848586]},"properties":{"identifiant":182.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"27 rue de Poissy 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35764,48.878422]},"properties":{"identifiant":408.0,"commemore":"Deux FRANCAIS INCONNUS","adresse_complete":"Gare de l'Est D\u00e9part grandes lignes 75010 Paris","precision_adresse":"(fa\u00e7ade)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.380878,48.852711]},"properties":{"identifiant":559.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"31 rue saint-Bernard 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.375017,48.841472]},"properties":{"identifiant":578.0,"commemore":"LIBERATION DE PARIS","adresse_complete":"3, rue Villiot 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.346137,48.82271]},"properties":{"identifiant":675.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"Piti\u00e9-Salp\u00e0\u00aatri\u00e8re 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.307228,48.842654]},"properties":{"identifiant":826.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Coll\u00e8ge georges Duhamel 13 rue des Volontaires 75015 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.334475,48.896203]},"properties":{"identifiant":980.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"135 rue Belliard 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358717,48.886181]},"properties":{"identifiant":994.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"6 rue Jean Fran\u00e7ois L\u00e9pine 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.37659,48.879696]},"properties":{"identifiant":1045.0,"commemore":"Enfants JUIFS","adresse_complete":"70, avenue Secr\u00e9tan 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.381228,48.871238]},"properties":{"identifiant":1098.0,"commemore":"Henri BEKERMAN","adresse_complete":"21, rue de Tourtille 75020 Paris","precision_adresse":"(en depot au bureau des monuments)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.309938,48.856722]},"properties":{"identifiant":287.0,"commemore":"Pierre LASALLA","adresse_complete":"51, boulevard de la Tour-Maubourg 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3229889999999997,48.859595]},"properties":{"identifiant":314.0,"commemore":"SYNDICAT DES FONCTIONNAIRES","adresse_complete":"10, rue de Solf\u00e9rino 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.374711,48.867048]},"properties":{"identifiant":514.0,"commemore":"Maurice RADZYNSKI","adresse_complete":"59 rue Jean-Pierre Timbaud 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.278466,48.863536]},"properties":{"identifiant":873.0,"commemore":"TOUNY","adresse_complete":"1, rue du G\u00e9n\u00e9ral Langlois 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35929,48.86429]},"properties":{"identifiant":65.0,"commemore":"Ren\u00e9 LE PAPE","adresse_complete":"150, rue du Temple 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355582,48.851745]},"properties":{"identifiant":110.0,"commemore":"Colonne Command\u00e9e Par Le Capitaine Dronne DRONNE","adresse_complete":null,"precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358936,48.857943]},"properties":{"identifiant":130.0,"commemore":"Joseph MIGNERET","adresse_complete":"8, rue des Hospitaliers Saint- Gervais Ecole communale Saint-Gervais 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.345951,48.851366]},"properties":{"identifiant":177.0,"commemore":"Ren\u00e9 VINCHON","adresse_complete":"27, rue Saint- Jacques 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.339091,48.844578]},"properties":{"identifiant":200.0,"commemore":"Pierre BOUNIN","adresse_complete":"62-64, boulevard Saint-Michel 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.406344,48.864694]},"properties":{"identifiant":1107.0,"commemore":"Jean BOURRAT","adresse_complete":"29, rue Belgrand 75020 Paris","precision_adresse":"(plaque d\u00e9pos\u00e9e)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.405595,48.849868]},"properties":{"identifiant":1219.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"st\u00e8le square Edouard Vaillant 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.325462,48.867735]},"properties":{"identifiant":16.0,"commemore":"Madeleine, Nordmann LEVY","adresse_complete":"390 rue saint-Honor\u00e9 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362401,48.882464]},"properties":{"identifiant":472.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"49bis rue Louis-Blanc 75010 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.361359,48.86533]},"properties":{"identifiant":82.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"6 rue Paul dubois 75003 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362681,48.863725]},"properties":{"identifiant":71.0,"commemore":"MONUMENTS AUX MORTS","adresse_complete":"Poste de police du 3\u00e8me arrondissement 75003 Paris","precision_adresse":"Rue Perr\u00e9e (face au Carreau du Temple)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36175,48.866448]},"properties":{"identifiant":72.0,"commemore":"Raymond MUNIER","adresse_complete":"170, rue du Temple 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.353805,48.874752]},"properties":{"identifiant":449.0,"commemore":"Georges TOMPOUSKY","adresse_complete":"16, rue du Paradis 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.393242,48.853745]},"properties":{"identifiant":529.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"39 rue Alexandre Dumas 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.38024,48.828474]},"properties":{"identifiant":659.0,"commemore":"GARDE REPUBLICAINE","adresse_complete":"146, blvd de l'hopital Mairie du XIIIeme hall interieur 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.304933,48.885318]},"properties":{"identifiant":909.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"18 rue Amp\u00e9re 75017 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342389,48.884673]},"properties":{"identifiant":971.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"1 rue foyatier 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.335055,48.891953]},"properties":{"identifiant":986.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"65 rue Damr\u00e9mont 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3710620000000002,48.88622]},"properties":{"identifiant":1066.0,"commemore":"Andr\u00e9 PLUMET M. ET MME","adresse_complete":"33, rue de Flandres 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.407179,48.850983]},"properties":{"identifiant":1203.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"31 rue des maraichers 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.394918,48.869368]},"properties":{"identifiant":1177.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"293 rue des Pyr\u00e9n\u00e9es","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.330488,48.856824]},"properties":{"identifiant":260.0,"commemore":"Bertie ALBRECHT","adresse_complete":"16, rue de l'Universit\u00e9 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.306831,48.851464]},"properties":{"identifiant":282.0,"commemore":"Jacques HARDY","adresse_complete":"11, avenue de Lowendal 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.316405,48.871305]},"properties":{"identifiant":331.0,"commemore":"Emile LAFFON","adresse_complete":"Place Beauvau Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35764,48.878422]},"properties":{"identifiant":412.0,"commemore":"GUERRE 1939-1945","adresse_complete":"Gare de l'Est D\u00e9part grandes lignes 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.386407,48.847964]},"properties":{"identifiant":615.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"27 rue de Reuilly 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.295429,48.869832]},"properties":{"identifiant":846.0,"commemore":"Paul GUERRE","adresse_complete":"49, avenue d'I\u00e9na 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.282278,48.862507]},"properties":{"identifiant":855.0,"commemore":"Georges MANDEL","adresse_complete":"place du Trocad\u00e9ro 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3439959999999997,48.863413]},"properties":{"identifiant":19.0,"commemore":"Fran\u00e7ois MARTINE","adresse_complete":"1, rue du Jour 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.341836,48.879488]},"properties":{"identifiant":369.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"35 rue Milton 75009 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.357452,48.879869]},"properties":{"identifiant":417.0,"commemore":"Pierre JAMET","adresse_complete":"170, rue du Faubourg Saint-Denis 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.382285,48.858068]},"properties":{"identifiant":521.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"144 rue de la roquette 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.379865,48.85813]},"properties":{"identifiant":485.0,"commemore":"Louis COSSON","adresse_complete":"place Leon Blum Mairie du XI\u00e8me arrondissement 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.345722,48.854852]},"properties":{"identifiant":125.0,"commemore":"Francis MAURIZOT","adresse_complete":"7, boulevard du Palais 75004 Paris","precision_adresse":"(entr\u00e9e cabinet pr\u00e9fectoral)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355166,48.856689]},"properties":{"identifiant":117.0,"commemore":"Marcel FAUCHER","adresse_complete":"Rue de Rivoli 75004 Paris","precision_adresse":"(Tour Saint- Jacques)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.323823,48.859338]},"properties":{"identifiant":273.0,"commemore":"Robert DESAIMARD","adresse_complete":"14, rue de Bellechasse 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352806,48.86406]},"properties":{"identifiant":89.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"211 rue saint-martin 75003 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.357605,48.865894]},"properties":{"identifiant":66.0,"commemore":"Jean-fernand LECOQ","adresse_complete":"32, rue Volta 75003 Paris","precision_adresse":"(angle rue de Turbigo)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.348883,48.825347]},"properties":{"identifiant":718.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"5 rue Providence 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352547,48.835349]},"properties":{"identifiant":691.0,"commemore":"Joseph SUIRE","adresse_complete":"38-40, avenue des Gobelins 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.391546,48.879214]},"properties":{"identifiant":1084.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"rue Compans\/Brunet 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.379909,48.884815]},"properties":{"identifiant":1056.0,"commemore":"Edmond MICHELET","adresse_complete":"32, avenue Laumi\u00e8re 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.398962,48.850653]},"properties":{"identifiant":1120.0,"commemore":"Maurice, Baldachino DUPUIS","adresse_complete":"36, boulevard de Charonne 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355582,48.851745]},"properties":{"identifiant":1196.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":null,"precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.359041,48.867921]},"properties":{"identifiant":90.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"rue Meslay 75003 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355667,48.856164]},"properties":{"identifiant":104.0,"commemore":"COMITE D'ENTENTE","adresse_complete":"2, place Baudoyer Mairie du 4\u00e8me arrondissement 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3410320000000002,48.847978]},"properties":{"identifiant":199.0,"commemore":"Robert BOTTINE","adresse_complete":"blvd Saint-Michel 75006 Paris","precision_adresse":"(sur le mur du Cr\u00e9dit Lyonnais)","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.303403,48.861731]},"properties":{"identifiant":288.0,"commemore":"Alfred LELLUCH","adresse_complete":"15, rue Cognacq-Jay 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.37438,48.849455]},"properties":{"identifiant":577.0,"commemore":"LIBERATION","adresse_complete":"64, rue de Charenton 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.347512,48.83154]},"properties":{"identifiant":709.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"2 rue Paul gervais 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.260279,48.840215]},"properties":{"identifiant":834.0,"commemore":"Pierre BROSSOLETTE","adresse_complete":"Lyc\u00e9e Janson de Sailly 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.287925,48.867234]},"properties":{"identifiant":861.0,"commemore":"Louis MOREAU","adresse_complete":"97, rue Lauriston 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.320335,48.892652]},"properties":{"identifiant":893.0,"commemore":"LE 18 MAI 1944... HEILBRONNER, SALOMON","adresse_complete":"Cit\u00e9 des Fleurs au n\u00c2\u00b0 25 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33285,48.897819]},"properties":{"identifiant":922.0,"commemore":"BOMBARDEMENT ALLEMAND)","adresse_complete":"170, boulevard Ney Entree hopital Bichat 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343217,48.895315]},"properties":{"identifiant":946.0,"commemore":"Joseph HEINICH","adresse_complete":"31, rue Letort 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355218,48.886718]},"properties":{"identifiant":990.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"11 rue Cav\u00e9 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.383144,48.897959]},"properties":{"identifiant":1026.0,"commemore":"Cariou CORENTIN","adresse_complete":"quai de la Charente 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.390199,48.883806]},"properties":{"identifiant":1078.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"40 rue Manin 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.386896,48.873957]},"properties":{"identifiant":1216.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"354 rue des Pyr\u00e9n\u00e9es 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.297762,48.874066]},"properties":{"identifiant":320.0,"commemore":"Pierre BOURDAN","adresse_complete":"36, avenue de Friedland 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.296811,48.873257]},"properties":{"identifiant":327.0,"commemore":"ETUDIANTS DE FRANCE","adresse_complete":"156, avenue des Champs-Elys\u00e9es 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3573779999999998,48.871777]},"properties":{"identifiant":431.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"72, rue du faubourg Saint-Martin mairie du Xeme arrondissement 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.365658,48.866761]},"properties":{"identifiant":512.0,"commemore":"Jean PONSSARD","adresse_complete":"8, place de la R\u00e9publique 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.381738,48.863089]},"properties":{"identifiant":541.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"54\/56 rue servan 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.386403,48.851762]},"properties":{"identifiant":561.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"St\u00e8le square Titon 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356863,48.826533]},"properties":{"identifiant":664.0,"commemore":"Victor, Marouque HERVO","adresse_complete":"74, avenue d'Italie 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.296105,48.887466]},"properties":{"identifiant":899.0,"commemore":"Louise PETRON","adresse_complete":"11 avenue Paul Adam 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.296936,48.880587]},"properties":{"identifiant":907.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"12bis rue fourcroy 75017 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.328673,48.869341]},"properties":{"identifiant":20.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"19, rue des Capucines Cr\u00e9dit Foncier de France 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356643,48.855706]},"properties":{"identifiant":139.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"32 rue Fran\u00e7ois Miron 75004 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3459849999999998,48.849654]},"properties":{"identifiant":165.0,"commemore":"Edmond, Bonnet GRASSET","adresse_complete":"9, rue Th\u00e9nard 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.337891,48.85511]},"properties":{"identifiant":208.0,"commemore":"Robert DESNOS","adresse_complete":"19, rue Mazarine 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.400468,48.879879]},"properties":{"identifiant":1036.0,"commemore":"Marcel FRANCOIS","adresse_complete":"7, boulevard d'Alg\u00e9rie 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.400272,48.850003]},"properties":{"identifiant":1204.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9\/11 rue de la plaine 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.406499,48.850917]},"properties":{"identifiant":1218.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"40 rue des Pyr\u00e9n\u00e9es 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342368,48.847908]},"properties":{"identifiant":172.0,"commemore":"Miklos RADNOTI","adresse_complete":"16, rue Cujas 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36353,48.861945]},"properties":{"identifiant":92.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Lyc\u00e9e Fran\u00e7ois truffaut, 28 rue Debelleyme 75003 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356421,48.851882]},"properties":{"identifiant":147.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"rue saint-Louis en l'Ile 75004 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.314116,48.8649]},"properties":{"identifiant":330.0,"commemore":"Maurice, Bacouer GUINOISAUX","adresse_complete":"Petit Palais c\u00f4t\u00e9 cour la reine 75008 Paris","precision_adresse":"statue du roi des belges, Albert 1er en bordure de Seine","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.311676,48.862027]},"properties":{"identifiant":279.0,"commemore":"GARDIENS DE LA PAIX","adresse_complete":"9, rue Fabert Commissariat de police 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.348882,48.877386]},"properties":{"identifiant":389.0,"commemore":"COUR MARSSIN","adresse_complete":"rue du faubourg Poissonniere Caserne nouvelle france garde republicaine; cour Marssin 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.331427,48.833941]},"properties":{"identifiant":738.0,"commemore":"Georges LAMARQUE","adresse_complete":"Place Denfert-Rochereau 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.318068,48.889711]},"properties":{"identifiant":911.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"105 rue Lemercier 75017 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.386018,48.848478]},"properties":{"identifiant":614.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"21 rue de Reuilly 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.351536,48.889013]},"properties":{"identifiant":1015.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Coll\u00e8ge Georges Clemenceau 43 rue des Poissonniers 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.381772,48.871671]},"properties":{"identifiant":1146.0,"commemore":"Andr\u00e9 PERRIN","adresse_complete":"46, rue Ramponneau Commissariat de police 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356431,48.864581]},"properties":{"identifiant":50.0,"commemore":"AFFICHE ROUGE","adresse_complete":"19, rue AU MAIRE 75003 Paris","precision_adresse":"(Manouchian)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343531,48.8533]},"properties":{"identifiant":228.0,"commemore":"Joseph LAHUEC","adresse_complete":"11, place Saint-Michel 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.373448,48.850445]},"properties":{"identifiant":576.0,"commemore":"LIBERATION","adresse_complete":"63, rue de Charenton 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3599449999999997,48.837849]},"properties":{"identifiant":652.0,"commemore":"Edmond DUBENT","adresse_complete":"66, boulevard de l'H\u00f4pital 75013 Paris","precision_adresse":"(garage P.P.)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.374564,48.836343]},"properties":{"identifiant":689.0,"commemore":"RESISTANCE","adresse_complete":"43, quai de la Gare 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35322,48.827774]},"properties":{"identifiant":707.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"40 rue de Vaudrezanne 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.328035,48.826907]},"properties":{"identifiant":760.0,"commemore":"Jean TEXCIER","adresse_complete":"4, rue Leneuveux 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.290558,48.840003]},"properties":{"identifiant":793.0,"commemore":"EN MEMOIRE DU COMBAT LIVRE...","adresse_complete":"135, rue de la Convention [groupe du colonel Fabien] 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.271853,48.853895]},"properties":{"identifiant":856.0,"commemore":"Marietta MARTIN","adresse_complete":"34, rue de l'Assomption 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.325919,48.84344]},"properties":{"identifiant":249.0,"commemore":"Jean, Bessot ROBEAUX","adresse_complete":"Jardin du Luxembourg 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.331929,48.856176]},"properties":{"identifiant":251.0,"commemore":"Ren\u00e9 SAHORS","adresse_complete":"47, rue Jacob 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355876,48.856572]},"properties":{"identifiant":122.0,"commemore":"Ren\u00e9 LABOUDANCE","adresse_complete":"Face au 42, rue de Rivoli Mairie du IV\u00e8me arrondissement 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.363159,48.849183]},"properties":{"identifiant":108.0,"commemore":"DEDIEU, LECOMTE,...","adresse_complete":"Rue Schomberg Caserne Schomberg 75004 Paris","precision_adresse":"(cour int\u00e9rieure)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.357659,48.855581]},"properties":{"identifiant":135.0,"commemore":"Charles PEZIN","adresse_complete":"27, rue Fran\u00e7ois Miron 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.315067,48.862089]},"properties":{"identifiant":277.0,"commemore":"Jean-baptiste FERRACCI","adresse_complete":"rue Robert Esnault-Pelterie 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3473829999999998,48.846358]},"properties":{"identifiant":193.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Lyc\u00e9e henri IV, 23 rue Clovis 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.322644,48.827255]},"properties":{"identifiant":770.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"20 rue Chantin 75014 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.341393,48.83264]},"properties":{"identifiant":749.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"prison de la sante 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34649,48.83154]},"properties":{"identifiant":710.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"13 rue Vulpian 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.289856,48.839518]},"properties":{"identifiant":798.0,"commemore":"Albert HERVE","adresse_complete":"184, rue de la Croix-Nivert 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352132,48.886399]},"properties":{"identifiant":989.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9 rue Richomme 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3957319999999998,48.872558]},"properties":{"identifiant":1154.0,"commemore":"Jean-jacques ROTSTEIN","adresse_complete":"46, rue Pixer\u00e9court 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.372434,48.880259]},"properties":{"identifiant":1038.0,"commemore":"L\u00e9on GOLDBERG","adresse_complete":"37 rue de Meaux 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.385216,48.878013]},"properties":{"identifiant":1024.0,"commemore":"Marcel COLIN","adresse_complete":"4, rue du Plateau 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342586,48.862003]},"properties":{"identifiant":6.0,"commemore":"Les CLOCHES DES HALLES","adresse_complete":"14, rue Sauval 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.347553,48.84108]},"properties":{"identifiant":167.0,"commemore":"JEUNES FILLES JUIVES","adresse_complete":"9, rue Vauquelin 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.364507,48.844417]},"properties":{"identifiant":170.0,"commemore":"PERRONY","adresse_complete":"Place Valhubert 75005 Paris","precision_adresse":"(sur la grille du Jardin des Plantes,entr\u00e9e \u00e0\u00a0 gauche)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.300938,48.872265]},"properties":{"identifiant":341.0,"commemore":"Andr\u00e9 PROCHASSON","adresse_complete":"116, avenue des Champs-Elys\u00e9es 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.331017,48.877644]},"properties":{"identifiant":356.0,"commemore":"Honor\u00e9 D' ESTIENNE D'ORVES","adresse_complete":"Square de la Trinit\u00e9 75009 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3719609999999998,48.871924]},"properties":{"identifiant":426.0,"commemore":"Jacques LOUVEL-TESSIER","adresse_complete":"196, rue Saint- Maur 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.361878,48.872355999999996]},"properties":{"identifiant":461.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"maternelle rue Legouv\u00e9 75010 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.442207,48.842349]},"properties":{"identifiant":594.0,"commemore":"72\u00e8me Et 73\u00e8me R.A.D.C.","adresse_complete":"Fort de Vincennes 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.396294,48.834878]},"properties":{"identifiant":608.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"40 rue des meuniers 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.374815,48.829629]},"properties":{"identifiant":628.0,"commemore":"C\u00e9lestino ALFONSO","adresse_complete":"16, rue de Tolbiac 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35628,48.82155]},"properties":{"identifiant":654.0,"commemore":"ENFANTS D'IZIEU","adresse_complete":"Place des 44 enfants d'Izieu 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.357628,48.825185]},"properties":{"identifiant":687.0,"commemore":"Camille PEYROT","adresse_complete":"73, avenue d'Italie 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352712,48.828778]},"properties":{"identifiant":708.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Coll\u00e8ge 18 rue Moulin des Pr\u00e9s 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344612,48.826924]},"properties":{"identifiant":713.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"16 rue Wurtz 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2815630000000002,48.841881]},"properties":{"identifiant":811.0,"commemore":"Robert PAVARD","adresse_complete":"167, rue Saint-Charles 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.293365,48.843973]},"properties":{"identifiant":817.0,"commemore":"Jean-louis SUCHET","adresse_complete":"93, rue du Commerce 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.259458,48.842048]},"properties":{"identifiant":833.0,"commemore":"Pierre BROSSOLETTE","adresse_complete":"77 bis, rue Michel-Ange 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352799,48.890331]},"properties":{"identifiant":982.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"29 rue Marcadet 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.40167,48.868204]},"properties":{"identifiant":1102.0,"commemore":"Ren\u00e9 BILLOT","adresse_complete":"92, rue Pelleport 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.310351,48.859789]},"properties":{"identifiant":263.0,"commemore":"Gustave BAULIN","adresse_complete":"27, boulevard de la Tour-Maubourg 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.309565,48.859227]},"properties":{"identifiant":311.0,"commemore":"Simon ROCH","adresse_complete":"2, rue Saint-Dominique 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.361198,48.873116]},"properties":{"identifiant":437.0,"commemore":"Andr\u00e9 Et Emilienne PICOUT","adresse_complete":"41, rue des Vinaigriers 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.353001,48.876811000000004]},"properties":{"identifiant":463.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"39\/41 rue Chabrol 75010 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.321898,48.884452]},"properties":{"identifiant":894.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"18, rue des Batignolles Mairie du xviieme 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344012,48.898789]},"properties":{"identifiant":919.0,"commemore":"Robert BANDIN","adresse_complete":"10, avenue Porte de Clignancourt 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.364221,48.861707]},"properties":{"identifiant":51.0,"commemore":"Maurice BASSIS","adresse_complete":"130, rue Vieille du Temple 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.347531,48.854533]},"properties":{"identifiant":129.0,"commemore":"MEMORIAL DES DEPORTES","adresse_complete":"Ile de la Cit\u00e9 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.351782,48.841295]},"properties":{"identifiant":152.0,"commemore":"Pierre ALVISET","adresse_complete":"88,rue Monge 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.381214,48.874256]},"properties":{"identifiant":1072.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"1 rue g\u00e9n\u00e9ral Lassalle","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.406737,48.849106]},"properties":{"identifiant":1113.0,"commemore":"Alexis Forthoffer COLAS","adresse_complete":"18, rue des Pyrenees Depot RATP 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.389764,48.866553]},"properties":{"identifiant":1152.0,"commemore":"Henri ROLLAND","adresse_complete":"78, rue des Amandiers 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.379806,48.871241]},"properties":{"identifiant":1165.0,"commemore":"Louis WALLE","adresse_complete":"21, rue Ramponneau 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343103,48.862862]},"properties":{"identifiant":23.0,"commemore":"Raymond MESTRACCI","adresse_complete":"Place de la Concorde 75001 Paris","precision_adresse":"(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.322692,48.835088]},"properties":{"identifiant":764.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"7 rue asseline 75014 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343411,48.854123]},"properties":{"identifiant":231.0,"commemore":"Georges LOISELEUR","adresse_complete":"17, quai des Grands Augustins 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.304915,48.855272]},"properties":{"identifiant":261.0,"commemore":"AVEUGLES DE LA RESISTANCE","adresse_complete":"58 avenue Bosquet 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.388025,48.841297]},"properties":{"identifiant":565.0,"commemore":"COMITE CLANDESTIN DE LA LIBERATION DU XII\u00e8me","adresse_complete":"Rue Descos Mairie du XII\u00e8me arrondissement 75012 Paris","precision_adresse":"Hall d'honneur de la mairie","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.357615,48.824069]},"properties":{"identifiant":656.0,"commemore":"Etat-major Des F.T.P.F. FABIEN","adresse_complete":"116, avenue d'Italie 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.323428,48.836132]},"properties":{"identifiant":733.0,"commemore":"GARDIENS DE LA PAIX","adresse_complete":"112-116, Avenue du Maine Commissariat de police 75014 Paris","precision_adresse":"hall d'entree sur la droite","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342177,48.891575]},"properties":{"identifiant":955.0,"commemore":"Rouben M\u00e9LIK","adresse_complete":"6 rue de Tr\u00e9taigne 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355218,48.886718]},"properties":{"identifiant":985.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"11 rue Cav\u00e9 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.373234,48.887247]},"properties":{"identifiant":1061.0,"commemore":"Emile MULLER","adresse_complete":"3, rue de Flandres 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.409469,48.861938]},"properties":{"identifiant":1144.0,"commemore":"Ren\u00e9 NOEL","adresse_complete":"154, boulevard Davout 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.305733,48.854263]},"properties":{"identifiant":305.0,"commemore":"Personnalit\u00e9s juives","adresse_complete":"Ecole Militaire 75007 Paris","precision_adresse":"C\u00f4t\u00e9 avenue Duquesne","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.317288,48.857119]},"properties":{"identifiant":310.0,"commemore":"Andr\u00e9 PRADAT","adresse_complete":"42, rue de Bourgogne 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.307394,48.87234]},"properties":{"identifiant":347.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"10 rue Paul Baudry 75008 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362972,48.868185]},"properties":{"identifiant":453.0,"commemore":"Lieutenant-colonel Jean VERINES","adresse_complete":"Place de la R\u00e9publique 75010 Paris","precision_adresse":"Caserne (cour interieure)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.382826,48.839147]},"properties":{"identifiant":580.0,"commemore":"LIBERATION DE PARIS","adresse_complete":"231, rue de Bercy 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.374739,48.849267]},"properties":{"identifiant":603.0,"commemore":"Paul TURGNE","adresse_complete":"85, rue de Charenton Angle rue Traversi\u00e8re 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.313738,48.841796]},"properties":{"identifiant":816.0,"commemore":"Pierre ROSSARI","adresse_complete":"Boulevard Pasteur Station S\u00e8vres-Lecourbe 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.26815,48.852742]},"properties":{"identifiant":830.0,"commemore":"Colonel Pierre BOURGOIN","adresse_complete":"78, avenue Mozart 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.268671,48.853746]},"properties":{"identifiant":847.0,"commemore":"Gaston, Marques GUITTET","adresse_complete":"2, rue Serge Prokofiev 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.385802,48.873574]},"properties":{"identifiant":1150.0,"commemore":"RAFLE DU 16 JUILLET 1942","adresse_complete":"5 cour des M\u00e9tairies 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.385602,48.869469]},"properties":{"identifiant":1167.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"16 rue Julien Lacroix 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.387088,48.864586]},"properties":{"identifiant":1200.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9 rue de Tlemcen Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.366295,48.874731]},"properties":{"identifiant":428.0,"commemore":"Edouard MAURY","adresse_complete":"123, quai de Jemmapes 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.339158,48.87515]},"properties":{"identifiant":366.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"16 rue de la Victoire 75009 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.345143,48.880515]},"properties":{"identifiant":371.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"15 rue Turgot 75009 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.366747,48.871901]},"properties":{"identifiant":392.0,"commemore":"Michel DECHOT","adresse_complete":"2\u00e8me \u00e9tage, Esc. B mairie du Xeme arrondissement 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343591,48.853183]},"properties":{"identifiant":244.0,"commemore":"Fran\u00e7ois QUINTIN","adresse_complete":"9, place Saint- Michel 75006 Paris","precision_adresse":"(A l'int\u00e9rieur du caf\u00e9 \"Fontaine Saint-Michel\")","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342944,48.85309]},"properties":{"identifiant":255.0,"commemore":"Jean Bruller VERCORS","adresse_complete":"Place de l'Institut Passerelle des Arts 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.345404,48.840648]},"properties":{"identifiant":173.0,"commemore":"Guy ROUZAUD","adresse_complete":"78, rue Claude Bernard 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.349944,48.831993]},"properties":{"identifiant":660.0,"commemore":"Georges GEORGES","adresse_complete":"29 rue des Reculettes 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.348466,48.825586]},"properties":{"identifiant":719.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"7 rue Providence 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.265994,48.840741]},"properties":{"identifiant":852.0,"commemore":"Georges LAFONT","adresse_complete":"18, boulevard Exelmans 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.378546,48.891825]},"properties":{"identifiant":1059.0,"commemore":"MONUMENT AUX MORTS","adresse_complete":"112, rue de Flandres cour interieure de la C.N.A.V 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.405253,48.855032]},"properties":{"identifiant":1181.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"97 rue des pyr\u00e9n\u00e9es 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343293,48.868127]},"properties":{"identifiant":37.0,"commemore":"NOUVELLES MESSAGERIES DE PRESSE PARISIENNE","adresse_complete":"111, rue R\u00e9aumur 75002 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.339496,48.868003]},"properties":{"identifiant":47.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"11 rue Vivienne 75002 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362399,48.849116]},"properties":{"identifiant":124.0,"commemore":"Charles MARTINI","adresse_complete":"32, quai Henri IV 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.310351,48.859789]},"properties":{"identifiant":290.0,"commemore":"LIBERATION","adresse_complete":"27, boulevard de la Tour-Maubourg Angle rue Saint-Dominique\/ 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.323913,48.853677]},"properties":{"identifiant":304.0,"commemore":"Robert Et Etienne PELLETIER","adresse_complete":"93 rue du Bac 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.321981,48.869182]},"properties":{"identifiant":321.0,"commemore":"Orville J. CUNNINGHAM","adresse_complete":"23, rue Boissy d'Anglas 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.325542,48.882278]},"properties":{"identifiant":348.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"4 rue de Florence 75008 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":null,"properties":{"identifiant":575.0,"commemore":"Marco LAZARD","adresse_complete":"Square Albert Tournaire 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0,"xy":null}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344339,48.832704]},"properties":{"identifiant":688.0,"commemore":"Jean PREVOST","adresse_complete":"88 rue de la Glaci\u00e8re 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.316318,48.827509]},"properties":{"identifiant":743.0,"commemore":"Raymond LOSSERAND","adresse_complete":"villa Deshayes 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.30394,48.891556]},"properties":{"identifiant":900.0,"commemore":"RESISTANTS FUSILLES","adresse_complete":"Square Marguerite Long 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36866,48.899893]},"properties":{"identifiant":1004.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"4 rue Charles Hermite 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.329145,48.857988]},"properties":{"identifiant":295.0,"commemore":"Pierre MAROGER","adresse_complete":"rue de Verneuil 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.322365,48.873022]},"properties":{"identifiant":337.0,"commemore":"MAURY","adresse_complete":"52, rue d'Anjou 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360559,48.871683]},"properties":{"identifiant":450.0,"commemore":"Louis TOUPELIN DE LA DOILIERE","adresse_complete":"12, rue Lucien Sampaix 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.388511,48.840428]},"properties":{"identifiant":625.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"4 rue Bignon 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.322532,48.884936]},"properties":{"identifiant":912.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"15 rue Truffaut 75017 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.346364,48.885718]},"properties":{"identifiant":970.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"11 rue andre del sarte 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3598369999999997,48.888818]},"properties":{"identifiant":995.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"53bis rue Max Dormoy 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343584,48.86022]},"properties":{"identifiant":4.0,"commemore":"Jacques CAMI","adresse_complete":"2, rue du Roule 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":null,"properties":{"identifiant":131.0,"commemore":"Jean MONTAURON","adresse_complete":"Place Louis L\u00e9pine Angle rue de la Cit\u00e9 sur le mur de la pr\u00e9fecture de police 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0,"xy":null}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360483,48.854238]},"properties":{"identifiant":149.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Lyc\u00e9e Charlemagne 14 rue Charlemagne 75004 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342896,48.85426]},"properties":{"identifiant":215.0,"commemore":"Georges FULLY","adresse_complete":"25, quai des Grands Augustins 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.361098,48.839942]},"properties":{"identifiant":151.0,"commemore":"Pierre ALVISET","adresse_complete":"6, boulevard Saint-Marcel 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368633,48.858264]},"properties":{"identifiant":483.0,"commemore":"COMITE AMELOT","adresse_complete":"36 rue Amelot 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3352209999999998,48.868577]},"properties":{"identifiant":38.0,"commemore":"SYNDICAT NATIONAL DES ACTEURS","adresse_complete":"7, rue Monsigny 75002 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.349967,48.878977]},"properties":{"identifiant":470.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"12 rue d Abbeville 75010 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.286954,48.871344]},"properties":{"identifiant":844.0,"commemore":"Emile FRUCHARD","adresse_complete":"14, rue Leroux 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.297194,48.851482]},"properties":{"identifiant":824.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"21 rue Dupleix 75015 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352513,48.885124]},"properties":{"identifiant":954.0,"commemore":"Maurice MAERTENS","adresse_complete":"1, rue des Gardes 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342389,48.884673]},"properties":{"identifiant":934.0,"commemore":"Jean Roger DEBRAIS","adresse_complete":"1, rue Foyatier 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3838559999999998,48.896116]},"properties":{"identifiant":1071.0,"commemore":"VICTIMES DE GUERRE","adresse_complete":"avenue Corentin Cariou 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.38766,48.870419]},"properties":{"identifiant":1170.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"94 rue des Couronnes 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.395995,48.864605]},"properties":{"identifiant":1145.0,"commemore":"Fernande ONIMUS","adresse_complete":"84, rue des Rondeaux 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.394867,48.869301]},"properties":{"identifiant":1192.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"291 rue des Pyr\u00e9n\u00e9es Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.384761,48.866365]},"properties":{"identifiant":1197.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9 rue des panoyaux Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358786,48.868323]},"properties":{"identifiant":63.0,"commemore":"Maurice LAMY","adresse_complete":"29, boulevard Saint-Martin 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355582,48.851745]},"properties":{"identifiant":113.0,"commemore":"9 place de l'h\u00f4tel de ville","adresse_complete":null,"precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355667,48.856164]},"properties":{"identifiant":127.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"2, place Baudoyer Mairie du IV\u00e8me arrondissement 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.302483,48.874165]},"properties":{"identifiant":318.0,"commemore":"Patrice De BELLAIGUE","adresse_complete":"13-15, rue Lamennais 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.31643,48.868388]},"properties":{"identifiant":342.0,"commemore":"Roger REAL","adresse_complete":"3 bis, avenue Gabriel 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354007,48.880160000000004]},"properties":{"identifiant":438.0,"commemore":"Jean POUYSEGUR","adresse_complete":"rue de Dunkerque 75010 Paris","precision_adresse":"\u00e0\u00a0 la hauteur du 1er \u00e9tage","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.394084,48.837456]},"properties":{"identifiant":612.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"18 rue de la Br\u00e8che aux Loups 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.370377,48.828205]},"properties":{"identifiant":700.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"121 rue de Patay 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.375772,48.882699]},"properties":{"identifiant":1081.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"47 rue Armand Carrel 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.392259,48.881485]},"properties":{"identifiant":1085.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"rue du g\u00e9n\u00e9ral Brunet 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.38963,48.873069]},"properties":{"identifiant":1172.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"1 rue Levert 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.338849,48.879722]},"properties":{"identifiant":351.0,"commemore":"Ren\u00e9 CHOLLET","adresse_complete":"14, rue de Navarin 75009 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.398118,48.8355]},"properties":{"identifiant":569.0,"commemore":"Jean-pierre DUDRAISIL","adresse_complete":"2, rue de Capri 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.371338,48.847675]},"properties":{"identifiant":579.0,"commemore":"LIBERATION DE PARIS","adresse_complete":"27, rue de Lyon 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.320027,48.856871]},"properties":{"identifiant":308.0,"commemore":"Marcel PLANCHART","adresse_complete":"116, rue de Grenelle Mairie du VII\u00e8me arrondissement 75007 Paris","precision_adresse":"cour int\u00e9rieure","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.303214,48.871539]},"properties":{"identifiant":319.0,"commemore":"Robert BIRLINGER","adresse_complete":"92, avenue des Champs-Elys\u00e9es 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.308693,48.848901]},"properties":{"identifiant":309.0,"commemore":"Jean-marie PLESSIER","adresse_complete":"30, avenue de Saxe 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360462,48.856696]},"properties":{"identifiant":114.0,"commemore":"ECOLE DU TRAVAIL","adresse_complete":"4 bis, rue des Rosiers 75004 Paris","precision_adresse":"Sur le mur (dans le Hall d'entr\u00e9e)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.361344,48.863093]},"properties":{"identifiant":70.0,"commemore":"Antoine LUITAUD","adresse_complete":"9, rue de Beauce 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.314202,48.829103]},"properties":{"identifiant":769.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"28 rue Pierre Larousse 75014 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.318605,48.835661]},"properties":{"identifiant":768.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"69 rue de l'Ouest 75014 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.311642,48.835428]},"properties":{"identifiant":796.0,"commemore":"Andr\u00e9 GARDELLE","adresse_complete":"96, rue de la Procession 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344681,48.892304]},"properties":{"identifiant":956.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"1, place Jules Joffrin Mairie du XVIIIeme 75018 Paris","precision_adresse":"Hall d'entr\u00e9e","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.339051,48.885431]},"properties":{"identifiant":964.0,"commemore":"Aron SKROBEK","adresse_complete":"48 rue des Trois Fr\u00e8res 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.333966,48.886937]},"properties":{"identifiant":1002.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"62 rue Lepic 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.383775,48.891015]},"properties":{"identifiant":1063.0,"commemore":"R\u00e9gis PALLUT","adresse_complete":"2, rue de Nantes 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.400031,48.864502]},"properties":{"identifiant":1163.0,"commemore":"Odile, Vassili VERHULST","adresse_complete":"7, rue du Cher 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3431,48.865195]},"properties":{"identifiant":21.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"52, rue du Louvre Services postaux, Recette principale des P.T.T. de la Seine 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.364379,48.864819]},"properties":{"identifiant":83.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"3 rue b\u00e9ranger 75003 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358616,48.866138]},"properties":{"identifiant":91.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Lyc\u00e9e turgot 69 rue de Turbigo 75003 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.347603,48.841971]},"properties":{"identifiant":180.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"2 rue Pierre Brossolette 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342074,48.847424]},"properties":{"identifiant":187.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"14 rue victor cousin 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.374902,48.861362]},"properties":{"identifiant":480.0,"commemore":"BIEN Andr\u00e9","adresse_complete":"4 rue de la Folie m\u00e9ricourt 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.401291,48.845235]},"properties":{"identifiant":601.0,"commemore":"Charles TILLON","adresse_complete":"41, rue de Saint-Mand\u00e9 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360574,48.825326]},"properties":{"identifiant":629.0,"commemore":"ARBRE DE LA LIBERTE","adresse_complete":"Square avenue de Choisy 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.323515,48.832453]},"properties":{"identifiant":771.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"12 rue S\u00e9verro 75014 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362228,48.884542]},"properties":{"identifiant":967.0,"commemore":"Charles WARRIER","adresse_complete":"Face 22, boulevard de la Chapelle 75018 Paris","precision_adresse":"Pilier du m\u00e9tro","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.375825,48.892856]},"properties":{"identifiant":1094.0,"commemore":"Plaque ext\u00e9rieure etat DEVE du 24\/11\/2011","adresse_complete":"63 rue Archereau 75019 Paris","precision_adresse":"Plaque ext\u00e9rieure etat DEVE du 24\/11\/2011","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.320805,48.86134]},"properties":{"identifiant":265.0,"commemore":"F\u00e9lix BURLOT","adresse_complete":"Quai d'Orsay, face \u00e0\u00a0 l'Assembl\u00e9e Nationale 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3928000000000003,48.849091]},"properties":{"identifiant":515.0,"commemore":"Marcel RAJMAN","adresse_complete":"1, rue des Immeubles Industriels 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.379033,48.851917]},"properties":{"identifiant":553.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"38 rue Trousseau 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.376524,48.854001]},"properties":{"identifiant":556.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"10 rue Keller 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.370578,48.846983]},"properties":{"identifiant":568.0,"commemore":"Colonne Command\u00e9e Par Le Capitaine Dronne DRONNE","adresse_complete":"pont d'austerlitz 75012 Paris","precision_adresse":"republicains espagnols","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.376892,48.823293]},"properties":{"identifiant":685.0,"commemore":"Joseph PELLUAU","adresse_complete":"3, square du Limousin 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.345136,48.89575]},"properties":{"identifiant":997.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"69 rue Championnet 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.347358,48.851641]},"properties":{"identifiant":176.0,"commemore":"Gaston THIBOUS","adresse_complete":"rue du Fouarre 75005 Paris","precision_adresse":"(entr\u00e9e du square Viviani)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.351258,48.848742]},"properties":{"identifiant":184.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"21 rue de Pontoise 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3328889999999998,48.851829]},"properties":{"identifiant":204.0,"commemore":"Mouvement DEFENSE DE LA FRANCE","adresse_complete":"68, rue Bonaparte 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.398704,48.887648]},"properties":{"identifiant":1089.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"16 rue des cheminets 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.396229,48.879254]},"properties":{"identifiant":1090.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"rue des lilas 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.326839,48.832991]},"properties":{"identifiant":747.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"2, place Ferdinand Brunot Mairie du XIVeme 75014 Paris","precision_adresse":"escalier d'honneur","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3498229999999998,48.849922]},"properties":{"identifiant":154.0,"commemore":"Guy BASSEAU","adresse_complete":"52 boulevard Saint-Germain 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.387456,48.858453]},"properties":{"identifiant":479.0,"commemore":"Marcel Andr\u00e9 BERTHELOT","adresse_complete":"34 rue de la Folie Regnault 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34044,48.872594]},"properties":{"identifiant":360.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"6, rue Drouot Mairie du IX\u00e8me arrondissement 75009 Paris","precision_adresse":"cour interieure","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.321529,48.854572]},"properties":{"identifiant":267.0,"commemore":"Michel De BRETAGNE","adresse_complete":"75, rue de Varenne 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352468,48.881928]},"properties":{"identifiant":415.0,"commemore":"HOPITAL LARIBOISIERE","adresse_complete":"Rue Ambroise Par\u00e9 75010 Paris","precision_adresse":"(int\u00e9rieur)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.366048,48.878584]},"properties":{"identifiant":398.0,"commemore":"Charles DUPAS","adresse_complete":"161, quai de Valmy 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.37431,48.868231]},"properties":{"identifiant":530.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"62 rue de la Fontaine au roi","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.383213,48.856404]},"properties":{"identifiant":534.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"3 rue de Belzunce Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.350315,48.832261]},"properties":{"identifiant":671.0,"commemore":"Ren\u00e9 LE GALL","adresse_complete":"Rue Croulebarbe 75013 Paris","precision_adresse":"Grille du parc Le Gall","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358544,48.832358]},"properties":{"identifiant":694.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"28 avenue Stephen Pichon 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.357048,48.832509]},"properties":{"identifiant":693.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"13 rue Fagon 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.361861,48.886482]},"properties":{"identifiant":1009.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"51 rue du d\u00e9partement 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.372326,48.879637]},"properties":{"identifiant":1049.0,"commemore":"Fanny LADSKY","adresse_complete":"all\u00e9e R\u00e9cipion 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.408001,48.854557]},"properties":{"identifiant":1142.0,"commemore":"Gis\u00e8le MOLLET","adresse_complete":"1, rue Mouraud 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.411084,48.852864]},"properties":{"identifiant":1136.0,"commemore":"Paul Et Gis\u00e8le LAGUESSE","adresse_complete":"66, boulevard Davout 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.386411,48.871846]},"properties":{"identifiant":1125.0,"commemore":"Louis GODEFROY","adresse_complete":"11, rue des Envierges 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.385212,48.871873]},"properties":{"identifiant":1104.0,"commemore":"Fran\u00e7ois BOLTZ","adresse_complete":"26, rue Piat 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.399134,48.872738]},"properties":{"identifiant":1179.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"13 rue Breguet","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.364172,48.859491]},"properties":{"identifiant":57.0,"commemore":"Henri DARRACQ","adresse_complete":"3, rue Sainte- Anastase 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358858,48.863912]},"properties":{"identifiant":73.0,"commemore":"Raoul NAUDET","adresse_complete":"142, rue du Temple 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3410320000000002,48.847978]},"properties":{"identifiant":195.0,"commemore":"Jean ARNOULD","adresse_complete":"Sur le mur ext\u00e9rieur du jardin du Luxembourg c\u00f4t\u00e9 boulevard Saint-Michel 75006 Paris","precision_adresse":"(en face du 73, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la grille)","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3573779999999998,48.871777]},"properties":{"identifiant":430.0,"commemore":"MEMORIAL 1939-1945","adresse_complete":"72, rue du faubourg Saint-Martin mairie du Xeme arrondissement 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.37127,48.8569]},"properties":{"identifiant":490.0,"commemore":"DESNOS Robert","adresse_complete":"32 boulevard Richard Lenoir 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.369595,48.871707]},"properties":{"identifiant":524.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"155,159 avenue Parmentier","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.403883,48.838187]},"properties":{"identifiant":573.0,"commemore":"Marcel JEULIN","adresse_complete":"89\/93 avenue du g\u00e9n\u00e9ral Bizot 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368694,48.831473]},"properties":{"identifiant":646.0,"commemore":"ecole 55 rue baudricourt","adresse_complete":"75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356246,48.827347]},"properties":{"identifiant":673.0,"commemore":"Mme MAURIN","adresse_complete":"4-6, rue du Moulinet 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.370718,48.820835]},"properties":{"identifiant":690.0,"commemore":"Jean STEPHAN","adresse_complete":"M\u00e9tro Porte d'Ivry 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360688,48.824961]},"properties":{"identifiant":701.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"103 avenue de Choisy 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.334311,48.822476]},"properties":{"identifiant":741.0,"commemore":"LIBERATION DE PARIS","adresse_complete":"Place du 18 juin 1940 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.299879,48.841523]},"properties":{"identifiant":808.0,"commemore":"MONUMENT AUX MORTS","adresse_complete":"31, rue Peclet Mairie du Xveme 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.286386,48.844744]},"properties":{"identifiant":809.0,"commemore":"Jean; Di Fusco MORVAN","adresse_complete":"26, rue de l'Eglise 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.279442,48.86555]},"properties":{"identifiant":828.0,"commemore":"Jacques BINGEN","adresse_complete":"106,rue de la Pompe Lyc\u00e9e Janson de Sailly 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33153,48.895424]},"properties":{"identifiant":1001.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"50\/52 rue Vauvenargues 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340091,48.896312]},"properties":{"identifiant":1008.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9 rue Gustave Rouanet 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.378546,48.891825]},"properties":{"identifiant":1042.0,"commemore":"Ren\u00e9 GUILLAUME","adresse_complete":"112, rue de Flandres 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.390459,48.880402]},"properties":{"identifiant":1086.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9 boulevard du g\u00e9n\u00e9ral Brunet 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.384934,48.868572]},"properties":{"identifiant":1168.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"42 rue des Maronites 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.385352,48.868147]},"properties":{"identifiant":1169.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"31 rue Etienne-Dolet 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36153,48.870829]},"properties":{"identifiant":436.0,"commemore":"Roger PARIZOT","adresse_complete":"54, rue Albert Thomas 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342431,48.876305]},"properties":{"identifiant":367.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"32 rue Buffault 75009 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34044,48.872594]},"properties":{"identifiant":359.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"6, rue Drouot Mairie du IX\u00e8me arrondissement 75009 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.361198,48.873116]},"properties":{"identifiant":419.0,"commemore":"Etienne LALIS","adresse_complete":"41, rue des Vinaigriers 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.327126,48.849928]},"properties":{"identifiant":242.0,"commemore":"PRISON DU CHERCHE-MIDI","adresse_complete":"Face au 35, rue du Cherche-Midi 75006 Paris","precision_adresse":"(Lyc\u00e9ens et \u00e9tudiants)","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.394084,48.837456]},"properties":{"identifiant":613.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"18 rue de la Br\u00e8che aux Loups 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.328453,48.844999]},"properties":{"identifiant":218.0,"commemore":"Charles De GAULLE","adresse_complete":"110, boulevard Raspail 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.377427,48.87128]},"properties":{"identifiant":548.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"77 bld de belleville 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.373882,48.863455]},"properties":{"identifiant":544.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"1 rue pihet 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.290311,48.885664]},"properties":{"identifiant":898.0,"commemore":"Gabriel PERI","adresse_complete":"5 place de la Porte de Champeret 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.393827,48.866016]},"properties":{"identifiant":1185.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"maternelle 21 rue de la Bidassoa 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.392935,48.867017]},"properties":{"identifiant":1176.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"4 rue keller","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343103,48.862862]},"properties":{"identifiant":24.0,"commemore":"Michel MOUCHET","adresse_complete":"Place de la Concorde 75001 Paris","precision_adresse":"(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.363125,48.853794]},"properties":{"identifiant":143.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"15 rue Neuve Saint-Pierre 75004 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.359043,48.858021]},"properties":{"identifiant":150.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"8\/10 rue des Hospitalieres Saint-Gervais 75004 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340553,48.852078]},"properties":{"identifiant":227.0,"commemore":"KRONIS Ferdinand","adresse_complete":"118 boulevard Saint-Germain 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.324094,48.871258]},"properties":{"identifiant":326.0,"commemore":"F\u00e9lix EBOUE","adresse_complete":"4, rue Chauveau- Lagarde 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.339958,48.872108]},"properties":{"identifiant":349.0,"commemore":"AGENTS DU METRO","adresse_complete":"M\u00e9tro Richelieu- Drouot 75009 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342431,48.876305]},"properties":{"identifiant":355.0,"commemore":"DEPORTATION","adresse_complete":"32, rue Buffault 75009 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34117,48.878679]},"properties":{"identifiant":368.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"21 rue Milton 75009 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.359855,48.871062]},"properties":{"identifiant":443.0,"commemore":"Marcel ROUX","adresse_complete":"7, rue Lucien Sampaix 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.376709,48.868471]},"properties":{"identifiant":481.0,"commemore":"BURSZTYN","adresse_complete":"10, rue Morand 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":null,"properties":{"identifiant":525.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"rue Vicq d'Azir","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0,"xy":null}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.383847,48.85823]},"properties":{"identifiant":539.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"87 rue leon frot 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.384699,48.843897]},"properties":{"identifiant":599.0,"commemore":"Jean TAILLEU","adresse_complete":"171, rue de Charenton 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.320796,48.882953]},"properties":{"identifiant":889.0,"commemore":"Robert DESMONET","adresse_complete":"10, rue Boursault 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.339752,48.892672]},"properties":{"identifiant":945.0,"commemore":"Maurice GLEIZE","adresse_complete":"17, rue des Cloys 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3857720000000002,48.877924]},"properties":{"identifiant":1060.0,"commemore":"Marcelle MOSSINO","adresse_complete":"28, rue des Alouettes 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.390526,48.868836]},"properties":{"identifiant":1105.0,"commemore":"Fran\u00e7ois BOLTZ","adresse_complete":"Rue de M\u00e9nilmontant Pilier du pont de chemin de fer 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.411337,48.85448]},"properties":{"identifiant":1122.0,"commemore":"Antoine FERREIRA","adresse_complete":"2, square du P\u00e9rigord 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.397904,48.864778]},"properties":{"identifiant":1131.0,"commemore":"L\u00e9on JOSSELOVITZ","adresse_complete":"7, place Gambetta 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.388584,48.863577]},"properties":{"identifiant":1159.0,"commemore":"Louis THOREZ","adresse_complete":"17, rue des Amandiers 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.331814,48.879896]},"properties":{"identifiant":353.0,"commemore":"Pierre CUVILLIER","adresse_complete":"53, rue de la Bruy\u00e8re 75009 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.390494,48.85265]},"properties":{"identifiant":528.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"8 Cit\u00e9 Voltaire","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.370583,48.849382]},"properties":{"identifiant":570.0,"commemore":"Marcel, Kervella HAUVILLE","adresse_complete":"45, rue de Lyon 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.345906,48.833331]},"properties":{"identifiant":662.0,"commemore":"P\u00e8re Marc-joseph, Denis GUIHAIRE","adresse_complete":"20, rue des Tanneries 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343165,48.833768]},"properties":{"identifiant":716.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"140 rue J.M Nordmann 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.363288,48.867092]},"properties":{"identifiant":61.0,"commemore":"Emile JEANNE","adresse_complete":"Place de la R\u00e9publique 75003 Paris","precision_adresse":"(terre-plein central)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.334007,48.850908]},"properties":{"identifiant":207.0,"commemore":"DESNOS","adresse_complete":"Place Saint- Sulpice\/ Angle rue de M\u00e9zi\u00e8res 75006 Paris","precision_adresse":"commissariat de police","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.377262,48.876359]},"properties":{"identifiant":1075.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"67 avenue Simon Bolivar 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.385354,48.877519]},"properties":{"identifiant":1088.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9 rue des Alouettes 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.409463,48.864186]},"properties":{"identifiant":1161.0,"commemore":"Bernard VANIER","adresse_complete":"4, place de la Porte de Bagnolet 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2834339999999997,48.844030000000004]},"properties":{"identifiant":783.0,"commemore":"Fran\u00e7ois CACHOT","adresse_complete":"129, rue Saint- Charles 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.370903,48.866534]},"properties":{"identifiant":486.0,"commemore":"CROIX ROUGE","adresse_complete":"1 bis, rue de la Pierre Lev\u00e9e 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.382138,48.861498]},"properties":{"identifiant":495.0,"commemore":"Maurice GARDETTE","adresse_complete":"113, rue du Chemin Vert 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362732,48.848627]},"properties":{"identifiant":118.0,"commemore":"FEMMES COMPAGNON DE LA LIBERATION Simone Michel-Levy, Emilienne Moreau-Evrard)","adresse_complete":"Esplanade des villes compagnon de la Lib\u00e9ration 75004 Paris","precision_adresse":"(Berty Albrecht, Laure Diebold, Marie Hackin, Marcelle Henry,","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355611,48.857735]},"properties":{"identifiant":146.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9 rue moussy 75004 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.359041,48.867921]},"properties":{"identifiant":79.0,"commemore":"Yves TOUDIC","adresse_complete":"2, rue Meslay 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340448,48.86683]},"properties":{"identifiant":33.0,"commemore":"COMITE LOCAL DE LIBERATION DU 2\u00e8me ARRONDISSEMENT","adresse_complete":"8, rue de la Banque Fa\u00e7ade de la Mairie 75002 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3573779999999998,48.871777]},"properties":{"identifiant":434.0,"commemore":"MORTS DE LA RESISTANCE DU Xeme","adresse_complete":"72, rue du faubourg Saint-Martin mairie du Xeme arrondissement 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.338704,48.850888]},"properties":{"identifiant":221.0,"commemore":"GUIERRE Jacques","adresse_complete":"Th\u00e9atre de l 'Od\u00e9on 75006 Paris","precision_adresse":"(colonne de gauche en regardant la fa\u00e7ade principale)","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.335176,48.852142]},"properties":{"identifiant":254.0,"commemore":"Lucien TERION","adresse_complete":"10, rue Mabillon 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.316888,48.838651]},"properties":{"identifiant":820.0,"commemore":"Cinq Martyrs du lyc\u00e9e Buffon","adresse_complete":"Place des cinq Martyrs du lyc\u00e9e Buffon 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.292315,48.850475]},"properties":{"identifiant":807.0,"commemore":"Camille MONNIN","adresse_complete":"1, rue de Lourmel 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.385041,48.835712]},"properties":{"identifiant":626.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"4 rue Pommard 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362975,48.829834]},"properties":{"identifiant":638.0,"commemore":"Charles DEHAN","adresse_complete":"159, rue du Ch\u00e0\u00a2teau-des-Rentiers 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.29433,48.86824]},"properties":{"identifiant":831.0,"commemore":"Maurice BRELET","adresse_complete":"8, bld Wallace 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3296900000000003,48.89342]},"properties":{"identifiant":965.0,"commemore":"Marcel SIGNEUX","adresse_complete":"221, rue Championnet 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.399311,48.865782]},"properties":{"identifiant":1123.0,"commemore":"Louis FLEURY","adresse_complete":"48, avenue Gambetta Commissariat du XX\u00e8me arrondissement 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.386624,48.874452]},"properties":{"identifiant":1174.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"104 rue de Belleville 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.386913,48.864405]},"properties":{"identifiant":1173.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"6 rue de Tlemcen 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.348103,48.864187]},"properties":{"identifiant":45.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"20 rue Etienne Marcel 75002 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358037,48.858392]},"properties":{"identifiant":132.0,"commemore":"PARIS-NORD LIBERATION","adresse_complete":"3, rue des Blancs-Manteaux 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340563,48.843692]},"properties":{"identifiant":159.0,"commemore":"Colonel FABIEN","adresse_complete":"12, rue de l'Abb\u00e9 de l'Ep\u00e9e 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.339941,48.852692]},"properties":{"identifiant":257.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"7 rue du Jardinet 75006 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.366051,48.841832]},"properties":{"identifiant":677.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"Gare d'Austerlitz 75013 Paris","precision_adresse":"Cour des d\u00e9parts zone n\u00c2\u00b0 1","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355435,48.825101]},"properties":{"identifiant":714.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"5 rue Damesme 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.283405,48.876569]},"properties":{"identifiant":853.0,"commemore":"Roger LAMBERT","adresse_complete":"161, avenue de Malakoff 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.394421,48.837806]},"properties":{"identifiant":611.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"28 rue de la Br\u00e8che aux Loups 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.337758,48.885538]},"properties":{"identifiant":948.0,"commemore":"Max JACOB","adresse_complete":"7, rue de Ravigan 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36591,48.854518]},"properties":{"identifiant":141.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"12 Impasse Gu\u00e9m\u00e9n\u00e9e 75004 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360569,48.890086]},"properties":{"identifiant":963.0,"commemore":"Joseph ROQUE","adresse_complete":"81, rue Riquet 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.372505,48.857112]},"properties":{"identifiant":533.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"13 rue Froment","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.335388,48.896318]},"properties":{"identifiant":979.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"131 rue belliard 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.28452,48.877985]},"properties":{"identifiant":887.0,"commemore":"Andre De CRAPONNE","adresse_complete":"17, bld Wallace, NEUILLY 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.373851,48.882586]},"properties":{"identifiant":1032.0,"commemore":"A. DUFOUR","adresse_complete":"16, rue Clovis- Hugues 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.326839,48.832991]},"properties":{"identifiant":742.0,"commemore":"LIBERATION DE PARIS","adresse_complete":"2, place Ferdinand Brunot Mairie du XIVeme 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.387088,48.864586]},"properties":{"identifiant":1189.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9 rue de Tlemcen Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.346127,48.895824]},"properties":{"identifiant":962.0,"commemore":"Maurice ROBION","adresse_complete":"Place Albert Kahn 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.386874,48.865535]},"properties":{"identifiant":1191.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"20 rue des Cendriers 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.325925,48.889046]},"properties":{"identifiant":901.0,"commemore":"Maurice ROBINET","adresse_complete":"23, avenue de Saint-Ouen 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.341049,48.894461]},"properties":{"identifiant":927.0,"commemore":"Dani\u00e8lle CASANOVA","adresse_complete":"43, rue du Poteau 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3415369999999998,48.89631]},"properties":{"identifiant":1006.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"1 rue Gustave Rouanet 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.398421,48.86487]},"properties":{"identifiant":1114.0,"commemore":"DEPORTES JUIFS","adresse_complete":"Place Gambetta Mairie du XX\u00e8me arrondissement 75020 Paris","precision_adresse":"(Hall int\u00e9rieur, gauche)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3478149999999998,48.858213]},"properties":{"identifiant":5.0,"commemore":"Rousseau + Vi\u00e9 CHATELET-LOMBARDS","adresse_complete":"3, boulevard S\u00e9bastopol 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355582,48.851745]},"properties":{"identifiant":112.0,"commemore":"Fa\u00e7ade C\u00f4t\u00e9 Seine De L'immeuble 2 Rue Lobau QUAI DE L'H\u00e0\u201dTEL DE VILLE","adresse_complete":null,"precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.341261,48.848788]},"properties":{"identifiant":224.0,"commemore":"Robert, Jacques HOUBRE","adresse_complete":"1, rue de Vaugirard 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.305733,48.854263]},"properties":{"identifiant":293.0,"commemore":"MAQUIS DE LORRIS","adresse_complete":"Ecole Militaire 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362091,48.869044]},"properties":{"identifiant":383.0,"commemore":"BOURSE DU TRAVAIL","adresse_complete":"3, rue du Ch\u00e0\u00a2teau d'Eau 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3573779999999998,48.871777]},"properties":{"identifiant":385.0,"commemore":"Jean; Chatenet CAZARD","adresse_complete":"72, rue du faubourg Saint-Martin mairie du Xeme arrondissement 75010 Paris","precision_adresse":"(CROIX-ROUGE FRANCAISE)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.37365,48.866995]},"properties":{"identifiant":537.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"rue des Trois Bornes 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.347899,48.826707]},"properties":{"identifiant":717.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"12 rue l'Esp\u00e9rance 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3838559999999998,48.896116]},"properties":{"identifiant":1064.0,"commemore":"PATRIOTES FUSILLES","adresse_complete":"avenue Corentin Cariou 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.409467,48.867191]},"properties":{"identifiant":1149.0,"commemore":"Etienne PORCHER","adresse_complete":"3, rue Victor Dejeante 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.399708,48.859058]},"properties":{"identifiant":1202.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9\/11 rue de Lesseps 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.29906,48.870374]},"properties":{"identifiant":345.0,"commemore":"RESISTANTS TORTURES","adresse_complete":"42, rue Bassano 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362972,48.868185]},"properties":{"identifiant":452.0,"commemore":"Lieutenant-colonel Jean VERINES","adresse_complete":"Place de la R\u00e9publique 75010 Paris","precision_adresse":"Caserne (entree)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.382285,48.858068]},"properties":{"identifiant":522.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"144 rue de la roquette 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362259,48.840293]},"properties":{"identifiant":639.0,"commemore":"DEPORTATION","adresse_complete":"47, boulevard de l'H\u00f4pital Groupe hospitalier Piti\u00e9-Salp\u00e0\u00aatri\u00e8re 75013 Paris","precision_adresse":"Parking de la Salp\u00e0\u00aatri\u00e8re","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.363174,48.825792]},"properties":{"identifiant":692.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"rue Baudricourt 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32891,48.821488]},"properties":{"identifiant":756.0,"commemore":"France Bloch- SERAZIN","adresse_complete":"1, rue Monticelli 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.275619,48.866482]},"properties":{"identifiant":858.0,"commemore":"Jean METZGER","adresse_complete":"8, rue Benjamin Godard 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.345672,48.854171]},"properties":{"identifiant":123.0,"commemore":"G\u00e9n\u00e9ral LECLERC","adresse_complete":"Quai du March\u00e9 Neuf 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358214,48.851333]},"properties":{"identifiant":148.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"18 rue Poulletier 75004 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.332937,48.869696]},"properties":{"identifiant":35.0,"commemore":"Michel GUILLOIS","adresse_complete":"38, avenue de l'Op\u00e9ra 75002 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.312855,48.878849]},"properties":{"identifiant":343.0,"commemore":"L\u00e9on REINACH","adresse_complete":"63, rue Monceau 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.376467,48.866569]},"properties":{"identifiant":511.0,"commemore":"Adrien ORSAL","adresse_complete":"119, rue Saint-Maur 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.372613,48.867625]},"properties":{"identifiant":531.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"109 avenue Parmentier","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.369434,48.861114]},"properties":{"identifiant":535.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"24 rue St S\u00e9bastien","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3204919999999998,48.841045]},"properties":{"identifiant":805.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"Hall de la gare Montparnasse 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.403173,48.846424999999996]},"properties":{"identifiant":604.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"19 rue marsoulan 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.372373,48.846337]},"properties":{"identifiant":598.0,"commemore":"Commissaire SILVESTRI","adresse_complete":"4, rue de Lyon 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.402889,48.837122]},"properties":{"identifiant":620.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"253ter avenue Daumesnil 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.261788,48.842065]},"properties":{"identifiant":835.0,"commemore":"CHALVIDAN","adresse_complete":"51, boulevard Exelmans 75016 Paris","precision_adresse":"(caserne Chalvidan)","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.383321,48.89231]},"properties":{"identifiant":1095.0,"commemore":"Plaque ext\u00e9rieure etat DEVE du 24\/11\/2011","adresse_complete":"8 rue Barban\u00e8gre  75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.379467,48.8861]},"properties":{"identifiant":1096.0,"commemore":"Plaque ext\u00e9rieure etat DEVE du 24\/11\/2011","adresse_complete":"9\/11 rue Tandou 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.410392,48.866533]},"properties":{"identifiant":1124.0,"commemore":"Marie-th\u00e9r\u00e8se FLEURY","adresse_complete":"5, rue Dulaure 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343103,48.862862]},"properties":{"identifiant":1.0,"commemore":"Georges BAILLY","adresse_complete":"Place de la Concorde 75001 Paris","precision_adresse":"(cot\u00e9 rue de Rivoli)","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.318298,48.875425]},"properties":{"identifiant":322.0,"commemore":"Hubert CUNY","adresse_complete":"9, rue Roy 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.351862,48.875107]},"properties":{"identifiant":393.0,"commemore":"DEPORTES","adresse_complete":"75010 Paris","precision_adresse":"Rue du Faubourg Saint-Martin (mairie)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35354,48.880374]},"properties":{"identifiant":397.0,"commemore":"Andr\u00e9 DUBOIS","adresse_complete":"18, rue de Dunkerque Gare du Nord 75010 Paris","precision_adresse":"Cour des d\u00e9parts","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35764,48.878422]},"properties":{"identifiant":410.0,"commemore":"GUERRE 1939-1945","adresse_complete":"Gare de l'Est D\u00e9part grandes lignes 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3503629999999998,48.870397]},"properties":{"identifiant":423.0,"commemore":"LIBERATION DE PARIS","adresse_complete":"Caserne Nouvelle France 75010 Paris","precision_adresse":"GARDES","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.351862,48.875107]},"properties":{"identifiant":454.0,"commemore":"VICTIMES JUIVES DU Xeme ARR.","adresse_complete":"75010 Paris","precision_adresse":"Rue du Faubourg Saint-Martin (mairie)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3657019999999997,48.866581]},"properties":{"identifiant":501.0,"commemore":"Marcel HENRIOT","adresse_complete":"1, boulevard Voltaire 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.270508,48.85749]},"properties":{"identifiant":848.0,"commemore":"Jacques HENRY-SIMON","adresse_complete":"21, boulevard Beaus\u00e9jour 75016 Paris","precision_adresse":"(Jeunes Catholiques Combattants)","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3252639999999998,48.892147]},"properties":{"identifiant":905.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"21 rue du capitaine lagache 75017 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340827,48.889203]},"properties":{"identifiant":943.0,"commemore":"John GAY","adresse_complete":"6, rue Gaston Cout\u00e9 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.371972,48.876842]},"properties":{"identifiant":1033.0,"commemore":"Colonel Et Georges FABIEN","adresse_complete":"100, boulevard de la Villette 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.392293,48.866319]},"properties":{"identifiant":1183.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"15 rue du Sorbier","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.402714,48.869988]},"properties":{"identifiant":1212.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"149 avenue Gambetta 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.380527,48.856016]},"properties":{"identifiant":523.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"35 rue Godegroy Cavaignac","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.309826,48.851178]},"properties":{"identifiant":280.0,"commemore":"Jean-robert GROSLIER-DOUGLAS","adresse_complete":"25, avenue de S\u00e9gur 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.370772,48.839764]},"properties":{"identifiant":665.0,"commemore":"Roland IGERSHEIM","adresse_complete":"Quai d'Austerlitz 75013 Paris","precision_adresse":"(grille gare c\u00f4t\u00e9 d\u00e9part, 7\u00e8me grille gauche)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.264199,48.856282]},"properties":{"identifiant":871.0,"commemore":"Roland SEVEGRAND","adresse_complete":"43, boulevard Suchet 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.332862,48.827862]},"properties":{"identifiant":761.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"14 rue d'Al\u00e9sia 75014 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.315564,48.830128]},"properties":{"identifiant":724.0,"commemore":"Louis BRELIVET","adresse_complete":"21, rue de l'Abb\u00e9 Carton 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.271407,48.846602]},"properties":{"identifiant":842.0,"commemore":"Groupe Manouchian ERNEST","adresse_complete":"17, rue Mirabeau 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.290406,48.845432]},"properties":{"identifiant":802.0,"commemore":"R\u00e9seau MARC FRANCE","adresse_complete":"5, rue Edmond Roger 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.369862,48.883602]},"properties":{"identifiant":1020.0,"commemore":"ARBRE DE LA LIBERTE","adresse_complete":"Place de Stalingrad 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.405215,48.855158]},"properties":{"identifiant":1182.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"99 rue des pyr\u00e9n\u00e9es 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362464,48.842796]},"properties":{"identifiant":188.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"11 rue Buffon 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.322401,48.858253]},"properties":{"identifiant":301.0,"commemore":"Edmond MICHELET","adresse_complete":"11, rue Saint-Dominique 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.312866,48.876478]},"properties":{"identifiant":338.0,"commemore":"\u00e0\u20ac La MEMOIRE DES FORCES ALLIEES","adresse_complete":"Place de Narvik, ambassade de Norv\u00e8ge 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.330485,48.880571]},"properties":{"identifiant":377.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"square Motholon 75009 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.363824,48.868234]},"properties":{"identifiant":424.0,"commemore":"LIBERATION DE PARIS","adresse_complete":"12, place de la R\u00e9publique 75010 Paris","precision_adresse":"Caserne Verines (int\u00e9rieur)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.442207,48.842349]},"properties":{"identifiant":590.0,"commemore":"MEMORIAL DU 182\u00e8me R.A.L.T.","adresse_complete":"Fort de Vincennes 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.301197,48.850141]},"properties":{"identifiant":814.0,"commemore":"Georges RABEIL","adresse_complete":"11, rue du Laos 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.26528,48.846355]},"properties":{"identifiant":876.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"17 rue boileau 75016 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.331174,48.890859]},"properties":{"identifiant":940.0,"commemore":"Jacques FROMENT","adresse_complete":"Place Jacques Froment 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.371361,48.87737]},"properties":{"identifiant":1021.0,"commemore":"Pierre-fernand BELLUGUE","adresse_complete":"114, boulevard de la Villette 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.394857,48.886523]},"properties":{"identifiant":1037.0,"commemore":"Boris FRENKEL","adresse_complete":"5 square d'aquitaine 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.382264,48.885958]},"properties":{"identifiant":1041.0,"commemore":"GUERRE 1939-1945","adresse_complete":"Th\u00e9\u00e0\u00a2tre Pr\u00e9sent Avenue Jean Jaur\u00e8s 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.337781,48.851703]},"properties":{"identifiant":245.0,"commemore":"Marcel RAOUL","adresse_complete":"7-9, rue des Quatre-Vents 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.388025,48.841297]},"properties":{"identifiant":564.0,"commemore":"Louis, Gustave, Eug\u00e8ne BOVERIE","adresse_complete":"Rue Descos Mairie du XII\u00e8me arrondissement 75012 Paris","precision_adresse":"Hall d'honneur de la mairie","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.372773,48.850981]},"properties":{"identifiant":623.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"51 rue de Charenton 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.369492,48.821185]},"properties":{"identifiant":705.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"53 avenue de la porte d'Ivry 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.301495,48.847612]},"properties":{"identifiant":774.0,"commemore":"Andre AIGNAN","adresse_complete":"Place Cambronne 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.295106,48.853476]},"properties":{"identifiant":795.0,"commemore":"Charles EVRARD","adresse_complete":"56, rue de la F\u00e9d\u00e9ration 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.254648,48.840918]},"properties":{"identifiant":878.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"23 avenue du parc des princes 75016 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32202,48.883882]},"properties":{"identifiant":884.0,"commemore":"Andr\u00e9 CALMEL","adresse_complete":"53, rue des Dames 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.321898,48.884452]},"properties":{"identifiant":885.0,"commemore":"COMITE DE LIBERATION DU XVIIeme","adresse_complete":"18, rue des Batignolles Mairie du xviieme 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.296823,48.880265]},"properties":{"identifiant":906.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"16 rue laugier 75017 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360468,48.889638]},"properties":{"identifiant":932.0,"commemore":"Georges CUSSEAU","adresse_complete":"94, rue Philippe de Girard 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.367969,48.89881]},"properties":{"identifiant":947.0,"commemore":"Gaston HUART","adresse_complete":"24, boulevard Ney 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.361862,48.890083]},"properties":{"identifiant":966.0,"commemore":"Pierre TIMBAUD","adresse_complete":"88 bis, rue Riquet 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.347795,48.887925]},"properties":{"identifiant":975.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"61 rue de clignancourt 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355071,48.878691]},"properties":{"identifiant":457.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"144 rue de la roquette 75010 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.350169,48.894656]},"properties":{"identifiant":992.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"21 rue des Amiraux 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.361206,48.870861]},"properties":{"identifiant":382.0,"commemore":"Jacques BONSERGENT","adresse_complete":"Metro Jacques Bonsergent 75010 Paris","precision_adresse":"(une plaque de chaque cot\u00e9 du quai)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356849,48.863396]},"properties":{"identifiant":56.0,"commemore":"Henri CHEVESSIER","adresse_complete":"Passage des Gravilliers 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.316648,48.857692]},"properties":{"identifiant":268.0,"commemore":"Pierre BROSSOLETTE","adresse_complete":"123, rue de Grenelle 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362665,48.852951]},"properties":{"identifiant":121.0,"commemore":"Jem HARRIX","adresse_complete":"Pont au Change 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.297433,48.845254]},"properties":{"identifiant":792.0,"commemore":"Jules EIDELMAN","adresse_complete":"150, rue du Th\u00e9\u00e0\u00a2tre 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.39851,48.878243]},"properties":{"identifiant":1069.0,"commemore":"Lucien SAMPAIX","adresse_complete":"24, rue des Bois 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.321055,48.829986]},"properties":{"identifiant":736.0,"commemore":"Henri,joseph GUYOT","adresse_complete":"122, rue d'Alesia 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.40501,48.865329]},"properties":{"identifiant":1115.0,"commemore":"Cyrille DESROCHES","adresse_complete":"21, rue de la Py 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360635,48.825084]},"properties":{"identifiant":702.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9 rue Auguste Perret 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354943,48.854727]},"properties":{"identifiant":100.0,"commemore":"Alphonse BERARD","adresse_complete":"salle de lecture de la biblioth\u00e8que del'H\u00f4tel de Ville 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.373114,48.830325]},"properties":{"identifiant":699.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"15 rue Domr\u00e9my 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33362,48.880826]},"properties":{"identifiant":373.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"12 rue Chaptal 75009 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344349,48.887311]},"properties":{"identifiant":950.0,"commemore":"79 Enfants JUIFS","adresse_complete":"rue du chevalier de la Barre 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.304697,48.875315]},"properties":{"identifiant":334.0,"commemore":"LIBERATION DE PARIS","adresse_complete":"208, rue du Faubourg Saint- Honor\u00e9 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.406499,48.850917]},"properties":{"identifiant":1180.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"40 rue des pyr\u00e9n\u00e9es 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.353503,48.871103]},"properties":{"identifiant":465.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"34 rue du Fg Saint-Denis Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343644,48.858296]},"properties":{"identifiant":9.0,"commemore":"C. DELOGE","adresse_complete":"20, quai de la M\u00e9gisserie 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32832,48.846377]},"properties":{"identifiant":223.0,"commemore":"HOTEL LUTETIA","adresse_complete":"boulevard Raspail 75006 Paris","precision_adresse":"H\u00f4tel Lutetia","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3402,48.845753]},"properties":{"identifiant":153.0,"commemore":"Jean BACHELET","adresse_complete":"79, boulevard Saint-Michel 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.365568,48.868283]},"properties":{"identifiant":420.0,"commemore":"Roger LEGALL","adresse_complete":"11, rue du Faubourg du Temple 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344864,48.851636]},"properties":{"identifiant":155.0,"commemore":"Adjudant-chef BERGER","adresse_complete":"1, rue Boutebrie 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.373127,48.841554]},"properties":{"identifiant":597.0,"commemore":"Marcel SCHMITT","adresse_complete":"38, quai de la Rap\u00e9e 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.349269,48.851795]},"properties":{"identifiant":160.0,"commemore":"FRONT NATIONAL DU V\u00e8me ARRONDISSEMENT","adresse_complete":"Face au 7, quai de Montebello 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.371462,48.84938]},"properties":{"identifiant":581.0,"commemore":"LIBERATION DE PARIS","adresse_complete":"34, rue de Lyon 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.333632,48.853648]},"properties":{"identifiant":201.0,"commemore":"CITOYENS DU VI\u00e8me arrondissement","adresse_complete":"Rue Bonaparte Mur de l'H\u00f4tel des finances 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362867,48.832345]},"properties":{"identifiant":686.0,"commemore":"Henri PERIER","adresse_complete":"182, rue Nationale 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.382438,48.858766]},"properties":{"identifiant":488.0,"commemore":"2 Plaques","adresse_complete":"75011 Paris","precision_adresse":"1, rue Japy (Gymnase) (2 plaques)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.337632,48.822794]},"properties":{"identifiant":732.0,"commemore":"Pierre DURAND","adresse_complete":"Parc Montsouris 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.329496,48.832309]},"properties":{"identifiant":729.0,"commemore":"Alfred Et Wolfgang DOBLIN","adresse_complete":"5 square Henri Delormel 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.376463,48.848827]},"properties":{"identifiant":616.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"8 rue Charles Baudelaire 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32891,48.821488]},"properties":{"identifiant":757.0,"commemore":"Fredo SERAZIN","adresse_complete":"1, rue Monticelli 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.292927,48.847542]},"properties":{"identifiant":822.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"38 rue Violet 75015 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32676,48.841585]},"properties":{"identifiant":766.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"24 rue Delambre 75014 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.332758,48.895193]},"properties":{"identifiant":1018.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Coll\u00e8ge Hector Berlioz rue Georgette Agutte 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.311712,48.843458]},"properties":{"identifiant":782.0,"commemore":"Raymond BURGARD","adresse_complete":"16, blvd Pasteur lycee Buffon 75015 Paris","precision_adresse":"(Hall d'entr\u00e9e du gymnase Burgard,sur un mur rez de l'accueil)","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.381373,48.8712]},"properties":{"identifiant":1143.0,"commemore":"Simon NADEL","adresse_complete":"18, rue de Tourtille 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.266104,48.849631]},"properties":{"identifiant":857.0,"commemore":"Fernand MELIN","adresse_complete":"2, rue du capitaine Olchanski 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.403102,48.867551]},"properties":{"identifiant":1210.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"12 rue Bretonneau 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.359696,48.888496]},"properties":{"identifiant":1016.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"coll\u00e8ge 55 rue Marx Dormoy 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358593,48.856812]},"properties":{"identifiant":109.0,"commemore":"DEPORTES ISRAELITES","adresse_complete":"24-26, rue des Ecouffes 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.326747,48.851011]},"properties":{"identifiant":212.0,"commemore":"F.F.I. inconnu","adresse_complete":"48, boulevard Raspail 75006 Paris","precision_adresse":"(entr\u00e9e Banque de France)","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3207969999999998,48.856634]},"properties":{"identifiant":283.0,"commemore":"Marcel HERAUT","adresse_complete":"110, rue de Grenelle 75007 Paris","precision_adresse":"(Minist\u00e8re de l'Education Nationale)","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340503,48.853442]},"properties":{"identifiant":250.0,"commemore":"Alexandre ROCHAIS","adresse_complete":"rue Saint-Andr\u00e9 des Arts 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.307438,48.862316]},"properties":{"identifiant":316.0,"commemore":"Michel VARIN DE LA BRUNELIERE","adresse_complete":"Quai d'Orsay 75007 Paris","precision_adresse":"face \u00e0\u00a0 l'Assembl\u00e9e Nationale apr\u00e8s la descente sur berge","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.379865,48.85813]},"properties":{"identifiant":492.0,"commemore":"EXTREME ORIENT ET AFRIQUE DU NORD","adresse_complete":"place Leon Blum Mairie du XIeme 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340561,48.877344]},"properties":{"identifiant":370.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"5 rue Milton 75009 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.372439,48.846189]},"properties":{"identifiant":572.0,"commemore":"Jean JEMINI","adresse_complete":"2 bis, rue de Lyon 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368694,48.831473]},"properties":{"identifiant":644.0,"commemore":"Jardin Du Moulin De La Pointe 162-164 AVENUE D'ITALIE","adresse_complete":"75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354387,48.832669]},"properties":{"identifiant":641.0,"commemore":"DEPORTES DU 13\u00e8me","adresse_complete":"68bis avenue des Gobelins 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.38331,48.82979]},"properties":{"identifiant":668.0,"commemore":"LAMY","adresse_complete":"Pont de Tolbiac 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360667,48.836123]},"properties":{"identifiant":704.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"40 et 46 rue Jenner 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35987,48.826857]},"properties":{"identifiant":669.0,"commemore":"Daniel LAVORINI","adresse_complete":"153, rue de Tolbiac 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360043,48.864507]},"properties":{"identifiant":81.0,"commemore":"D\u00e9portation V\u00e9LODROME D'HIVER","adresse_complete":"64, rue de Bretagne 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.282828,48.865366]},"properties":{"identifiant":843.0,"commemore":"Maurice-henri FRANCE DE SEYNES","adresse_complete":"2, rue Decamps 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35516,48.863623]},"properties":{"identifiant":87.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"25 rue chapon 75003 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.349377,48.889279]},"properties":{"identifiant":929.0,"commemore":"Georges, Cusseau CHAMPION","adresse_complete":"55, boulevard Barb\u00e8s 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.376524,48.876288]},"properties":{"identifiant":1076.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"69 avenue Simon Bolivar 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.376933,48.89551]},"properties":{"identifiant":1074.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"34rue Saint-bernard","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.397987,48.873377]},"properties":{"identifiant":1206.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"166 rue pelleport 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.387788,48.86475]},"properties":{"identifiant":1127.0,"commemore":"Robert HAMEL","adresse_complete":"25, rue Tlemcen 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343103,48.862862]},"properties":{"identifiant":14.0,"commemore":"Guy LECOMTE","adresse_complete":"Place de la Concorde 75001 Paris","precision_adresse":"(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355582,48.851745]},"properties":{"identifiant":1193.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":null,"precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.376153,48.870083]},"properties":{"identifiant":478.0,"commemore":"Maurice BERLEMONT","adresse_complete":"Gymnase 22 rue de l'Orillon 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.337203,48.868291]},"properties":{"identifiant":48.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"St\u00e8le square Louvois 75002 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.305733,48.854263]},"properties":{"identifiant":312.0,"commemore":"Groupement De R\u00e9sistance SIDI-BRAHIM","adresse_complete":"Enceinte de l'Ecole Militaire 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.304699,48.862217]},"properties":{"identifiant":297.0,"commemore":"Gabriel MASSE","adresse_complete":"Face au 75, quai d'Orsay 75007 Paris","precision_adresse":"sur le parapet","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352195,48.880876]},"properties":{"identifiant":399.0,"commemore":"Marcel DUPONT","adresse_complete":"130-132, boulevard de Magenta 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.369993,48.856031]},"properties":{"identifiant":558.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"13 boulevard Richard lenoir 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368694,48.831473]},"properties":{"identifiant":649.0,"commemore":"Square Gustave Mesureur PLACE PINEL","adresse_complete":"75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36717,48.831584]},"properties":{"identifiant":667.0,"commemore":"Georges LACHAMBRE","adresse_complete":"67, rue Clisson 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.372539,48.851227]},"properties":{"identifiant":622.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"49 rue de Charenton 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.387881,48.869035]},"properties":{"identifiant":1121.0,"commemore":"Andr\u00e9 DURAND","adresse_complete":"23, rue d'Eupatoria 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343411,48.854123]},"properties":{"identifiant":209.0,"commemore":"Ren\u00e9 DOVA","adresse_complete":"17, quai des Grands Augustins 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.329859,48.847629]},"properties":{"identifiant":225.0,"commemore":"INSTITUT CATHOLIQUE DE PARIS - MEMORIAL 1939-1945","adresse_complete":"27, rue d'Assas 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.335371,48.85759]},"properties":{"identifiant":239.0,"commemore":"Gaston PALEWSKI","adresse_complete":"1, rue Bonaparte 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368694,48.831473]},"properties":{"identifiant":648.0,"commemore":"123 \u00e0\u00a0 131 bis rue nationale","adresse_complete":"75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.324359,48.822348]},"properties":{"identifiant":723.0,"commemore":"Louis BRELIVET","adresse_complete":"43, avenue Ernest Reyer 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.30546,48.830131]},"properties":{"identifiant":794.0,"commemore":"Paul EVEZARD","adresse_complete":"112, rue Castagnary 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.272939,48.862993]},"properties":{"identifiant":851.0,"commemore":"Fran\u00e7ois De LA BOUCHERE","adresse_complete":"8, rue Guy de Maupassant 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3621309999999998,48.901487]},"properties":{"identifiant":969.0,"commemore":"VICTIMES DU BOMBARDEMENT DE LA CHAPELLe","adresse_complete":"9, impasse du Marteau, 93200 Saint-Denis 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342241,48.899112]},"properties":{"identifiant":1010.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"19 rue Fernand Labori 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.407454,48.864645]},"properties":{"identifiant":1132.0,"commemore":"Benjamin, Bollangter JOURIST","adresse_complete":"45, rue Belgrand 75020 Paris","precision_adresse":"JOURDAN (Maurice)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.328739,48.867783]},"properties":{"identifiant":22.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"13, place Vend\u00f4me Minist\u00e8re de la Justice 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355758,48.876004]},"properties":{"identifiant":455.0,"commemore":"Isidore,... WEYL","adresse_complete":"Rue du Faubourg Saint-Denis mairie du Xeme arrondissement 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.308167,48.848319]},"properties":{"identifiant":303.0,"commemore":"Jacques PASTOR","adresse_complete":"Pont Alexandre III 75007 Paris","precision_adresse":"secteur quai d'Orsay","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354175,48.827851]},"properties":{"identifiant":636.0,"commemore":"Yvonne CHEVALLIER","adresse_complete":"18, rue Vandrezanne 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.345701,48.846006]},"properties":{"identifiant":169.0,"commemore":"Alexandre MASSIANI","adresse_complete":"Place du Panth\u00e9on c\u00f4t\u00e9 Nord 75005 Paris","precision_adresse":"face \u00e0\u00a0 la facult\u00e9 de droit","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.364507,48.844417]},"properties":{"identifiant":166.0,"commemore":"JARDIN DES PLANTES","adresse_complete":"Place Valhubert 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.320805,48.86134]},"properties":{"identifiant":264.0,"commemore":"Claude BILLAND","adresse_complete":"Quai d'Orsay, face \u00e0\u00a0 l'Assembl\u00e9e Nationale 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.341605,48.843588]},"properties":{"identifiant":192.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"250bis rue Saint-Jacques 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.332234,48.845114]},"properties":{"identifiant":229.0,"commemore":"Jean LAVAUD","adresse_complete":"55, rue d'Assas\/angle rue Guynemer 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.361612,48.86637]},"properties":{"identifiant":52.0,"commemore":"Marcel BISIAUX","adresse_complete":"168, rue du Temple 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.396499,48.849849]},"properties":{"identifiant":551.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"4 avenue Bouvines 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3443300000000002,48.826594]},"properties":{"identifiant":642.0,"commemore":"Andr\u00e9 DREYER","adresse_complete":"18, rue Wurtz 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.319744,48.832474]},"properties":{"identifiant":745.0,"commemore":"Missak Et M\u00e9lin\u00e9e MANOUCHIAN","adresse_complete":"11 rue de Plaisance 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3619310000000002,48.835572]},"properties":{"identifiant":666.0,"commemore":"Henri, Havet KATZ","adresse_complete":"40, rue Jenner 75013 Paris","precision_adresse":"(dans le hall de l'\u00e9cole)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3516209999999997,48.889884]},"properties":{"identifiant":933.0,"commemore":"Henri DAIKOWSKI","adresse_complete":"58, rue des Poissonniers 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.261704,48.83684]},"properties":{"identifiant":865.0,"commemore":"Albert OUZOULIAS","adresse_complete":"9 rue du g\u00e9n\u00e9ral Niox 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.372897,48.887731]},"properties":{"identifiant":1065.0,"commemore":"Albert PLATEK","adresse_complete":"57, rue de Flandre 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.389959,48.871094]},"properties":{"identifiant":1171.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"42 rue de la Mare 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.364483,48.866385]},"properties":{"identifiant":59.0,"commemore":"Lucien GOHIER","adresse_complete":"1, place de la R\u00e9publique 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.332189,48.875719]},"properties":{"identifiant":354.0,"commemore":"Pierre DEJEAN","adresse_complete":"66, rue de la Chauss\u00e9e d'Antin 75009 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.378837,48.865926]},"properties":{"identifiant":509.0,"commemore":"Jacques MOZZIGLOD","adresse_complete":"108, rue Oberkampf 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.396579,48.85025]},"properties":{"identifiant":550.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"6 avenue Bouvines 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.396499,48.849849]},"properties":{"identifiant":552.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"4 avenue Bouvines 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.37049,48.846043]},"properties":{"identifiant":600.0,"commemore":"Guy TESSIER","adresse_complete":"217-219, rue de Bercy 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.389438,48.840845]},"properties":{"identifiant":624.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"15 rue Elisa Lemonnier 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355377,48.823522]},"properties":{"identifiant":670.0,"commemore":"Andr\u00e9 LEBASTARD","adresse_complete":"Rue daumesne 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362259,48.840293]},"properties":{"identifiant":672.0,"commemore":"Docteur Joseph LEVY VALENSI","adresse_complete":"47, boulevard de l'H\u00f4pital Piti\u00e9-Salep\u00e0\u00aatri\u00e8re 75013 Paris","precision_adresse":"B\u00e0\u00a2timent Pinel","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.29027,48.83371]},"properties":{"identifiant":818.0,"commemore":"Georges WALKER","adresse_complete":"397 bis, rue de Vaugirard 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360817,48.887203]},"properties":{"identifiant":931.0,"commemore":"Jacques COSTELLA","adresse_complete":"71 bis, rue Philippe de Girard 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.405964,48.866245]},"properties":{"identifiant":1156.0,"commemore":"Jean SANGUINET","adresse_complete":"1, place Octave Chanute 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.399908,48.849963]},"properties":{"identifiant":1217.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9 rue de la Plaine 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342003,48.854004]},"properties":{"identifiant":233.0,"commemore":"Dominique MANZINO","adresse_complete":"19, rue S\u00e9guier 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355582,48.851745]},"properties":{"identifiant":378.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":null,"precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3669000000000002,48.864243]},"properties":{"identifiant":557.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"124 rue Amelot 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.353615,48.833804]},"properties":{"identifiant":658.0,"commemore":"6 FRANCAIS","adresse_complete":"54, avenue des Gobelins 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.329948,48.82158]},"properties":{"identifiant":721.0,"commemore":"Bauduin De BELLEVAL","adresse_complete":"Rue Emile Faguet 75014 Paris","precision_adresse":"Maison de l'Indochine de la cit\u00e9 universitaire","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.323714,48.822531]},"properties":{"identifiant":744.0,"commemore":"Auguste MAUCLERC","adresse_complete":"45, avenue Ernest Reyer 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.295076,48.854722]},"properties":{"identifiant":803.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"38, avenue de Suffren 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354181,48.863994]},"properties":{"identifiant":74.0,"commemore":"QUARTIER G\u00e9n\u00e9ral des r\u00e9sistants parisiens conduits par","adresse_complete":"48 rue Chapon le Colonel Rol Tanguy 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34686,48.849946]},"properties":{"identifiant":185.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"10 rue Sommerard 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342944,48.85309]},"properties":{"identifiant":206.0,"commemore":"Louis DESNOS","adresse_complete":"Place Saint-Andr\u00e9 des Arts 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3968629999999997,48.870101]},"properties":{"identifiant":1130.0,"commemore":"Helene JAKUBOWICZ","adresse_complete":"140, rue de M\u00e9nilmontant 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.353001,48.876811000000004]},"properties":{"identifiant":467.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"39\/41 rue Chabrol","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352233,48.880841]},"properties":{"identifiant":432.0,"commemore":"Maurice MICHE","adresse_complete":"Rue de Maubeuge Gare du Nord sortie cour des d\u00e9port\u00e9s 75010 Paris","precision_adresse":"face rue Ambroise- Par\u00e9","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354704,48.872825]},"properties":{"identifiant":427.0,"commemore":"Lieutenant-colonel Yves MASIEE","adresse_complete":"78, rue du Ch\u00e0\u00a2teau-d'Eau 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.370284,48.860908]},"properties":{"identifiant":536.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"17 rue Alphonse Baudin 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.287725,48.839142]},"properties":{"identifiant":799.0,"commemore":"Fran\u00e7ois LANGOUET","adresse_complete":"40, rue Duranton 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352722,48.889684]},"properties":{"identifiant":981.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"5 rue Pierre Budin 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.406326,48.854655]},"properties":{"identifiant":1100.0,"commemore":"Marcel BELLANGER","adresse_complete":"94, rue des Maraichers 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.410471,48.863408]},"properties":{"identifiant":1137.0,"commemore":"Fran\u00e7ois LE BIHAN","adresse_complete":"8, rue Louis Ganne 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355876,48.864069]},"properties":{"identifiant":53.0,"commemore":"Georges BLARIAUX","adresse_complete":"66, rue des Gravilliers 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.364192,48.863453]},"properties":{"identifiant":68.0,"commemore":"Ren\u00e9e LEVY","adresse_complete":"6, rue de Normandie 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.324445,48.844112]},"properties":{"identifiant":240.0,"commemore":"Georges PAULIN","adresse_complete":"3 place du 18 juin 1940 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.323045,48.85934]},"properties":{"identifiant":266.0,"commemore":"Paul BOEHM","adresse_complete":"9, rue de Solf\u00e9rino 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.348882,48.877386]},"properties":{"identifiant":390.0,"commemore":"COUR TIBOZZI","adresse_complete":"rue du faubourg Poissonniere Caserne nouvelle france garde republicaine; cour Tibozzi 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.374861,48.871386]},"properties":{"identifiant":442.0,"commemore":"Jean ROUSSEAU","adresse_complete":"121, rue du Faubourg du Temple 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.365955,48.86841]},"properties":{"identifiant":447.0,"commemore":"Michel TAGRINE","adresse_complete":"17, rue du Faubourg du Temple 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368122,48.864193]},"properties":{"identifiant":476.0,"commemore":"Arthur BELVEZET","adresse_complete":"Hall du Commissariat de police 75011 Paris","precision_adresse":"12 \u00e2\u20ac\u201c 14 passage Charles Dallery( anciennement appos\u00e9e au 107, boulevard Voltaire)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.359478,48.894254]},"properties":{"identifiant":921.0,"commemore":"Andr\u00e9 BARRAUD","adresse_complete":"36 bis, rue de la Chapelle 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.369865,48.899917]},"properties":{"identifiant":1003.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"2 rue Charles Hermite 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.408702,48.868219]},"properties":{"identifiant":1138.0,"commemore":"Henry LOUVIGNY","adresse_complete":"63, boulevard Mortier 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362477,48.870101]},"properties":{"identifiant":405.0,"commemore":"Georges FELDMANN","adresse_complete":"40, rue Albert Thomas 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.315788,48.849581]},"properties":{"identifiant":292.0,"commemore":"Georges MANDEL","adresse_complete":"27, rue Oudinot 75007 Paris","precision_adresse":"(Minist\u00e8re des DOM-TOM, cour int\u00e9rieure)","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.347929,48.840624]},"properties":{"identifiant":194.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"St\u00e8le square Viviani 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.359123,48.864942]},"properties":{"identifiant":55.0,"commemore":"Fran\u00e7ois CHAVANON","adresse_complete":"8, rue R\u00e9aumur 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.289079,48.834974]},"properties":{"identifiant":779.0,"commemore":"Rose BLANC","adresse_complete":"18, rue Auguste-Chabri\u00e8res 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.30296,48.836155]},"properties":{"identifiant":797.0,"commemore":"Albert HEREMBERT","adresse_complete":"1, rue Corbon 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3602600000000002,48.824987]},"properties":{"identifiant":703.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"11 rue Auguste Perret 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2938549999999998,48.868052]},"properties":{"identifiant":862.0,"commemore":"Alan H.; Burnham MUHR","adresse_complete":"Place des Etats-Unis Monument aux volontaires americains 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.380305,48.874019]},"properties":{"identifiant":1073.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"5 rue du g\u00e9n\u00e9ral Lassalle 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.409463,48.864186]},"properties":{"identifiant":1162.0,"commemore":"Jules, Palluy VERCRUYSSE","adresse_complete":"4, place de la Porte de Bagnolet 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.393827,48.866016]},"properties":{"identifiant":1195.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"21 rue de la Bidassoa Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33408,48.863206]},"properties":{"identifiant":8.0,"commemore":"R\u00e9union Du Bureau CONSEIL NATIONAL DE LA R\u00e9SISTANCE","adresse_complete":"182,rue de Rivoli 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.332426,48.864046]},"properties":{"identifiant":12.0,"commemore":"Ludovic JACQUINOT","adresse_complete":"2, rue des Pyramides 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.357659,48.855581]},"properties":{"identifiant":99.0,"commemore":"Charles BARDON","adresse_complete":"27, rue Fran\u00e7ois Miron 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.348005,48.841333]},"properties":{"identifiant":174.0,"commemore":"Jacques SALOMON","adresse_complete":"3, rue Vauquelin 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.320027,48.856871]},"properties":{"identifiant":298.0,"commemore":"A \u00e0\u20ac G MEMORIAL 1939-1945","adresse_complete":"116, rue de Grenelle Mairie du VII\u00e8me arrondissement 75007 Paris","precision_adresse":"Hall d'entr\u00e9e","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.331784,48.877972]},"properties":{"identifiant":372.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9 rue Blanche 75009 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368333,48.866594]},"properties":{"identifiant":505.0,"commemore":"Guy LOURY","adresse_complete":"13, avenue de la R\u00e9publique 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.390012,48.852567]},"properties":{"identifiant":527.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"maternelle 6 Cit\u00e9 Voltaire 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.372377,48.867945]},"properties":{"identifiant":532.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"111 avenue Parmentier","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.373847,48.846911]},"properties":{"identifiant":596.0,"commemore":"SCOUT DE FRANCE","adresse_complete":"rue Michel Chasles 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3205679999999997,48.883448]},"properties":{"identifiant":892.0,"commemore":"Andr\u00e9 LAVIELLE","adresse_complete":"18, rue Boursault 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.351839,48.895155]},"properties":{"identifiant":991.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"7 rue Championnet 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.397812,48.877331]},"properties":{"identifiant":1068.0,"commemore":"Jean QUARRE","adresse_complete":"27, rue du Docteur Potain 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.403386,48.877388]},"properties":{"identifiant":1093.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"59bis rue de Romainville 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.399523,48.862029]},"properties":{"identifiant":1184.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"11 et 13 rue Rampal","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.327126,48.849928]},"properties":{"identifiant":243.0,"commemore":"PRISON DU CHERCHE-MIDI","adresse_complete":"Face au 35, rue du Cherche-Midi 75006 Paris","precision_adresse":"(Capitaine de corvette d'Estiennes d'Orves)","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.30818,48.86106]},"properties":{"identifiant":274.0,"commemore":"Andr\u00e9 DHOME","adresse_complete":"131, rue de l'Universit\u00e9 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.296173,48.837691]},"properties":{"identifiant":815.0,"commemore":"Roger RIGAUDIE","adresse_complete":"24, rue Alain Chartier 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.254941,48.841978]},"properties":{"identifiant":877.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Lyc\u00e9e claude bernard 1 avenue du parc des princes 75016 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.394285,48.889433]},"properties":{"identifiant":1030.0,"commemore":"Marie-charles DEMOULIN","adresse_complete":"227, ave Jean Jaures Commissariat Villette 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.37991,48.874034]},"properties":{"identifiant":1051.0,"commemore":"Fernand LEROY","adresse_complete":"16, rue du G\u00e9n\u00e9ral Lasalle 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.392235,48.868308]},"properties":{"identifiant":1099.0,"commemore":"BELLEVILLOISE","adresse_complete":"19 rue Boyer 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362265,48.876217]},"properties":{"identifiant":474.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"St\u00e8le square Villemin 75010 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.308818,48.874864]},"properties":{"identifiant":332.0,"commemore":"LAMBERT Pierre","adresse_complete":"161 boulevard haussmann 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355582,48.851745]},"properties":{"identifiant":468.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":null,"precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.380559,48.853212]},"properties":{"identifiant":560.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"39 rue Saint-Bernard 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.371668,48.844942]},"properties":{"identifiant":562.0,"commemore":"R\u00e9seau AGIR","adresse_complete":"207, rue de Bercy 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.325925,48.889046]},"properties":{"identifiant":903.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"23 avenue de saint-Ouen 75017 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.377305,48.846104]},"properties":{"identifiant":606.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"40 rue diderot 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.25744,48.844661]},"properties":{"identifiant":840.0,"commemore":"Charles DELESTRAINT","adresse_complete":"35, boulevard Murat 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":null,"properties":{"identifiant":839.0,"commemore":"Yolande CLAUDE","adresse_complete":"Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \/Angle Avenue Victor Hugo 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0,"xy":null}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3648,48.891125]},"properties":{"identifiant":1012.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"7 rue de Torcy 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3822929999999998,48.891787]},"properties":{"identifiant":1039.0,"commemore":"Serge GRIVILLIERS","adresse_complete":"16, rue de Nantes 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.408001,48.854557]},"properties":{"identifiant":1155.0,"commemore":"Frida SALOMON","adresse_complete":"1, rue Mouraud 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3310589999999998,48.862498]},"properties":{"identifiant":11.0,"commemore":"Guerre INDOCHINE","adresse_complete":"avenue du g\u00e9n\u00e9ral Lemonnier 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.308167,48.848319]},"properties":{"identifiant":294.0,"commemore":"MAQUIS DE LORRIS","adresse_complete":"Pont Alexandre III 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.350397,48.882877]},"properties":{"identifiant":394.0,"commemore":"Armand DESANGIN","adresse_complete":"160, boulevard de Magenta 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.365384,48.874974]},"properties":{"identifiant":395.0,"commemore":"Marc DESESSARD","adresse_complete":"rue Bichat H\u00f4pital Saint-Louis 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3785119999999997,48.862262]},"properties":{"identifiant":499.0,"commemore":"Emile De GORTER","adresse_complete":"Face au 13, rue Lacharri\u00e8re 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.338364,48.885535]},"properties":{"identifiant":936.0,"commemore":"Jean DESFARGES","adresse_complete":"59, rue des Trois Fr\u00e8res 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362625,48.890753]},"properties":{"identifiant":1013.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"2 rue de la Guadeloupe 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.362432,48.868457]},"properties":{"identifiant":446.0,"commemore":"Jean SULPICE","adresse_complete":"22, rue Ren\u00e9 Boulanger 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.351862,48.875107]},"properties":{"identifiant":388.0,"commemore":"COMITE PARISIEN DE LA LIBERATION","adresse_complete":"75010 Paris","precision_adresse":"3 rue du Ch\u00e0\u00a2teau d'Eau(Bourse du Travail)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.379865,48.85813]},"properties":{"identifiant":519.0,"commemore":"VICTIMES DU NAZISME","adresse_complete":"place Leon Blum Mairie du XIeme 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.339415,48.856085]},"properties":{"identifiant":234.0,"commemore":"Colonel De MARGUERITTES","adresse_complete":"9, quai de Conti Angle rue Gu\u00e9n\u00e9gaud 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352927,48.859309]},"properties":{"identifiant":145.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"11 rue saint-merri  75004 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.348216,48.853519]},"properties":{"identifiant":136.0,"commemore":"Marcel REY","adresse_complete":"Parvis Notre-Dame Mur H\u00f4tel-Dieu 75004 Paris","precision_adresse":"(pr\u00e8s rue d'Arcole)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340129,48.849482]},"properties":{"identifiant":226.0,"commemore":"Jean KOPITOVITCH","adresse_complete":"rue Monsieur le Prince 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.338911,48.851653999999996]},"properties":{"identifiant":196.0,"commemore":"Albert BAYET","adresse_complete":"2, rue Monsieur le Prince 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.322259,48.8877]},"properties":{"identifiant":891.0,"commemore":"Simone JAFFRAY","adresse_complete":"18, rue Jacquemont 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.299879,48.841523]},"properties":{"identifiant":787.0,"commemore":"COMITE LOCAL DE LIBERATION","adresse_complete":"31, rue Peclet 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.373876,48.880356]},"properties":{"identifiant":1087.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"8 rue Sadi Lecointe 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.409471,48.866469]},"properties":{"identifiant":1109.0,"commemore":"H\u00e9l\u00e8ne BRUN","adresse_complete":"1, rue Dulaure 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.398206,48.882779]},"properties":{"identifiant":1043.0,"commemore":"HOPITAL ROBERT DEBRE","adresse_complete":"Boulevard Serurier 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.39874,48.87715]},"properties":{"identifiant":1048.0,"commemore":"Charles LACOMBE","adresse_complete":"16, rue Emile Desvaux 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.394335,48.872899]},"properties":{"identifiant":1186.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"22 rue Olivier Mettra","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356649,48.862685]},"properties":{"identifiant":88.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"8 rue de montmorency 75003 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.30785,48.847996]},"properties":{"identifiant":289.0,"commemore":"Jean-pierre LEVY","adresse_complete":"9 rue Albert de Lapparent 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.379865,48.85813]},"properties":{"identifiant":507.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"place Leon Blum Mairie du XIeme 75011 Paris","precision_adresse":"hall d'entree sur la gauche","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.37297,48.863154]},"properties":{"identifiant":543.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"32 rue de la folie mericourt 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.315209,48.824882]},"properties":{"identifiant":735.0,"commemore":"Jeanne GRIMAUD","adresse_complete":"7, avenue du G\u00e9n\u00e9ral Maistre 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.260279,48.840215]},"properties":{"identifiant":850.0,"commemore":"Mar\u00e9chal JUIN","adresse_complete":"Pont du Garigliano 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.279442,48.86555]},"properties":{"identifiant":879.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Lyc\u00e9e Janson de Sailly 106 rue de la Pompe 75016 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.335239,48.892116]},"properties":{"identifiant":987.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"67 rue Damr\u00e9mont 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.380281,48.872432]},"properties":{"identifiant":1190.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"38 rue de Tourtille Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.371115,48.853978]},"properties":{"identifiant":489.0,"commemore":"DEPORTATION","adresse_complete":"22, rue de la Roquette 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.395894,48.847534]},"properties":{"identifiant":571.0,"commemore":"Jean JEANTROUX","adresse_complete":"place de la Nation M\u00e9tro Nation, bouche du m\u00e9tro 75012 Paris","precision_adresse":"Sortie avenue du Tr\u00f4ne","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.399775,48.843]},"properties":{"identifiant":595.0,"commemore":"M\u00e9moire des victimes arr\u00e0\u00aat\u00e9es \u00e0\u00a0 l'hopital rothschild","adresse_complete":"Entr\u00e9e de l'h\u00f4pital, 21 rue Sauterre 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.400052,48.834239]},"properties":{"identifiant":602.0,"commemore":"Barth\u00e9l\u00e9my TORRESI","adresse_complete":"39, avenue du G\u00e9n\u00e9ral Michel Bizot 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34969,48.867156]},"properties":{"identifiant":41.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"42 rue Dussoubs 75002 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.363687,48.859722]},"properties":{"identifiant":58.0,"commemore":"Georges DUDACH","adresse_complete":"10, rue Sainte- Anastase 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.365521,48.858762]},"properties":{"identifiant":62.0,"commemore":"Fernand KLAIMITZ","adresse_complete":"7, rue Villehardouin 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35335,48.858649]},"properties":{"identifiant":120.0,"commemore":"Maurice GROHAR","adresse_complete":"19, rue Rambuteau Angle rue du Temple 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.402759,48.869912]},"properties":{"identifiant":1213.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"151 avenue Gambetta 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343103,48.862862]},"properties":{"identifiant":10.0,"commemore":"G. FONTAINE","adresse_complete":"Place de la Concorde 75001 Paris","precision_adresse":"(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.291692,48.838674]},"properties":{"identifiant":784.0,"commemore":"Jean-claude Et Paul CAMORS","adresse_complete":"6, rue Fran\u00e7ois- Mouthon 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32719,48.823736]},"properties":{"identifiant":752.0,"commemore":"Gustave POMMIER","adresse_complete":"70, rue du P\u00e8re Corentin 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358088,48.871624]},"properties":{"identifiant":462.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"maternelle 2 rue Pierre Bullet 75010 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355582,48.851745]},"properties":{"identifiant":422.0,"commemore":"Roger LEMAIRE","adresse_complete":null,"precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.369252,48.867277]},"properties":{"identifiant":520.0,"commemore":"Charles WOLMARK","adresse_complete":"96, rue de la Folie M\u00e9ricourt 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.377427,48.87128]},"properties":{"identifiant":549.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"77 bld de belleville 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.276599,48.863942]},"properties":{"identifiant":859.0,"commemore":"MONUMENT AUX MORTS","adresse_complete":"71, avenue Henri- Martin Mairie du xvieme 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.29433,48.86824]},"properties":{"identifiant":866.0,"commemore":"2 PATRIOTES","adresse_complete":"8, bld Wallace 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33294,48.895551]},"properties":{"identifiant":923.0,"commemore":"Raymond BORME","adresse_complete":"14-16, rue Georgette Agutte 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352132,48.886399]},"properties":{"identifiant":984.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9 rue Richomme 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.383295,48.868916]},"properties":{"identifiant":1101.0,"commemore":"Andr\u00e9 BERTHELOT","adresse_complete":"16, rue du Pressoir 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.410685,48.85643]},"properties":{"identifiant":1194.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"2 rue Eug\u00e8ne Reisz 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3997479999999998,48.850455]},"properties":{"identifiant":1205.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"12 rue des grands champs 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.399167,48.873309]},"properties":{"identifiant":1208.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"29 rue du telegraphe 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.325515,48.849433]},"properties":{"identifiant":205.0,"commemore":"Dominique DENIS","adresse_complete":"14, rue Dupin 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.371039,48.870102]},"properties":{"identifiant":435.0,"commemore":"Alfred OZROUT","adresse_complete":"152, avenue Parmentier 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35554,48.884406]},"properties":{"identifiant":920.0,"commemore":"Ren\u00e9 BARATEAU","adresse_complete":"2, rue de Chartres 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.389248,48.86577]},"properties":{"identifiant":1166.0,"commemore":"ZALKINOV","adresse_complete":"73, rue des Amandiers 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.389375,48.86996]},"properties":{"identifiant":1214.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"26 rue Henri Chevreau 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.378603,48.860618]},"properties":{"identifiant":502.0,"commemore":"Jacques HENSEVAL","adresse_complete":"28, rue Parmentier 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.349725,48.86735]},"properties":{"identifiant":42.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"44 rue Dussoubs 75002 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.320335,48.892652]},"properties":{"identifiant":883.0,"commemore":"Jean Et R\u00e9sistants Du S.O.E. BOUGUENNEC","adresse_complete":"Ne pas fleurir 75017 Paris","precision_adresse":"61 rue de la Condamine (pas d'anneau porte bouquet \u00e0\u00a0 la demande des copropri\u00e9taires)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.326839,48.832991]},"properties":{"identifiant":748.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"2, place Ferdinand Brunot Mairie du XIVeme 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354175,48.885632]},"properties":{"identifiant":988.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"3 rue Saint Luc 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344868,48.89589]},"properties":{"identifiant":998.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"72 rue Championnet 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.385879,48.882477]},"properties":{"identifiant":1079.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"40ter rue Manin 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.357887,48.864174]},"properties":{"identifiant":86.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"8 rue des vertus 75003 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35951,48.857185]},"properties":{"identifiant":119.0,"commemore":"Yvette FEUILLET","adresse_complete":"26, rue des Rosiers 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.336868,48.853599]},"properties":{"identifiant":217.0,"commemore":"Jacques FRANCESCO","adresse_complete":"60, rue de Seine 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3569,48.871798]},"properties":{"identifiant":384.0,"commemore":"Jean; Chatenet CAZARD","adresse_complete":"45, rue du Chateau d eau 75010 Paris","precision_adresse":"(CROIX-ROUGE FRANCAISE)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352233,48.880841]},"properties":{"identifiant":406.0,"commemore":"10 FRANCAIS","adresse_complete":"Rue de Maubeuge 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.386453,48.858664]},"properties":{"identifiant":500.0,"commemore":"Roger HANLET","adresse_complete":"4, rue Henri Ranvier 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.384508,48.863529]},"properties":{"identifiant":554.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Lyc\u00e9e Voltaire 101 avenue de la R\u00e9publique 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.403451,48.832115]},"properties":{"identifiant":586.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"Route des fortifications 75012 Paris","precision_adresse":"c\u00f4t\u00e9 avenue de la Porte de Charenton","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.271462,48.848895]},"properties":{"identifiant":870.0,"commemore":"Luis, Dobles SEGREDA","adresse_complete":"12, square Henry Pat\u00e9 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.39683,48.881464]},"properties":{"identifiant":1022.0,"commemore":"France BLOCH SERAZIN","adresse_complete":"1 avenue Debidour 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.409712,48.857026]},"properties":{"identifiant":1110.0,"commemore":"F\u00e9lix CADRAS","adresse_complete":"119, boulevard Davout 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.326597,48.855561]},"properties":{"identifiant":296.0,"commemore":"Marcel MARTIN","adresse_complete":"201, boulevard Saint-Germain 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354509,48.878544]},"properties":{"identifiant":451.0,"commemore":"Ren\u00e9 TRAVAILLAND","adresse_complete":"138, rue La Fayette 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3798209999999997,48.861751]},"properties":{"identifiant":493.0,"commemore":"Janine FLOQUET","adresse_complete":"16, rue Guilhem 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.374715,48.85558]},"properties":{"identifiant":503.0,"commemore":"ISRAELITES ORIENTAUX","adresse_complete":"68, rue de la Roquette 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.373703,48.846905]},"properties":{"identifiant":566.0,"commemore":"Alphonse DELAMBRE","adresse_complete":"75012 Paris","precision_adresse":"9, passage des Mousquetaires(le passage n'existe plus)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.388681,48.84062]},"properties":{"identifiant":589.0,"commemore":"MEMORIAL DES GARDIENS DE LA PAIX","adresse_complete":"5, rue Bignon 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344681,48.892304]},"properties":{"identifiant":935.0,"commemore":"DEPORTES JUIFS","adresse_complete":"1, place Jules Joffrin Mairie du XVIIIeme 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354175,48.885632]},"properties":{"identifiant":983.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"3 rue Saint Luc 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.349407,48.867918]},"properties":{"identifiant":36.0,"commemore":"Charles MENARD","adresse_complete":"40, rue du Caire 75002 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354601,48.844705]},"properties":{"identifiant":161.0,"commemore":"Stanislas FUMET","adresse_complete":"15, rue Linn\u00e9 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.393758,48.866234]},"properties":{"identifiant":1118.0,"commemore":"Andr\u00e9 DULAUROY","adresse_complete":"5, rue d'Annam 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4045,48.856197]},"properties":{"identifiant":1129.0,"commemore":"Marcel IMBERT","adresse_complete":"66, rue des Orteaux 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.384184,48.86725]},"properties":{"identifiant":1188.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"10 rue de M\u00e9nilmontant 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343103,48.862862]},"properties":{"identifiant":13.0,"commemore":"Pierre LAIGLE","adresse_complete":"Place de la Concorde 75001 Paris","precision_adresse":"(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.351046,48.856798]},"properties":{"identifiant":107.0,"commemore":"CROIX DE LA LIBERATION","adresse_complete":"Place de l'H\u00f4tel de Ville 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.351231,48.866936]},"properties":{"identifiant":40.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"221 rue Saint-denis 75002 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.331031,48.846131]},"properties":{"identifiant":232.0,"commemore":"Louis Et Marie-louise MANDIN","adresse_complete":"58 bis, rue d'Assas 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.407396,48.845663]},"properties":{"identifiant":591.0,"commemore":"Serge MONTAILLER","adresse_complete":"22, rue de la Vo\u00e0\u00bbte 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368694,48.831473]},"properties":{"identifiant":651.0,"commemore":"64 boulevard de l'hopital","adresse_complete":"75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.345646,48.891258]},"properties":{"identifiant":973.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"3 rue ferdinand flocon 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.388314,48.878602]},"properties":{"identifiant":1023.0,"commemore":"Maurice Et Jean CADET","adresse_complete":"82, rue de la Villette 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.390294,48.878965]},"properties":{"identifiant":1035.0,"commemore":"F.F.I. NORD DE PARIS","adresse_complete":"36, rue de Crim\u00e9e 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.388627,48.876204]},"properties":{"identifiant":1083.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"4 rue Fessart 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355931,48.867531]},"properties":{"identifiant":67.0,"commemore":"Raymond LEGRAND","adresse_complete":"66, rue du Vertbois 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.357091,48.85526]},"properties":{"identifiant":101.0,"commemore":"Georges,... BOUZONNIE","adresse_complete":"36, rue Geoffroy l'Asnier 75004 Paris","precision_adresse":"(croix rouge du 4\u00e8me arrondissement)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.359778,48.853231]},"properties":{"identifiant":142.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"22 rue de l'Av\u00e9 Maria 75004 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340383,48.846084]},"properties":{"identifiant":168.0,"commemore":"Andr\u00e9 LOZET","adresse_complete":"73, boulevard Saint-Michel 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33092,48.85236]},"properties":{"identifiant":202.0,"commemore":"CONSEIL NATIONAL DE LA RESISTANCE","adresse_complete":"48, rue du Four 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.369595,48.871707]},"properties":{"identifiant":469.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"155,159 avenue Parmentier","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358736,48.888871]},"properties":{"identifiant":996.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"7 rue Doudeauville 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3823119999999998,48.871904]},"properties":{"identifiant":1175.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"51 rue Ramponneau 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355447,48.881211]},"properties":{"identifiant":407.0,"commemore":"30 FRANCAIS","adresse_complete":"Gare du Nord 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3854,48.858942]},"properties":{"identifiant":513.0,"commemore":"PRISON DE LA PETITE ROQUETTE","adresse_complete":"168, rue de la Roquette 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.401291,48.845235]},"properties":{"identifiant":585.0,"commemore":"Germinal MATTA","adresse_complete":"41, avenue de Saint-Mand\u00e9 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.338485,48.851978]},"properties":{"identifiant":246.0,"commemore":"Victor RASTELLO","adresse_complete":"4, rue de Cond\u00e9 Carrefour de l'Od\u00e9on 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.302195,48.872692]},"properties":{"identifiant":325.0,"commemore":"Andr\u00e9 DELOBELLE","adresse_complete":"11, rue de Washington 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.304699,48.862217]},"properties":{"identifiant":259.0,"commemore":"Ren\u00e9 ALAZARD","adresse_complete":"Face au 75, quai d'Orsay 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.345582,48.851198]},"properties":{"identifiant":191.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"30 rue Saint-Jacques 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.292237,48.848409]},"properties":{"identifiant":821.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"12 rue Fondary 75015 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.293585,48.868668]},"properties":{"identifiant":829.0,"commemore":"Raymond-charles BONENFANT","adresse_complete":"17, rue galil\u00e9e 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368529,48.899891]},"properties":{"identifiant":1005.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"6 rue Charles Hermite 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.391016,48.865143]},"properties":{"identifiant":1158.0,"commemore":"Eugene THEDE","adresse_complete":"14, rue des Partants 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3738609999999998,48.875624]},"properties":{"identifiant":1050.0,"commemore":"Jean-gabriel LAUMAIN","adresse_complete":"5, rue Burnouf 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.365558,48.864679]},"properties":{"identifiant":60.0,"commemore":"Roger GUIMET","adresse_complete":"29, boulevard du Temple 75003 Paris","precision_adresse":"(\u00e0\u00a0 gauche de la bourse du travail)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.346532,48.852491]},"properties":{"identifiant":158.0,"commemore":"Jean DUSSARPS","adresse_complete":"rue du Petit-Pont 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.333632,48.853648]},"properties":{"identifiant":214.0,"commemore":"FONTAINE SAINT-MICHEL","adresse_complete":"Plaque droite 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.326393,48.856468]},"properties":{"identifiant":272.0,"commemore":"Roger CONNAN","adresse_complete":"46, rue du Bac 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35764,48.878422]},"properties":{"identifiant":411.0,"commemore":"GUERRE 1939-1945","adresse_complete":"Gare de l'Est D\u00e9part grandes lignes 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.365658,48.866761]},"properties":{"identifiant":484.0,"commemore":"Louis COSSON","adresse_complete":"8, place de la R\u00e9publique 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.391457,48.849662]},"properties":{"identifiant":504.0,"commemore":"Louise JACOBSON","adresse_complete":"8 rue des Boulets 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.442207,48.842349]},"properties":{"identifiant":587.0,"commemore":"MEMORIAL 1939-1945","adresse_complete":"Fort de Vincennes 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.395135,48.833639]},"properties":{"identifiant":607.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"315 rue de charenton 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343165,48.829246]},"properties":{"identifiant":712.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"100 rue de la Glaci\u00e8re 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.351299,48.822231]},"properties":{"identifiant":715.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"8 rue Kuss 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.293953,48.867748]},"properties":{"identifiant":838.0,"commemore":"Jean-claude CHAYET","adresse_complete":"9, bld Wallace 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.279442,48.86555]},"properties":{"identifiant":849.0,"commemore":"Lyc\u00e9e JANSON DE SAILLY","adresse_complete":"106,rue de la Pompe Lyc\u00e9e Janson de Sailly 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.363196,48.890007]},"properties":{"identifiant":918.0,"commemore":"AMERICAINS...","adresse_complete":"24, rue Pajol 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.322943,48.874834]},"properties":{"identifiant":340.0,"commemore":"Raoul, Laurent NORDLING","adresse_complete":"78, rue d'Anjou 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.363824,48.868234]},"properties":{"identifiant":391.0,"commemore":"Charles DAGUET","adresse_complete":"12, place de la R\u00e9publique 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355981,48.869245]},"properties":{"identifiant":448.0,"commemore":"Michel THILL","adresse_complete":"96, rue Ren\u00e9 Boulanger 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355071,48.878691]},"properties":{"identifiant":456.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"144 rue de la roquette 75010 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.371657,48.872108]},"properties":{"identifiant":466.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"250 rue Saint-Maur 75010 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.382974,48.860758]},"properties":{"identifiant":540.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"29 rue servan 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.325752,48.829933]},"properties":{"identifiant":728.0,"commemore":"Raoul DAGUET","adresse_complete":"208, avenue du Maine 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.320624,48.829917]},"properties":{"identifiant":740.0,"commemore":"Rene LE BAIL","adresse_complete":"145, rue d'Alesia 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.309798,48.831144]},"properties":{"identifiant":767.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"8 rue Maurice Rouvier 75014 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.289607,48.834696]},"properties":{"identifiant":790.0,"commemore":"Georges DUPONT","adresse_complete":"20, rue Auguste- Chabri\u00e8res 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.348546,48.886733]},"properties":{"identifiant":939.0,"commemore":"Mordka FEFERMAN","adresse_complete":"12, rue Poulet 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.347859,48.888234]},"properties":{"identifiant":976.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"63 rue de clignancourt 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.363436,48.854029]},"properties":{"identifiant":97.0,"commemore":"AGENTS DE L'HOTEL-DIEU","adresse_complete":"H\u00f4tel-Dieu cour int\u00e9rieure 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356535,48.85175]},"properties":{"identifiant":98.0,"commemore":"A LA MEMOIRE DES 112 HABITANTS","adresse_complete":"10-12, rue des Deux Ponts 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352982,48.845861]},"properties":{"identifiant":183.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"19 rue des Boulangers 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.386926,48.898854]},"properties":{"identifiant":1053.0,"commemore":"Fernand MAZOYER","adresse_complete":"Porte de la Villette 75019 Paris","precision_adresse":"2\u00e8me pont c\u00f4t\u00e9 gauche (en sortie)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.385879,48.882477]},"properties":{"identifiant":1070.0,"commemore":"TRAIN ALLEMAND","adresse_complete":"rue Manin 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.376214,48.882679]},"properties":{"identifiant":1080.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"45 rue Armand Carrel 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.297569,48.83393]},"properties":{"identifiant":781.0,"commemore":"Paul BUDANT","adresse_complete":"23, rue des Morillons 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.345657,48.851327]},"properties":{"identifiant":190.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"28 rue Saint-Jacques 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.346472,48.880199]},"properties":{"identifiant":352.0,"commemore":"Louis COMTE","adresse_complete":"10, rue Thimonnier 75009 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340772,48.87476]},"properties":{"identifiant":357.0,"commemore":"Fernand GUILBERT","adresse_complete":"27, rue Drouot 75009 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32196,48.872261]},"properties":{"identifiant":324.0,"commemore":"Jean Roger DEBRAIS","adresse_complete":"35, rue d'Anjou 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.298028,48.832771]},"properties":{"identifiant":788.0,"commemore":"Roger COROUGE","adresse_complete":"39 bis, rue Dantzig 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368694,48.831473]},"properties":{"identifiant":650.0,"commemore":"20 rue esquirol","adresse_complete":"75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.373846,48.877869]},"properties":{"identifiant":1028.0,"commemore":"Abert DEBUT","adresse_complete":"32, rue des Chaufourniers 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355582,48.851745]},"properties":{"identifiant":1198.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":null,"precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.364461,48.860663]},"properties":{"identifiant":64.0,"commemore":"David KOULICHE","adresse_complete":"87, rue de Turenne 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.35215,48.850803]},"properties":{"identifiant":175.0,"commemore":"Ren\u00e9 SITTERLIN","adresse_complete":"47, quai de la Tournelle 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342191,48.847604]},"properties":{"identifiant":186.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"12 rue victor cousin 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.320027,48.856871]},"properties":{"identifiant":299.0,"commemore":"H \u00e0\u20ac Z MEMORIAL 1939-1945","adresse_complete":"116, rue de Grenelle Mairie du VII\u00e8me arrondissement 75007 Paris","precision_adresse":"Hall d'entr\u00e9e","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3207969999999998,48.856634]},"properties":{"identifiant":300.0,"commemore":"MEMORIAL DEUXIEME GUERRE MONDIALE","adresse_complete":"110, rue de Grenelle Minist\u00e8re de l'Education Nationale 75007 Paris","precision_adresse":"Hall d'entr\u00e9e","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":null,"properties":{"identifiant":375.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Lyc\u00e9e jules Ferry77 bld de Clichy 75009 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75009.0,"xy":null}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354737,48.873496]},"properties":{"identifiant":404.0,"commemore":"Maurice FELD","adresse_complete":"83, rue du Faubourg Saint- Denis 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.363598,48.872314]},"properties":{"identifiant":459.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Coll\u00e8ge 11 rue Jean poulmarch 75010 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.385786,48.856281]},"properties":{"identifiant":494.0,"commemore":"L\u00e9on FROT","adresse_complete":"53-55, rue L\u00e9on Frot 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.379865,48.85813]},"properties":{"identifiant":506.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"place Leon Blum Mairie du XIeme 75011 Paris","precision_adresse":"hall d'entree sur la gauche","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.371755,48.828656]},"properties":{"identifiant":633.0,"commemore":"Gabriel BIGOT","adresse_complete":"8, rue de Reims 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.278131,48.864683]},"properties":{"identifiant":832.0,"commemore":"Pierre BROSSOLETTE","adresse_complete":"89, rue de la Pompe 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.255549,48.839684]},"properties":{"identifiant":872.0,"commemore":"BATAILLON STEFANIK","adresse_complete":"Place du g\u00e9n\u00e9ral St\u00e9fanik 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3539529999999997,48.888437]},"properties":{"identifiant":925.0,"commemore":"Suzanne BUISSON","adresse_complete":"39, rue Doudeauville 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4045,48.856197]},"properties":{"identifiant":1097.0,"commemore":"Georges AMODRU","adresse_complete":"66, rue des Orteaux 75020 Paris","precision_adresse":"(Commissariat)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.40306,48.870264]},"properties":{"identifiant":1111.0,"commemore":"Andr\u00e9 CHASSAGNE","adresse_complete":"155, avenue Gambetta 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.310512,48.877758]},"properties":{"identifiant":333.0,"commemore":"Le Mar\u00e9chal De France Jean De LATTRE DE TASSIGNY","adresse_complete":"4, place Rio de Janeiro 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3886659999999997,48.845682]},"properties":{"identifiant":610.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"59 rue de Reuilly 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.339091,48.844578]},"properties":{"identifiant":235.0,"commemore":"Lieutenant MARTINET","adresse_complete":"64 boulevard Saint- Michel 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.327873,48.858411]},"properties":{"identifiant":317.0,"commemore":"Jean ZAY","adresse_complete":"46 rue de verneuil 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355667,48.856164]},"properties":{"identifiant":128.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"2, place Baudoyer Mairie du IV\u00e8me arrondissement 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.315788,48.849581]},"properties":{"identifiant":276.0,"commemore":"F\u00e9lix EBOUE","adresse_complete":"27, rue Oudinot 75007 Paris","precision_adresse":"(Minist\u00e8re des DOM-TOM, cour int\u00e9rieure)","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360932,48.821302]},"properties":{"identifiant":655.0,"commemore":"Colonel FABIEN","adresse_complete":"34, rue Gandon 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.270365,48.850159]},"properties":{"identifiant":875.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"41bis rue la fontaine 75016 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.313991,48.883352]},"properties":{"identifiant":897.0,"commemore":"Guy Et Serge MOQUET","adresse_complete":"75017 Paris","precision_adresse":"34, rue Baron (1er \u00e9tage)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.277992,48.854211]},"properties":{"identifiant":874.0,"commemore":"G\u00e9n\u00e9ral ZARAPOFF","adresse_complete":"74, rue Raynouard 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.296624,48.834243]},"properties":{"identifiant":776.0,"commemore":"Germain BEDEAU","adresse_complete":"9, rue des Morillons 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.335732,48.834351]},"properties":{"identifiant":765.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"87 boulevard arago 75014 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.348108,48.889734]},"properties":{"identifiant":942.0,"commemore":"GARDIENS DE LA PAIX","adresse_complete":"79\/81 rue de clignancourt Poste de police 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.292396,48.837659]},"properties":{"identifiant":819.0,"commemore":"Louis-victor CAZALOT","adresse_complete":"24, rue Eug\u00e8ne Millon 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.385249,48.898327]},"properties":{"identifiant":1052.0,"commemore":"Suzanne MASSON","adresse_complete":"95, boulevard Macdonald 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.375637,48.882728]},"properties":{"identifiant":1034.0,"commemore":"Etat Major.De L'ile De France F.F.I.","adresse_complete":"66, rue de Meaux 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355974,48.85898]},"properties":{"identifiant":144.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"40 rue des Archives 75004 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360673,48.876172]},"properties":{"identifiant":387.0,"commemore":"Andr\u00e9 CHENNEVIERE","adresse_complete":"156, rue du Faubourg Saint- Martin 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.351862,48.875107]},"properties":{"identifiant":414.0,"commemore":"HOMMAGE AUX MORTS DE LA RESISTANCE","adresse_complete":"75010 Paris","precision_adresse":"Rue du Faubourg Saint-Martin (mairie)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360523,48.874297]},"properties":{"identifiant":460.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"19 passage des R\u00e9collets 75010 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.402997,48.877419]},"properties":{"identifiant":1091.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"57 rue de Romainville 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.401655,48.854925]},"properties":{"identifiant":1126.0,"commemore":"Maurice GURFINKIEL","adresse_complete":"45, rue de la R\u00e9union 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.411123,48.854232]},"properties":{"identifiant":1151.0,"commemore":"Emile REINHARD","adresse_complete":"3, square de Gascogne 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.337111,48.857023]},"properties":{"identifiant":222.0,"commemore":"Louis HELIE","adresse_complete":"3, rue de Seine 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.332191,48.858467]},"properties":{"identifiant":286.0,"commemore":"Hubert De LAGARDE","adresse_complete":"7, quai Voltaire 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.310013,48.858733]},"properties":{"identifiant":313.0,"commemore":"En Hommage Aux SOLDATS DU PACIFIQUE","adresse_complete":"51 bis, avenue de laTour-Maubourg 75007 Paris","precision_adresse":"(sur le rempart)","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.331419,48.880892]},"properties":{"identifiant":364.0,"commemore":"Union Des Aveugles De Guerre U.A.G","adresse_complete":"49 rue Blanche 75009 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.363913,48.882474]},"properties":{"identifiant":473.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"39 rue de l'Aqueduc 75010 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3823819999999998,48.860873]},"properties":{"identifiant":496.0,"commemore":"Maurice GARDETTE","adresse_complete":"square maurice Gardette 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.365138,48.86625]},"properties":{"identifiant":498.0,"commemore":"Maurice GIQUEL","adresse_complete":"54, boulevard du Temple 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3833159999999998,48.829366]},"properties":{"identifiant":640.0,"commemore":"DEPORTATION","adresse_complete":"43, quai Panhard et Levassor Camp de travail forc\u00e9 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.371559,48.827887]},"properties":{"identifiant":681.0,"commemore":"Jean MORICE","adresse_complete":"44, rue de Tolbiac 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.331967,48.829684]},"properties":{"identifiant":731.0,"commemore":"Remy DUMONCEL","adresse_complete":"17, rue Remy Dumoncel 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.298028,48.832771]},"properties":{"identifiant":777.0,"commemore":"Roger, Belin BEHAGUE","adresse_complete":"39 bis, rue de Dantzig [f.f.i. de Vaugirard] 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.280505,48.860119]},"properties":{"identifiant":863.0,"commemore":"John J PERSHING","adresse_complete":"Monument aux volontaires americains 75016 Paris","precision_adresse":"36 bis) PERSHING (John J)","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342148,48.88854]},"properties":{"identifiant":1000.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"26 rue du Mont Cenis 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343103,48.862862]},"properties":{"identifiant":2.0,"commemore":"Marcel BIZIEN","adresse_complete":"Place de la Concorde 75001 Paris","precision_adresse":"(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.350657,48.862469]},"properties":{"identifiant":76.0,"commemore":"Groupe SEBASTOPOL","adresse_complete":"48, boulevard S\u00e9bastopol 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.329588,48.866724]},"properties":{"identifiant":25.0,"commemore":"RESEAU SAINT-JACQUES","adresse_complete":"8,place Vend\u00f4me 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.339365,48.832628]},"properties":{"identifiant":754.0,"commemore":"Maria RABATE","adresse_complete":"18 boulevard Saint-jacques 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352139,48.837709]},"properties":{"identifiant":163.0,"commemore":"Lucienne GINESTET","adresse_complete":"9, rue de la Coll\u00e9giale 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343103,48.862862]},"properties":{"identifiant":27.0,"commemore":"Jean-claude TOUCHE","adresse_complete":"Place de la Concorde 75001 Paris","precision_adresse":"(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.357784,48.86499]},"properties":{"identifiant":69.0,"commemore":"David LIBERMAN","adresse_complete":"17, rue R\u00e9aumur 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.316405,48.871305]},"properties":{"identifiant":336.0,"commemore":"Georges MANDEL","adresse_complete":"Place Beauvau Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33946,48.844933]},"properties":{"identifiant":237.0,"commemore":"MONTVALLIER Jean Boulogne","adresse_complete":"60-62, boulevard Saint-Michel 75006 Paris","precision_adresse":"(Ecole des Mines)","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.342944,48.85309]},"properties":{"identifiant":230.0,"commemore":"Jacques LECOMPTE-BOINET","adresse_complete":"Place de l'Institut Passerelle des Arts 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.31503,48.861068]},"properties":{"identifiant":270.0,"commemore":"CHAR DE COMBAT QUIMPER","adresse_complete":"1, rue Esnault- Peleterie 75007 Paris","precision_adresse":"(Minist\u00e8re des Affaires Etrang\u00e8res)","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.327692,48.857472]},"properties":{"identifiant":278.0,"commemore":"Marie GARDES","adresse_complete":"30, rue du Bac 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3827439999999998,48.86356]},"properties":{"identifiant":546.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"100 avenue de la republique 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.377315,48.857382]},"properties":{"identifiant":538.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"9 rue Popincourt 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.296624,48.834243]},"properties":{"identifiant":785.0,"commemore":"Philippe CHEVRIER","adresse_complete":"9, rue des Morillons 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.304976,48.843183]},"properties":{"identifiant":800.0,"commemore":"Capitaine LEBON","adresse_complete":"79, rue Lecourbe 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.329814,48.89161]},"properties":{"identifiant":1017.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Coll\u00e8ge 16 rue Coysevox 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.397688,48.864008]},"properties":{"identifiant":1164.0,"commemore":"Victimes de l'OAS","adresse_complete":"Cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4048249999999998,48.859812]},"properties":{"identifiant":1157.0,"commemore":"Cadix SOSNOWSKI","adresse_complete":"13, rue Saint-Blaise 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.350657,48.862469]},"properties":{"identifiant":77.0,"commemore":"Groupe SEBASTOPOL","adresse_complete":"48, boulevard S\u00e9bastopol 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.327845,48.880443]},"properties":{"identifiant":363.0,"commemore":"Professeurs r\u00e9sistants et \u00e9l\u00e8ves juives du","adresse_complete":"Lyc\u00e9e Jules ferry 75009 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355582,48.851745]},"properties":{"identifiant":418.0,"commemore":"Ren\u00e9 JOLY","adresse_complete":null,"precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3823819999999998,48.860873]},"properties":{"identifiant":516.0,"commemore":"Marcel RAJMAN","adresse_complete":"Square Marcel Rajman 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3699310000000002,48.833965]},"properties":{"identifiant":680.0,"commemore":"MONUMENT AUX MORTS","adresse_complete":"Mairie du XIII\u00e8me arrondissement 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32783,48.832655]},"properties":{"identifiant":763.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"46 rue Boulard 75014 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.291042,48.839063]},"properties":{"identifiant":812.0,"commemore":"Henri PERIER","adresse_complete":"254, rue Lecourbe 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.281648,48.85942]},"properties":{"identifiant":836.0,"commemore":"Jean CHARBONNEAUX","adresse_complete":"4, rue Francisque Sarcey 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.257699,48.838322]},"properties":{"identifiant":854.0,"commemore":"Albert LEROY","adresse_complete":"6 place de la porte de Saint-Cloud 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.298275,48.884154]},"properties":{"identifiant":886.0,"commemore":"Fran\u00e7ois CLAUDE","adresse_complete":"178, rue de Courcelles 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.330173,48.861267]},"properties":{"identifiant":15.0,"commemore":"Emile LEMONNIER","adresse_complete":"1, avenue du g\u00e9n\u00e9ral Lemonnier 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354691,48.87456]},"properties":{"identifiant":421.0,"commemore":"Ren\u00e9 LEGRAND","adresse_complete":"6, rue de Paradis 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358219,48.87416]},"properties":{"identifiant":386.0,"commemore":"Pierre CHANLAINE","adresse_complete":"64, boulevard Magenta 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.339083,48.843992]},"properties":{"identifiant":156.0,"commemore":"Raymond BONNAND","adresse_complete":"105, boulevard Saint-Michel 75005 Paris","precision_adresse":"(angle rue de l'Abb\u00e9 de l'Ep\u00e9e)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.349015,48.869722]},"properties":{"identifiant":30.0,"commemore":"Germaine ARNAULT-BARJON","adresse_complete":"Cr\u00e8che de la rue Thorel 75002 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32088,48.825364]},"properties":{"identifiant":753.0,"commemore":"R\u00e9mi REMY","adresse_complete":"64, rue Jean Moulin 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344534,48.886879]},"properties":{"identifiant":949.0,"commemore":"Madame Simone JAFFRAY","adresse_complete":"10, rue Lamarck 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4101179999999998,48.868969]},"properties":{"identifiant":1135.0,"commemore":"Henri KRASUCKI","adresse_complete":"8 rue Stanislas Meunier 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.389402,48.877524]},"properties":{"identifiant":1025.0,"commemore":"COMITE CLANDESTIN DE LIBERATION","adresse_complete":"14, rue des Annelets 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.396688,48.855684]},"properties":{"identifiant":1201.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"52 rue Planchat 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.331773,48.866933]},"properties":{"identifiant":28.0,"commemore":"Marcel VERRIEZ","adresse_complete":"Place du march\u00e9 Saint-Honor\u00e9 75001 Paris","precision_adresse":"(int\u00e9rieur du commissariat)","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.348487,48.869545]},"properties":{"identifiant":39.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"5 rue Beauregard 75002 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358177,48.868032]},"properties":{"identifiant":49.0,"commemore":"Xavier-ange ALESSANDRI","adresse_complete":"43, rue Meslay 75003 Paris","precision_adresse":"(vitrine d'un caf\u00e9)","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356967,48.864581]},"properties":{"identifiant":75.0,"commemore":"Raymonde ROYALE","adresse_complete":"8, rue au Maire 75003 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75003.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.336378,48.875243]},"properties":{"identifiant":361.0,"commemore":"MEMORIAL DEPORTES JUIF","adresse_complete":"44, rue de la Victoire 75009 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352195,48.880876]},"properties":{"identifiant":379.0,"commemore":"Ren\u00e9 ANNEE","adresse_complete":"130-132, rue de Magenta 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.442207,48.842349]},"properties":{"identifiant":588.0,"commemore":"MEMORIAL DES ANCIENS ELEVES ASPIRANTS DE RESERVE","adresse_complete":"Bois de Vincennes Entr\u00e9e Sud du Fort de Vincennes 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.39712,48.835522]},"properties":{"identifiant":609.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"52 rue de wattignies 75012 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.376259,48.822792]},"properties":{"identifiant":679.0,"commemore":"Joseph MONNETI","adresse_complete":"1, square du Velay 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.361923,48.830318]},"properties":{"identifiant":695.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"173 rue du Ch\u00e0\u00a2teau des Rentiers 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.326839,48.832991]},"properties":{"identifiant":727.0,"commemore":"COMITE LOCAL DE LIBERATION","adresse_complete":"2, place Ferdinand Brunot Mairie du XIVeme 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.277948,48.835391]},"properties":{"identifiant":804.0,"commemore":"MEMORIAL 1939-1945","adresse_complete":"Avenue de la Porte de S\u00e8vres 75015 Paris","precision_adresse":"M\u00e9morial des 143 fusill\u00e9s","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.389345,48.871367]},"properties":{"identifiant":1103.0,"commemore":"Fran\u00e7ois BOLTZ","adresse_complete":"Rue de la Mare 75020 Paris","precision_adresse":"(sur une grille \u00e0\u00a0 proximit\u00e9 du pont SNCF)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343591,48.853183]},"properties":{"identifiant":219.0,"commemore":"Robert GAUTHIER","adresse_complete":"9, place Saint- Michel 75006 Paris","precision_adresse":"(\u00e0\u00a0 l'int\u00e9rieur du caf\u00e9 \"Fontaine Saint-Michel)","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.38001,48.869214]},"properties":{"identifiant":547.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"75\/77 bld de belleville 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.323593,48.895563]},"properties":{"identifiant":896.0,"commemore":"Guy MOQUET","adresse_complete":"34, rue Baron 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.289361,48.880446]},"properties":{"identifiant":914.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"221 bld P\u00e9reire 75017 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.335952,48.888601]},"properties":{"identifiant":959.0,"commemore":"NAVARO","adresse_complete":"Rue Caulaincourt 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.333365,48.869647]},"properties":{"identifiant":34.0,"commemore":"Louis DUMAS","adresse_complete":"21, rue Louis-le Grand 75002 Paris","precision_adresse":"(angle rue du 4 septembre)","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3596500000000002,48.853638]},"properties":{"identifiant":140.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"4 rue du Fauconnier 75004 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.409014,48.870028]},"properties":{"identifiant":1116.0,"commemore":"Jacques DUCLOS","adresse_complete":"88, boulevard Mortier 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.355582,48.851745]},"properties":{"identifiant":1199.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":null,"precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.313738,48.841796]},"properties":{"identifiant":780.0,"commemore":"Serge BOLDRINI","adresse_complete":"Boulevard Pasteur 75015 Paris","precision_adresse":"M\u00e9tro Pasteur (direction Porte de la Chapelle)","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.374878,48.86732]},"properties":{"identifiant":482.0,"commemore":"Ren\u00e9 COLPAERT","adresse_complete":"28, rue des Trois-Bornes 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.382438,48.858766]},"properties":{"identifiant":487.0,"commemore":"DEPORTATION","adresse_complete":"75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.349089,48.878369]},"properties":{"identifiant":365.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Lyc\u00e9e lamartine 121 rue du Faubourg Poissonniere 75009 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3721069999999997,48.84594]},"properties":{"identifiant":582.0,"commemore":"LIBERATION DE PARIS","adresse_complete":"1, rue de Lyon 75012 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.269477,48.853858]},"properties":{"identifiant":841.0,"commemore":"Charles DELESTRAINT","adresse_complete":"avenue Mozart 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.320536,48.888009]},"properties":{"identifiant":913.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Col\u00e8ge Andr\u00e9 Malraux 75017 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.349338,48.886878]},"properties":{"identifiant":928.0,"commemore":"Jean CAUDRELIER","adresse_complete":"31, boulevard Barb\u00e8s 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.291142,48.869262]},"properties":{"identifiant":837.0,"commemore":"L\u00e9on CHARBONNEL","adresse_complete":"3, rue Paul Val\u00e9ry 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344427,48.894154]},"properties":{"identifiant":977.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"18 rue sainte-isaure 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344681,48.892304]},"properties":{"identifiant":957.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"1, place Jules Joffrin Mairie du XVIIIeme 75018 Paris","precision_adresse":"Hall d'entr\u00e9e","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.378912,48.88732]},"properties":{"identifiant":1027.0,"commemore":"Groupe DARTEUIL","adresse_complete":"88, quai de la Loire 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.347738,48.85855]},"properties":{"identifiant":17.0,"commemore":"Marcel LINDNER","adresse_complete":"43, rue de Rivoli 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343446,48.853411]},"properties":{"identifiant":213.0,"commemore":"FONTAINE SAINT-MICHEL","adresse_complete":"Place Saint-Michel 75006 Paris","precision_adresse":"Plaque gauche","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.331925,48.856282]},"properties":{"identifiant":253.0,"commemore":"Wladyslaw SIKORSKI","adresse_complete":"58, rue Jacob 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.321024,48.847784]},"properties":{"identifiant":258.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"St\u00e8le square F\u00e9lix-Desruelles 75006 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.321084,48.856307]},"properties":{"identifiant":271.0,"commemore":"C.N.R.","adresse_complete":"41, rue de Bellechasse 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.335092,48.878542]},"properties":{"identifiant":358.0,"commemore":"Ren\u00e9 Joseph LIMON","adresse_complete":"24, rue d' Aumale 75009 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352233,48.880841]},"properties":{"identifiant":439.0,"commemore":"P.T.T.","adresse_complete":"108, rue de Maubeuge 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.363814,48.871747]},"properties":{"identifiant":458.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"17 rue de Marseille 75010 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.38331,48.82979]},"properties":{"identifiant":630.0,"commemore":"AVIATEURS","adresse_complete":"Pont de Tolbiac 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.346303,48.831597]},"properties":{"identifiant":661.0,"commemore":"GREVE DE LA POLICE","adresse_complete":"18, rue Vulpian 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.301197,48.832802]},"properties":{"identifiant":813.0,"commemore":"Emile PLAISANT","adresse_complete":"4obis, rue des Morillons Square Georges Brassens 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.264607,48.842457]},"properties":{"identifiant":867.0,"commemore":"Pierre REBIERE","adresse_complete":"59, rue chardon- Lagache 75016 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.319455,48.886496]},"properties":{"identifiant":895.0,"commemore":"MEMORIAL","adresse_complete":"13, rue Lamande Centre polonais 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.296688,48.887473]},"properties":{"identifiant":917.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"st\u00e8le square Martin Luther King 75017 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.379524,48.895595]},"properties":{"identifiant":1055.0,"commemore":"Roger MERCIER","adresse_complete":"26, rue Alphonse Karr 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.403219,48.877377]},"properties":{"identifiant":1092.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"59 rue de Romainville 75019 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343103,48.862862]},"properties":{"identifiant":18.0,"commemore":"LOPEZ-ROS","adresse_complete":"Place de la Concorde 75001 Paris","precision_adresse":"(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3269320000000002,48.874807]},"properties":{"identifiant":376.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Lyc\u00e9e Condorcet 8 rue du havre 75009 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75009.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354714,48.873098]},"properties":{"identifiant":409.0,"commemore":"Bernard GRINBAUM","adresse_complete":"74, rue du Faubourg Saint-Denis 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3823819999999998,48.860873]},"properties":{"identifiant":510.0,"commemore":"Raoul NORDLING","adresse_complete":"Square Raoul Nordling 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368232,48.859696]},"properties":{"identifiant":497.0,"commemore":"Raymond GAUTIER","adresse_complete":"58, rue Amelot 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.319234,48.861439]},"properties":{"identifiant":307.0,"commemore":"Henri-jean PILOT","adresse_complete":"rue Aristide Briand 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.348035,48.844001]},"properties":{"identifiant":164.0,"commemore":"Andr\u00e9e GOUBILLON","adresse_complete":"8 rue Tournefort 75005 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.306437,48.850503]},"properties":{"identifiant":281.0,"commemore":"L\u00e9o HAMON","adresse_complete":"Place de Fontenoy 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352296,48.890959]},"properties":{"identifiant":960.0,"commemore":"PATRIOTE","adresse_complete":"49, rue Ordener 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.347511,48.831671]},"properties":{"identifiant":711.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"40 rue Corvisart 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352423,48.899663]},"properties":{"identifiant":941.0,"commemore":"Pierre GALLOT","adresse_complete":"2 avenue de la Porte des Poissonniers Boulevard Ney 75018 Paris","precision_adresse":"(plaque d\u00e9pos\u00e9e pour travaux jusqu'en avril 2008)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340647,48.884025]},"properties":{"identifiant":993.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Coll\u00e8ge Yvonne Le Tac 7 rue Yvonne Le Tac 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.340448,48.86683]},"properties":{"identifiant":31.0,"commemore":"Jacques BIDAUT","adresse_complete":"8, rue de la Banque Mairie du 2\u00e8me arrondissement 75002 Paris","precision_adresse":"(cour int\u00e9rieure, \u00e0\u00a0 gauche)","empty":75002.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.361237,48.84248]},"properties":{"identifiant":189.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"21 rue Buffon 75005 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75005.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.307242,48.853908]},"properties":{"identifiant":275.0,"commemore":"Alexandre DRUHOT","adresse_complete":"29, avenue de Tourville 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.321179,48.873378]},"properties":{"identifiant":328.0,"commemore":"Marcel FAISY","adresse_complete":"28-30, boulevard Malesherbes 75008 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75008.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352233,48.880841]},"properties":{"identifiant":425.0,"commemore":"LIBERATION DE PARIS","adresse_complete":"108, rue de Maubeuge \u00c2\u00abpatriotes\u00c2\u00bb 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.352172,48.880224]},"properties":{"identifiant":441.0,"commemore":"Andr\u00e9 ROBIN","adresse_complete":"9, rue Saint- Vincent de Paul 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.36132,48.829077]},"properties":{"identifiant":684.0,"commemore":"Jacques OUDIN","adresse_complete":"avenue Edison Square des Deux Moulins 75013 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.367398,48.829787]},"properties":{"identifiant":698.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"33 place Jeanne d'Arc 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.359435,48.825735]},"properties":{"identifiant":720.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"St\u00e8le parc de Choisy 75013 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.328632,48.827112]},"properties":{"identifiant":734.0,"commemore":"Andre GEO","adresse_complete":"9, rue Marguerin 75014 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.328817,48.840841]},"properties":{"identifiant":772.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Lyc\u00e9e Paul Bert 7 rue Huyghens 75014 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75014.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344681,48.892304]},"properties":{"identifiant":958.0,"commemore":"MONUMENT AUX MORTS","adresse_complete":"1, place Jules Joffrin Mairie du XVIIIeme 75018 Paris","precision_adresse":"Hall d'entr\u00e9e","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.33561,48.896346]},"properties":{"identifiant":978.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"129 rue Belliard 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343961,48.892069]},"properties":{"identifiant":1014.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"77 rue du Mont Cenis 75018 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.396241,48.886249]},"properties":{"identifiant":1067.0,"commemore":"Georges POILVERT","adresse_complete":"en depot a la Mairie du 19\u00e8me arrondissement 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.401521,48.858749]},"properties":{"identifiant":1139.0,"commemore":"Raymond LUAUTE","adresse_complete":"86, rue de Bagnolet 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.353927,48.874725]},"properties":{"identifiant":396.0,"commemore":"DISPENSAIRE D'AIDE MEDICALE","adresse_complete":"14, rue Paradis 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.37637,48.870149]},"properties":{"identifiant":491.0,"commemore":"Charles DURAND","adresse_complete":"24, rue de l'Orillon 75011 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.398745,48.841147]},"properties":{"identifiant":563.0,"commemore":"Aim\u00e9 BERURIER","adresse_complete":"Fort de Vincennes Angle du bld Diderot\/rue de Picpus foss\u00e9s, c\u00f4t\u00e9 entr\u00e9e Sud 75012 Paris","precision_adresse":"(mur du Lyc\u00e9e Arago)","empty":75012.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.296601,48.852226]},"properties":{"identifiant":778.0,"commemore":"Ren\u00e9 BERTEL","adresse_complete":"13, rue de Presles 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.320401,48.893819]},"properties":{"identifiant":916.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"42 rue Pouchet 75017 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.336306,48.864781]},"properties":{"identifiant":29.0,"commemore":"General Antoine ZDROJEWSKI","adresse_complete":"25, rue de Richelieu 75001 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358815,48.856992]},"properties":{"identifiant":116.0,"commemore":"Marcel, Lucien Et Andr\u00e9 ENGROS","adresse_complete":"18, rue des Ecouffes 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.399167,48.873309]},"properties":{"identifiant":1207.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"29 rue du telegraphe 75020 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.299961,48.850713]},"properties":{"identifiant":773.0,"commemore":"Roland ABON","adresse_complete":"52, avenue de la Motte-Piquet 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354737,48.873496]},"properties":{"identifiant":444.0,"commemore":"SAUBER","adresse_complete":"83, rue du Faubourg Saint- Denis 75010 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75010.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343591,48.853183]},"properties":{"identifiant":220.0,"commemore":"Robert GAUTHIER","adresse_complete":"9, place Saint- Michel 75006 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75006.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.29362,48.85042]},"properties":{"identifiant":810.0,"commemore":"Henri, Fran\u00e7ois, Bert PAQUIN","adresse_complete":"Pilier m\u00e9tro Dupleix 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356863,48.826533]},"properties":{"identifiant":663.0,"commemore":"Victor HERVO","adresse_complete":"74, avenue d'Italie 75013 Paris","precision_adresse":"(Int\u00e9rieur de la salle Victor Hervo)","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343446,48.833777]},"properties":{"identifiant":682.0,"commemore":"L\u00e9on Maurice NORDMANN","adresse_complete":"Rue L.M. Nordmann 75013 Paris","precision_adresse":"Poste face \u00e0\u00a0 l'h\u00f4pital","empty":75013.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.317583,48.881729]},"properties":{"identifiant":890.0,"commemore":"Jean HADED LESCURE","adresse_complete":"92, boulevard des Batignolles 75017 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.310885,48.886497]},"properties":{"identifiant":910.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"20 rue Jouffroy 75017 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75017.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.368512,48.890243]},"properties":{"identifiant":1046.0,"commemore":"Ernest KOPP","adresse_complete":"104, Rue d'Aubervilliers Pompes fun\u00e8bres 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.397116,48.866857]},"properties":{"identifiant":1148.0,"commemore":"Maurice PILLET","adresse_complete":"226, rue des Pyrenees 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.397904,48.864778]},"properties":{"identifiant":1134.0,"commemore":"Jacques KRAMKIMEL","adresse_complete":"7, place Gambetta 75020 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75020.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343103,48.862862]},"properties":{"identifiant":3.0,"commemore":"Madeleine BRINET","adresse_complete":"Place de la Concorde 75001 Paris","precision_adresse":"(c\u00f4t\u00e9 rue de Rivoli)","empty":75001.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.354943,48.854727]},"properties":{"identifiant":102.0,"commemore":"Roland CHAPELLE","adresse_complete":"Rue de l'H\u00f4tel de Ville 75004 Paris","precision_adresse":"Angle de la rue des Nonnains d'Hy\u00e8res","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.358936,48.857943]},"properties":{"identifiant":115.0,"commemore":"ENFANTS JUIFS","adresse_complete":"8, rue des Hospitaliers Saint- Gervais Ecole communale Saint-Gervais 75004 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75004.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3302680000000002,48.859203]},"properties":{"identifiant":306.0,"commemore":"Raymond PICOT","adresse_complete":"27, quai Voltaire 75007 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75007.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.376853,48.853623]},"properties":{"identifiant":555.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"4 rue Keller 75011 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75011.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.296624,48.834243]},"properties":{"identifiant":786.0,"commemore":"Philippe CHEVRIER","adresse_complete":"9, rue des Morillons 75015 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75015.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.272113,48.855002999999996]},"properties":{"identifiant":882.0,"commemore":"Eleves de ces ecoles morts en d\u00e9portation parce que n\u00e9s juifs","adresse_complete":"Lyc\u00e9e moli\u00e8re, 71 rue du ranelagh 75016 Paris","precision_adresse":"(plaques en plexiglass a l'ext\u00e9rieur et a l'interieur des ecoles)","empty":75016.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.338848,48.893906]},"properties":{"identifiant":930.0,"commemore":"Fernand CLEMITZ","adresse_complete":"4, rue du P\u00f4le Nord 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.34957,48.887581]},"properties":{"identifiant":938.0,"commemore":"Colonel FABIEN","adresse_complete":"M\u00e9tro Barb\u00e8s 75018 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75018.0}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.382162,48.882639]},"properties":{"identifiant":1058.0,"commemore":"MONUMENT AUX MORTS","adresse_complete":"Place Armand Carrel Mairie du 19\u00e8me arrondissement 75019 Paris","precision_adresse":"NULL","empty":75019.0}}]}