{"type":"FeatureCollection","features":[{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.360654462273851,48.89543414132577],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Centre social Espace Torcy","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Sport","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Chorale","sport adapt\u00e9","correspondance","danse","visite de courtoisie","jeux de soci\u00e9t\u00e9","caf\u00e9 d\u00e9bat","ma\u00eetrise informatique","radio"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"24-26, rue Raymond Queneau","telephone":"01.40.38.67.00","site_internet":"https:\/\/www.ensparis.fr\/","horaires":"Lundi, mardi et jeudi de 9 h \u00e0 21 h 30 \nMercredi et vendredi de 9 h \u00e0 19 h  \nSamedi de 10 h \u00e0 17 h 30","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"Seule la participation \u00e0 la chorale est payante","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ensparis.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36065446227,"lat":48.8954341413}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382659999630953,48.88770300005066],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Espace 19 Ourcq","code_postal":"75019","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Loisirs","Culture","Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Ateliers : informatique","Ateliers de sport et bien \u00eatre : marche nordique","yoga","gym douce. Activit\u00e9s culturelles : Sorties culturelles","ateliers d'\u00e9change de savoirs","ateliers peinture","s\u00e9jours. Animation conviviale : soir\u00e9e jeux","f\u00eates. Permanences"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"20, rue L\u00e9on Giraud","telephone":"01.42.38.00.05","site_internet":"http:\/\/www.espace19.org","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30 (fermeture le vendredi \u00e0 16h30)","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20 euros par famille.","cout_remarque":"Participation aux activit\u00e9s entre 10 et 30 euros le trimestre. Les permanences d'acc\u00e8s aux droits sont gratuites.","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ourcq@espace19.org","geo_point_2d":{"lon":2.38265999963,"lat":48.8877030001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.381606999660596,48.87052200039624],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Maison du Bas Belleville","code_postal":"75020","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Loisirs","Bien-\u00eatre et estime de soi","Aide et accompagnement","Engagement et b\u00e9n\u00e9volat","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Permanences d'acc\u00e8s aux droits","atelier couture hebdomadaire","sorties","yoga","jardin","groupes d'\u00e9changes","ateliers cr\u00e9atifs","cycles d'ateliers de pr\u00e9vention","b\u00e9n\u00e9volat dans les diff\u00e9rents secteurs (selon les mesures sanitaires)..."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"5, rue de Tourtille","telephone":"01.43.66.64.56","site_internet":null,"horaires":"Du mardi au samedi de 14h \u00e0 18h (accueil) - activit\u00e9s organis\u00e9es toute la semaine sur des cr\u00e9neaux variables","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 6 euros par personne ou 10 euros par famille.","cout_remarque":"Activit\u00e9s majoritairement gratuites, sorties payantes \u00e0 co\u00fbts faibles (2 euros\/4 euros par adulte en g\u00e9n\u00e9ral)","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"famille.belleville@groupe-sos.org","geo_point_2d":{"lon":2.38160699966,"lat":48.8705220004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.341646999870232,48.889845000243966],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Ateliers Francoeur - Cie Susceptible","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Caf\u00e9 associatif","th\u00e9\u00e2tre","danse","gym douce","couture","cin\u00e9-club","sorties."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"121, rue Caulaincourt","telephone":"01.42.23.31.41","site_internet":"https:\/\/www.lesateliersfrancoeur.fr","horaires":"De 14h \u00e0 20h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion de 20\u20ac par an et une petite participation est demand\u00e9e pour les  activit\u00e9s","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lesateliersfrancoeur@gmail.com (\u00e0 privil\u00e9gier)","geo_point_2d":{"lon":2.34164699987,"lat":48.8898450002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379481253301599,48.858454067587374],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3794812533,"lat":48.8584540676}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344650157664022,48.89234552340724],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75018","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.34465015766,"lat":48.8923455234}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.398961732412587,48.8650510736105],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association D\u00e9lid\u00e9mo","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Ateliers litt\u00e9raires autour d'espaces de dialogue  utilisant le livre pour susciter la parole. Lecture \u00e0 voix haute","Portage de livres. \u00c9coute de Podcast gr\u00e2ce \u00e0 des tablettes que nous amenons."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.53.17.61.19 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 laisser un message avec votre nom et num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone)","site_internet":"http:\/\/delidemo.over-blog.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 10H-18H","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"delidemo@orange.fr","geo_point_2d":{"lon":2.39896173241,"lat":48.8650510736}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355275792682912,48.832273058623464],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Bel'Avie","code_postal":"75013","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Nutrition","Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Conf\u00e9rence","ateliers sur l'adaptation des logements et la nutrition"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.87.36.61.88","site_internet":"https:\/\/bel-avie.com","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@bel-avie.com","geo_point_2d":{"lon":2.35527579268,"lat":48.8322730586}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320004805454847,48.856825048153084],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32000480545,"lat":48.8568250482}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.272935150218972,48.863825365495735],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.27293515022,"lat":48.8638253655}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.398842799024814,48.86509421298267],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PIMMS de Paris","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Visites \u00e0 domicile pour les personnes ag\u00e9es et handicap\u00e9es et accompagnement sur leur d\u00e9marches administratives notamment num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.67.27.00","site_internet":"https:\/\/www.pimmsdeparis.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 10h \u00e0 17h et le vendredi de 10h \u00e0 13h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris-sud-est@pimms.org","geo_point_2d":{"lon":2.39884279902,"lat":48.865094213}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344611736087542,48.89221204068471],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Assurance Maladie de Paris","code_postal":"75018","type_structure":"Structure parapublique","thematiques":["Sport","Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme d'ateliers sur le sommeil","sur la sant\u00e9 du dos et activit\u00e9 de marche nordique (ayant lieu pr\u00e8s des Buttes Chaumont)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ateliers-assurance-maladie-paris@assurance-maladie.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34461173609,"lat":48.8922120407}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379382694382281,48.85854898890239],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.37938269438,"lat":48.8585489889}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3883402127510482,48.84099761353322],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.38834021275,"lat":48.8409976135}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.386050757764799,48.845592196210944],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Saint Eloi","code_postal":"75012","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Sophrologie","relaxation","yoga du rire"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10, rue Eug\u00e9nie \u00c9bou\u00e9","telephone":"01.43.46.25.31","site_internet":"www.paris.fr","horaires":"De 10h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"abdelsalem.bouadjadja@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38605075776,"lat":48.8455921962}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332838294394234,48.89501121339068],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Agutte","code_postal":"75018","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Sophrologie","relaxation","yoga du rire"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"8, rue Georgette Agutte","telephone":"01.42.28.57.12","site_internet":"www.paris.fr","horaires":"De 10h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"gertrude.nyebel@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33283829439,"lat":48.8950112134}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.29974754988831,48.841462513487464],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75015","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.29974754989,"lat":48.8414625135}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.348364927777205,48.82467614433374],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association Ensemble coordonner et accompagner \u00e0 Paris","code_postal":"75013","type_structure":"Maison des ain\u00e9s et des aidants","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Parcours d'inclusion num\u00e9rique compos\u00e9 de 6 ateliers d'une dur\u00e9e d'une heure trente. Les parcours propos\u00e9s couvrent  des th\u00e9matiques diversifi\u00e9es afin de r\u00e9pondre aux diff\u00e9rents usages du quotidien"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"11, rue Guyton de Morveau","telephone":"01.45.88.21.09","site_internet":"http:\/\/www.reseau-ensemble.org","horaires":"De 9h \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ensemble-m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.34836492778,"lat":48.8246761443}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.297804061349895,48.847976844798204],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Foyer de Grenelle","code_postal":"75015","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Loisirs","Bien-\u00eatre et estime de soi","M\u00e9moire","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Atelier seniors (d\u00e9bats","jeux de m\u00e9moire","jeux de soci\u00e9t\u00e9...)","sophrologie","yoga","ateliers bijoux","ateliers coutures","cours d'anglais","ateliers num\u00e9riques (cours pour d\u00e9butants et aides sp\u00e9cifiques)","sorties"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"17, rue de l'Avre","telephone":"01.45.79.51.50","site_internet":"http:\/\/www.foyerdegrenelle.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 09h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@foyerdegrenelle.org","geo_point_2d":{"lon":2.29780406135,"lat":48.8479768448}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3496530634616,48.84323385665846],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Mouffetard","code_postal":"75005","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Billard \/ Bridge \/ Cours d\u2019anglais \/ Cours d\u2019espagnol \/ Cours de danses espagnoles\/ Cr\u00e9ation de cartes \/ Dessin \/ Gymnastique\/ Jeux de m\u00e9moire \/ Mandalas\/ Peinture acrylique \/ Peinture \u00e0 l\u2019huile\/ Peinture sur verre \/ Ping-pong \/ Th\u00e9\u00e2tre\/ Tricot \/ Yoga"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"20, rue Ortolan","telephone":"01.45.35.99.97","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34965306346,"lat":48.8432338567}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.327511087515783,48.84789075991294],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Malraux","code_postal":"75006","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles \/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Conf\u00e9rences\/ Conversation en anglais \/ Conversation en espagnol \/ Dessin \/ Diaporamas\/ Gymnastique \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Peinture\/ Yoga"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"112, rue de Rennes","telephone":"01.45.48.17.34","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32751108752,"lat":48.8478907599}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379441725687227,48.85840806066053],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75011","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37944172569,"lat":48.8584080607}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.31121349985243,48.825323999738124],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Didot","code_postal":"75014","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles \/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Atelier loisirs cr\u00e9atifs\/ Bal musette \/ Cours de danses de salon","country","latino","bretonnes","bebop \/ Cours d\u2019anglais tous niveaux \/ Cours d\u2019espagnol d\u00e9butant \/ Couture \/ Cr\u00e9ation de carte"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10\u201312, avenue Georges Lafenestre","telephone":"01.45.39.93.51","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31121349985,"lat":48.8253239997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.272816115423526,48.8638683796253],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Lauriston","code_postal":"75016","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Animation m\u00e9moire \/Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Atelier loisirs cr\u00e9atifs \/ Bals\/ Danse country \/ Couture \/ Cr\u00e9ation de poup\u00e9es \/ Crochet \/ Dessin \/ Gymnastique\/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Loisirs cr\u00e9atifs\/ Peinture \/ Peinture sur soie \/ Relaxation\/ Tricot"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"78, rue Lauriston","telephone":"01.45.53.71.84","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.27281611542,"lat":48.8638683796}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.380828500090236,48.893499000130895],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Flandre","code_postal":"75019","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles \/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Atelier de Fran\u00e7ais\/ Modelage \/ Billard Broderie \/ Carton mousse \/ Conversation en anglais\/ Couture \/ Cr\u00e9ation de bijoux \/ Crochet\/ Dessin \/ \u00c9checs \/ Gymnastique \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Jeux"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"142 bis, avenue de Flandre","telephone":"01.40.34.49.55","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38082850009,"lat":48.8934990001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344582299684464,48.84609161523959],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75005","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.34458229968,"lat":48.8460916152}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379520230951451,48.85839461599664],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75011","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37952023095,"lat":48.858394616}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.353823999548044,48.86677799964594],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab - au sein de la  Ga\u00eft\u00e9 Lyrique","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"3bis, rue Papin","telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.35382399955,"lat":48.8667779996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388378303724816,48.841255106303464],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.38837830372,"lat":48.8412551063}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.322013701667206,48.884591472308195],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Culture & H\u00f4pital","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Randonn\u00e9es culturelles","bien \u00eatre au jardin","visites de quartiers en lien avec des mus\u00e9es\u2026"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.82.09.37.68","site_internet":"https:\/\/www.culturehopital.org","horaires":"De 10h \u00e0 18h","frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"accompagnement@culturehopital.org","geo_point_2d":{"lon":2.32201370167,"lat":48.8845914723}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3228015691830493,48.83288384993199],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Hanullim Paris","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Formation Th\u00e9\u00e2trale pour Seniors","l'objectif est d\u2019initier les seniors \u00e0 la pratique th\u00e9\u00e2trale","\u00e0 la mise en sc\u00e8ne et \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un spectacle final"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"6 bis, rue Hippolyte Maindron","telephone":"06.64.79.79.96 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 laisser un message)","site_internet":"http:\/\/hanullimparis.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"sergio@hanullimparis.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32280156918,"lat":48.8328838499}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357721000631569,48.864446999587955],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association franco-chinoise Pierre Ducerf","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Acc\u00e8s au droit & pr\u00e9vention sant\u00e9 : permanences","m\u00e9diation-interpr\u00e9tariat","informations collectives avec interpr\u00e9tariat\nLoisirs\/culture : sorties avec d\u00e9couverte du patrimoine","ateliers d'activit\u00e9s manuelles\nInclusion num\u00e9rique : ateliers d\u00e9butants"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2ter, rue au Maire","telephone":"01.72.34.87.00","site_internet":null,"horaires":"Du mardi au vendredi de 10h \u00e0 16h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Adh\u00e9sion annuelle (40 \u20ac) pour les sorties et les ateliers d'activit\u00e9s manuelles","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"pierreducerf@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.35772100063,"lat":48.8644469996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34453232424666,48.892419246170405],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.34453232425,"lat":48.8924192462}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.325820500111941,48.83559299969827],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC 14","code_postal":"75014","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"22, rue Deparcieux","telephone":"01.53.63.31.50","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/equipements\/maison-de-la-vie-associative-et-citoyenne-du-14e-arrondissement-3284","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h00 \u00e0 18h30, le jeudi de 13h30 \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.14@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32582050011,"lat":48.8355929997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344789234195763,48.892160397131704],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Seniors","code_postal":"75018","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["288 cr\u00e9neaux couvrant 26 disciplines (gymnastique douce","aquagym","marche nordique","remise en forme","badminton","p\u00e9tanque","yoga","boxe","golf","tennis","v\u00e9lo","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"3975","site_internet":"Lien pour s'inscrire : \nhttps:\/\/sportsenior.paris.fr\/sportsenior\/ (n\u00e9cessit\u00e9 de disposer d'un compte Mon Paris)\n\nLes inscripitons seront ouvertes du 1er au 15 septembre. Le d\u00e9but des activit\u00e9s est programm\u00e9 pour le lundi 4 octobre 2019","horaires":"Du lundi au dimanche de 8h30 \u00e0 20h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"via le formulaire GRU : https:\/\/www.paris.fr\/pages\/contact-232\nou \nen mairie d'arrondissement","geo_point_2d":{"lon":2.3447892342,"lat":48.8921603971}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3807565001574122,48.853232999570736],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association du Quartier Saint Bernard","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Ateliers cuisine","couture","jardinage","sorties th\u00e9\u00e2tre et cin\u00e9ma","mus\u00e9e","jardinage"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"40, rue Saint Bernard","telephone":"06.34.17.49.61","site_internet":"http:\/\/www.qsb11.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Certaines activit\u00e9s r\u00e9guli\u00e8res sont payantes \u00e0 hauteur de 25\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"bureau@qsb11.org","geo_point_2d":{"lon":2.38075650016,"lat":48.8532329996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.319873603077814,48.856978545318526],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 7","code_postal":"75007","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"116, rue de Grenelle","telephone":"01.56.58.77.16","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-S07@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31987360308,"lat":48.8569785453}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321910072179041,48.88449043373153],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.32191007218,"lat":48.8844904337}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.381179500666688,48.87013499962067],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Maison du Bas Belleville","code_postal":"75020","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Loisirs","Bien-\u00eatre et estime de soi","Aide et accompagnement","Engagement et b\u00e9n\u00e9volat","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Permanences d'acc\u00e8s aux droits","atelier couture hebdomadaire","sorties","yoga","jardin","groupes d'\u00e9changes","ateliers cr\u00e9atifs","cycles d'ateliers de pr\u00e9vention","b\u00e9n\u00e9volat dans les diff\u00e9rents secteurs (selon les mesures sanitaires)..."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"17, rue Pali Kao","telephone":"01.43.66.64.56","site_internet":null,"horaires":"Du mardi au samedi de 14h \u00e0 18h (accueil) - activit\u00e9s organis\u00e9es toute la semaine sur des cr\u00e9neaux variables","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 6 euros par personne ou 10 euros par famille.","cout_remarque":"Activit\u00e9s majoritairement gratuites, sorties payantes \u00e0 co\u00fbts faibles (2 euros\/4 euros par adulte en g\u00e9n\u00e9ral)","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"famille.belleville@groupe-sos.org","geo_point_2d":{"lon":2.38117950067,"lat":48.8701349996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361494765021012,48.86394406188177],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36149476502,"lat":48.8639440619}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.399134610903331,48.86514737334114],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.3991346109,"lat":48.8651473733}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.300017449637211,48.84156748629622],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.30001744964,"lat":48.8415674863}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.327568758648389,48.84786921521151],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Sant\u00e9 Forme Paris","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["\u00c9quilibre","Pr\u00e9vention des chutes","proprioception","gym douce."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"112, rue de Rennes","telephone":"07.70.10.65.46","site_internet":null,"horaires":"Du lundi de 10H30 \u00e0 16H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"vincent-vallee@live.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32756875865,"lat":48.8478692152}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332746006030362,48.85058544922532],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33274600603,"lat":48.8505854492}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3383124995509412,48.8949480004227],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Atelier de cuisine","concours culinaire","olympiades","randonn\u00e9es en partenariat avec l'association les petits fr\u00e8res des pauvres"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"7, rue Vincent Compoint","telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semestre","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.33831249955,"lat":48.8949480004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355234091418316,48.83240611333054],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.35523409142,"lat":48.8324061133}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344501551614092,48.84628410541359],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PIMMS de Paris","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Visites \u00e0 domicile pour les personnes ag\u00e9es et handicap\u00e9es et accompagnement sur leur d\u00e9marches administratives notamment num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.67.27.00","site_internet":"https:\/\/www.pimmsdeparis.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 10h \u00e0 17h et le vendredi de 10h \u00e0 13h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris-sud-est@pimms.org","geo_point_2d":{"lon":2.34450155161,"lat":48.8462841054}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379596274063657,48.85858794000701],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.37959627406,"lat":48.85858794}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.306632500403526,48.82712400021878],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Jardins num\u00e9riques","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Atelier informatique et Internet (pour d\u00e9butant et faux-d\u00e9butants)","Atelier smartphone","acc\u00e8s accompagn\u00e9","permanence E-services","Atelier R\u00e9pare PC","ateliers cr\u00e9atifs num\u00e9riques","studio vid\u00e9o"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, rue Wilfrid Lauier","telephone":"07.73.09.47.24","site_internet":"https:\/\/www.jardins-numeriques.eu\/","horaires":"Permanence accueil : les lundis de 14h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Cotisation annuelle, et selon les activit\u00e9s, participation maximale de 5 \u20ac \/ h","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"jardins.numeriques@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.3066325004,"lat":48.8271240002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.387709000509874,48.864644999679854],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"UNRPA - PARIS","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Bien-\u00eatre et estime de soi","M\u00e9moire","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Gym douce","tai-chi","r\u00e9flexologie","sophrologie","technique Alexander","stimulation cognitive","cin\u00e9-club","jeux de soci\u00e9t\u00e9","peinture","philo","permanences retraite et droits annexes","ateliers num\u00e9riques acc\u00e8s aux soins (Doctolib + compl\u00e9mentaire sant\u00e9) ."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"14, rue Tlemcen","telephone":"01.42.23.43.95","site_internet":"http:\/\/paris-unrpa.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"15 euros adh\u00e9sion \u00e0 l'association + 2 euros \/ heure d'activit\u00e9","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@unrpa.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38770900051,"lat":48.8646449997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357247137603366,48.871832962855244],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Assurance Maladie de Paris","code_postal":"75010","type_structure":"Structure parapublique","thematiques":["Sport","Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme d'ateliers sur le sommeil","sur la sant\u00e9 du dos et activit\u00e9 de marche nordique (ayant lieu pr\u00e8s des Buttes Chaumont)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ateliers-assurance-maladie-paris@assurance-maladie.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3572471376,"lat":48.8718329629}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361396162946555,48.86403896791075],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.36139616295,"lat":48.8640389679}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317485145618818,48.8778523818837],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.31748514562,"lat":48.8778523819}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340324776988986,48.872591136711605],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.34032477699,"lat":48.8725911367}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317406958097229,48.877838084497455],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.3174069581,"lat":48.8778380845}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.38229686682266,48.88281900970329],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.38229686682,"lat":48.8828190097}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.311647747138771,48.83144421998597],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Plaisance","code_postal":"75014","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Sophrologie","relaxation","yoga du rire"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10, rue de Ridder","telephone":"01.45.43.73.01","site_internet":"www.paris.fr","horaires":"De 10h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ludovic.clement@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31164774714,"lat":48.83144422}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.346407451712536,48.87397814475295],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Les Mar\u00e9chaux","code_postal":"75009","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles \/ Atelierd\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Atelier d\u2019\u00e9criture\/ Atelier lecture \/ Atelier Loisirs cr\u00e9atifs\/ Atelier photos num\u00e9riques \/ Billard\/ Bridge \/ Chorale \/ Couture \/ \u00c9checs \/ Jardinage\/ Jeux de cartes \/ Karaok\u00e9 \/ Mosa\u00efque\/ P"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"15, rue Richer","telephone":"01.48.24.02.44","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34640745171,"lat":48.8739781448}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.333159999616342,48.877812000294334],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP La Tour des Dames","code_postal":"75009","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Anglais \/ Aquarelle \/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Atelier \u00e9criture \/ Conversation Philosophique\/Cours d\u2019espagnol \/ Cours de chant\/Cours de danse \/ Cours de dessin\/ \u00c9checs \/ Gymnastique \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9\/ Jeux de cartes \/ Karaok\u00e9 \/ Libre- service Int"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"8\u201312, rue de la Tour des Dames","telephone":"01.48.74.75.10","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33315999962,"lat":48.8778120003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317329762629541,48.87774810628931],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75008","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31732976263,"lat":48.8777481063}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388575747789758,48.84110220990268],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75012","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38857574779,"lat":48.8411022099}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357462964082615,48.871692888602205],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75010","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.35746296408,"lat":48.8716928886}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344257554876413,48.86150385532409],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors JARDIN DES HALLES","code_postal":"75001","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"8, rue des Prouvaires","telephone":"01.40.13.96.87","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34425755488,"lat":48.8615038553}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382124945217026,48.8830245001415],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Discussions Solidaires","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels de convivialit\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"06.62.82.82.03 (ne pas h\u00e9siter \u00e0 laisser un message vocal)","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au dimanche, de 8H \u00e0 21H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@lesdiscussionssolidaires.org","geo_point_2d":{"lon":2.38212494522,"lat":48.8830245001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3220704437894693,48.884491341897544],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Discussions Solidaires","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels de convivialit\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"06.62.82.82.03 (ne pas h\u00e9siter \u00e0 laisser un message vocal)","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au dimanche, de 8H \u00e0 21H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@lesdiscussionssolidaires.org","geo_point_2d":{"lon":2.32207044379,"lat":48.8844913419}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.273109233969513,48.863818464577975],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Dispositifs Sant\u00e9 Paris Ouest","code_postal":"75016","type_structure":"Maison des ain\u00e9s et des aidants","thematiques":["Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Accompagnement du deuil","lutte contre la d\u00e9pression","le passeport bien-\u00eatre","la pr\u00e9vention des chutes","utilisation de la boxe adapt\u00e9e dans une approche psycho-corporelle"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.19.61.60","site_internet":null,"horaires":"De 9H \u00e0 17H30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.ouest@m2a.paris \/ sylvie.dhalleine@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.27310923397,"lat":48.8638184646}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3446533272054753,48.89245648749655],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Culture & H\u00f4pital","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Randonn\u00e9es culturelles","bien \u00eatre au jardin","visites de quartiers en lien avec des mus\u00e9es\u2026"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.82.09.37.68","site_internet":"https:\/\/www.culturehopital.org","horaires":"De 10h \u00e0 18h","frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"accompagnement@culturehopital.org","geo_point_2d":{"lon":2.34465332721,"lat":48.8924564875}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.392486617731506,48.84051077070327],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC 12","code_postal":"75012","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"181, avenue Daumesnil","telephone":"01.53.33.51.20","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/equipements\n\/maison-de-la-vie-associative-et-citoyenne-du-12e-arrondissement-3280","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h30, le jeudi de 14h \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.12@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.39248661773,"lat":48.8405107707}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317293629985515,48.87783975674623],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75008","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.31729362999,"lat":48.8778397567}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361534415420377,48.86383173305523],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Seniors","code_postal":"75003","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["288 cr\u00e9neaux couvrant 26 disciplines (gymnastique douce","aquagym","marche nordique","remise en forme","badminton","p\u00e9tanque","yoga","boxe","golf","tennis","v\u00e9lo","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"3975","site_internet":"Lien pour s'inscrire : \nhttps:\/\/sportsenior.paris.fr\/sportsenior\/ (n\u00e9cessit\u00e9 de disposer d'un compte Mon Paris)\n\nLes inscripitons seront ouvertes du 1er au 15 septembre. Le d\u00e9but des activit\u00e9s est programm\u00e9 pour le lundi 4 octobre 2007","horaires":"Du lundi au dimanche de 8h30 \u00e0 20h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"via le formulaire GRU : https:\/\/www.paris.fr\/pages\/contact-232\nou \nen mairie d'arrondissement","geo_point_2d":{"lon":2.36153441542,"lat":48.8638317331}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388381915641987,48.84094731327747],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association pour le Nouvel \u00c2ge APNA 12","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Gymnastique"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/apna.overblog.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38838191564,"lat":48.8409473133}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.368993499330871,48.85697700005369],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association du Quartier Saint Bernard","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Ateliers cuisine","couture","jardinage","sorties th\u00e9\u00e2tre et cin\u00e9ma","mus\u00e9e","jardinage"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"24, rue Amelot","telephone":"06.34.17.49.61","site_internet":"http:\/\/www.qsb11.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Certaines activit\u00e9s r\u00e9guli\u00e8res sont payantes \u00e0 hauteur de 25\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"bureau@qsb11.org","geo_point_2d":{"lon":2.36899349933,"lat":48.8569770001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355691499649398,48.856184999866315],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP Paris Centre","code_postal":"75004","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, place Baudoyer","telephone":"01.44.54.76.50","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-centre@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35569149965,"lat":48.8561849999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.342506499918936,48.8791439998043],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Tout Autre Chose","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Sport","M\u00e9moire","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Initiation informatique et outils num\u00e9riques","aide administrative","visites \u00e0 domicile et accompagnement (chez le m\u00e9decin","au parc","faire les courses...)","gym douce","atelier m\u00e9moire","p\u00e9tanque","conversation espagnole","couture","tricot","chant","\u00e9criture..."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"40, rue Milton","telephone":"01.45.26.17.48","site_internet":"https:\/\/www.toutautrechose.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi 9h \u00e0 12h et 14h \u00e0 18h30","frequence":"Tous les jours","cout":"L'adh\u00e9sion annuelle est n\u00e9cessaire (30 \u20ac). Le tarif est am\u00e9nag\u00e9 voir totalement exon\u00e9r\u00e9 en fonction des situations.","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"tac@toutautrechose.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34250649992,"lat":48.8791439998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.364669000458301,48.82184100007535],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"R\u00e9gie de quartiers\nTELA 13","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel","bien-\u00eatre et estime de soi","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","nutrition","loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["veille t\u00e9l\u00e9phonique","visites \u00e0 domicile","socio-esth\u00e9tisme","aide au num\u00e9rique","promenade","sophrologie","tea-time","atelier nutrition","jeux de soci\u00e9t\u00e9..."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"5-7, place de V\u00e9n\u00e9tie","telephone":"01.45.83.92.03","site_internet":"www.tela13.org","horaires":"Le lundi, mardi, jeudi, vendredi, de 9h\u00e0 12h30\net de 13h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 5 \u20ac obligatoire","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@tela13.org","geo_point_2d":{"lon":2.36466900046,"lat":48.8218410001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.402559000675209,48.854141999618264],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Centre socioculturel Etincelles","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Atelier Sophrologie","Atelier Cuisine Bien-\u00eatre","Atelier Pr\u00e9vention sant\u00e9","Balades- Randonn\u00e9es","sorties culturelles ponctuelles","Go\u00fbter-Jeux des s\u00e9niors","Ateliers num\u00e9riques","permanences d'acc\u00e8s aux droits","Stages de m\u00e9diation artistique"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"34, rue de la R\u00e9union","telephone":"01.43.71.05.45","site_internet":"http:\/\/www.etincelles20eme.org","horaires":"Lundi, mardi et jeudi de 14h \u00e0 19h, mercredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 19h et vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"8\u20ac adh\u00e9sion annuelle, gratuit\u00e9 ou tarif suppl\u00e9mentaire variable selon les actions","cout_remarque":"Contactez la structure pour en savoir davantage","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@etincelles20eme.org","geo_point_2d":{"lon":2.40255900068,"lat":48.8541419996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388951000052368,48.88704600019074],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"L'EPOC","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Diff\u00e9rents ateliers pour la pr\u00e9vention de la sant\u00e9 mentale : jeux d\u2019\u00e9criture","yoga","yoga-aidants","groupe de paroles interg\u00e9n\u00e9rationnel","\u2026"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"18, rue Georges Thill","telephone":"06.84.23.52.89","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion de 12 \u20ac par an","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@lepoc.org","geo_point_2d":{"lon":2.38895100005,"lat":48.8870460002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332573298596305,48.85048905236935],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3325732986,"lat":48.8504890524}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3447278425521763,48.892258476802056],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34472784255,"lat":48.8922584768}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317448792365329,48.87770504843456],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31744879237,"lat":48.8777050484}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.2999213416001902,48.8414714892027],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.2999213416,"lat":48.8414714892}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357422315888882,48.87173847190309],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.35742231589,"lat":48.8717384719}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.364569999844613,48.8212559995969],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"FLE et compagnie","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Cours de Fran\u00e7ais majoritairement + cours d'informatique","atelier m\u00e9moire","atelier bien-\u00eatre pour travailler la langue de fa\u00e7on transversale"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"4, place de V\u00e9n\u00e9tie","telephone":"06.60.71.80.76","site_internet":"http:\/\/fle-et-compagnie.org\/","horaires":"Le mardi et vendredi, de 10 \u00e0 12h au 4, place de V\u00e9n\u00e9tie, 75013 Paris","frequence":"2 fois par semaine","cout":"30 euros par an","cout_remarque":"Si besoin, pour certraines sorties, une participation suppl\u00e9mentaire peut \u00eatre demand\u00e9e","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"fleetcompagnie@hotmail.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36456999984,"lat":48.8212559996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332609675625333,48.8506363848438],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.33260967563,"lat":48.8506363848}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3988631965098772,48.8651460104016],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.39886319651,"lat":48.8651460104}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.398998307348661,48.86519838391613],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.39899830735,"lat":48.8651983839}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.375563500179688,48.825053999717774],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Comptoirs 13 Avenir","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Adaptation de son logement","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Acc\u00e8s aux droits et pr\u00e9vention sant\u00e9 : Conciergerie Senior \/ Culture : Balades comment\u00e9es \/ Inclusion num\u00e9rique : Ateliers smartphone","Ateliers num\u00e9riques th\u00e9matiques   \/Adaptation de son logement : service de petit bricolage"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"22, rue de Patay","telephone":"09.83.39.43.15","site_internet":"https:\/\/13avenir.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H00 \u00e0 12H30 et de 14H00 \u00e0  17H30","frequence":"Tous les jours","cout":"Engagement de 12 mois, \u00e0 partir de 5 euros \/ mois","cout_remarque":"Contactez la structure pour en savoir davantage","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"comptoir-patay@13avenir.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37556350018,"lat":48.8250539997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.378226099842884,48.872694767757174],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PRIF","code_postal":"75019","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 10 s\u00e9ances de formation aux outils num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"1, rue Jules Romains","telephone":"01.42.49.07.21","site_internet":"http:\/\/prif.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H \u00e0 17H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"au-coeur-de-belleville.direction@arpavie.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37822609984,"lat":48.8726947678}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388379500146193,48.85964999987448],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PRIF","code_postal":"75011","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 10 s\u00e9ances de formation aux outils num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"202, rue de la Roquette","telephone":"07.85.33.25.02","site_internet":"http:\/\/prif.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H \u00e0 17H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"cpochelu@1001vieshabitat.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38837950015,"lat":48.8596499999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.334537000264705,48.852611999695206],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PRIF","code_postal":"75006","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 12 s\u00e9ances de renforcement musculaire"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"1, rue Princesse","telephone":"06.77.94.51.50","site_internet":"http:\/\/prif.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H \u00e0 17H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"cbourguignat@accueilsaintgermain.com","geo_point_2d":{"lon":2.33453700026,"lat":48.8526119997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.286413169667378,48.84999801882368],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Jardins num\u00e9riques - au sein de la M\u00e9diath\u00e8que Andr\u00e9e Chedid","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Atelier informatique et Internet","Atelier smartphone"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"36, rue Emeriau","telephone":"07.73.09.47.24","site_internet":"https:\/\/www.jardins-numeriques.eu\/","horaires":"Les mardis de 10h \u00e0 12h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"jardins.numeriques@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.28641316967,"lat":48.8499980188}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.371451035876196,48.89845786116116],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Compagnie Fictions collectives","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Ateliers danse et th\u00e9\u00e2tre"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"219, boulevard Macdonald","telephone":"06.19.92.98.47","site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"mediation@fictionscollectives.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37145103588,"lat":48.8984578612}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.391426000576209,48.88372500038815],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Danube Palace","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","Nutrition","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Activit\u00e9s :  inclusion num\u00e9rique (cours informatique d\u00e9butant) \/ bien-\u00eatre (fauteuil massant relaxant","v\u00e9lo-bureau","cours de cuisine saine) \/ culturelles (rencontres litt\u00e9raires","sorties culturelles","cin\u00e9-senior avec un mini-d\u00e9bat) \/ manuelle (tricot)"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"12, rue de la Solidarit\u00e9","telephone":"01.40.05.11.76 \/ 06.45.91.94.64","site_internet":"https:\/\/www.ledanubepalace.com\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 15 euros entrainant la gratuit\u00e9 des activit\u00e9s","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ledanubepalace@yahoo.fr","geo_point_2d":{"lon":2.39142600058,"lat":48.8837250004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.385210106862779,48.86067076926078],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Roquette","code_postal":"75011","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Belote \/ Bridge \/ Broderie\/Chorale \/ Conversation en anglais \/ Couture \/ Cr\u00e9ation de bijoux \/ Cr\u00e9ation d\u2019objets\/ Danse de salon\/ \u00c9checs \/ Karaoke \/ Loto \/ Modelage \/ Qi Gong \/ Scrabble \/ Peinture sur soie \/ Quizz\/Sport c\u00e9r\u00e9bral\/Th\u00e9\u00e2tre \/ Tricot"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"19, rue Merlin","telephone":"01.43.67.42.15","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38521010686,"lat":48.8606707693}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.371793054958996,48.86006386154737],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Richard Lenoir","code_postal":"75011","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Animation jeux m\u00e9moire \/ Atelier \u00e9criture\/ Atelier photos num\u00e9riques \/ Bridge\/ Conversation philosophique \/ \u00c9checs\/ Libre-service Internet \/ Peinture \/ Relaxation\/ Stages d\u2019anglais \/ Stages d\u2019informatique\/ Th\u00e9\u00e2tre \/ Scrabble"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"61\u201163, boulevard Richard Lenoir","telephone":"01.47.00.42.64","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37179305496,"lat":48.8600638615}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.389163041183077,48.886748864765984],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"APATD","code_postal":"75019","type_structure":"Service d'aide \u00e0 domicile","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Soutien aux aidants (le samedi matin de 10h30 \u00e0 12h) : \u00e9changes","d'informations et rencontres","co-anim\u00e9s par un travailleur social et un psychologue ayant une expertise sur la question des aidants."],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"12, rue Georges Thill","telephone":"01.53.19.87.00","site_internet":"https:\/\/www.apatd.org\/","horaires":null,"frequence":"1 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"apatd@apatd.org","geo_point_2d":{"lon":2.38916304118,"lat":48.8867488648}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361456564896443,48.84043485848723],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors POLIVEAU","code_postal":"75005","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, rue Poliveau","telephone":"01.43.36.30.07","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3614565649,"lat":48.8404348585}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34478565669904,48.892444680462994],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Discussions Solidaires","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels de convivialit\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"06.62.82.82.03 (ne pas h\u00e9siter \u00e0 laisser un message vocal)","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au dimanche, de 8H \u00e0 21H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@lesdiscussionssolidaires.org","geo_point_2d":{"lon":2.3447856567,"lat":48.8924446805}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.397023112058129,48.87793403641483],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors DES BOIS","code_postal":"75019","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10\u201312, rue des Bois","telephone":"01.42.40.40.44","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.39702311206,"lat":48.8779340364}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379755826927087,48.85849922809604],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.37975582693,"lat":48.8584992281}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.341156499603377,48.86188200028217],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC Paris-Centre","code_postal":"75001","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"5 bis, rue du Louvre","telephone":"01.47.03.69.90","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h00 \u00e0 18h30, le jeudi de 13h30 \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.01.02@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3411564996,"lat":48.8618820003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326651512629604,48.83292171110618],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32665151263,"lat":48.8329217111}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.289937499627442,48.85295400043044],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Maison des ain\u00e9s et des aidants Ouest","code_postal":"75015","type_structure":"Maison des ain\u00e9s et des aidants","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["La Maison des a\u00een\u00e9s et des aidants de l'Ouest est un lieu ressources\nqui accueille gratuitement les\npersonnes \u00e2g\u00e9es et leur entourage confront\u00e9s \u00e0 des situations de perte d'autonomie et de d\u00e9pendance"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"24, boulevard de Grenelle","telephone":"01.44.19.61.60","site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"contact.ouest@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.28993749963,"lat":48.8529540004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388117156950358,48.841046414293146],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75012","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.38811715695,"lat":48.8410464143}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.389517999881604,48.84238800013072],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAL - au sein du Claje","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Sport","Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 5 ateliers m\u00e9lant bien-\u00eatre","sport et culture"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"19, rue Antoine Julien H\u00e9nard","telephone":"01.40.02.06.60","site_internet":"https:\/\/claje.asso.fr\/","horaires":"9h30-18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"laurine.paillette@claje.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38951799988,"lat":48.8423880001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.273048074469405,48.8637211590114],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 d\u00e9partemental de Paris de Hockey sur gazon","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Hockey adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.hockey-idf.org\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdhockey75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.27304807447,"lat":48.863721159}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.360722500496924,48.87580500034887],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"LA BOULE DU 10","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["P\u00e9tanque"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, avenue de Verdun","telephone":"06.85.35.16.63","site_internet":"https:\/\/labouledu10.sportsregions.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.3607225005,"lat":48.8758050003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.367737447418254,48.864996139846824],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CATRED","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Information et permanences d'accompagnement administratif et juridique individualis\u00e9 en mati\u00e8re de S\u00e9jour et de Nationalit\u00e9 pour les ressortissants \u00e9trangers r\u00e9sidant sur le territoire parisien"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"20, boulevard Voltaire","telephone":"01.40.21.38.11","site_internet":"https:\/\/www.catred.org","horaires":"Accueil physique le samedi, de 14h00 \u00e0 18h00. Prise de rendez-vous pr\u00e9alable par t\u00e9l\u00e9phone : samedi, de 9h00 \u00e0 12h30","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"asso.catred@wanadoo.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36773744742,"lat":48.8649961398}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.38223707098016,48.88287039540048],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.38223707098,"lat":48.8828703954}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.389486499555479,48.88301399995578],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"L'\u00e9ternel Solidaire (Association D2L)","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["* Parcours d\u2019ateliers collectifs d\u2019initiation \u00e0 l\u2019informatique pour les personnes retrait\u00e9es\n* Accompagnement individuel pour des d\u00e9marches administratives et d\u2019acc\u00e8s aux droits sociaux\n* Ateliers collectifs d\u2019initiation \u00e0 l\u2019informatique"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"1, rue de la Solidarit\u00e9","telephone":"07.68.40.55.42 (\u00e0 privil\u00e9gier)","site_internet":"https:\/\/www.eternel-solidaire.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle \u00e0 l'association. Cotisation \u00e0 prix libre.","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"aide-mednum@assoD2L.org","geo_point_2d":{"lon":2.38948649956,"lat":48.883014}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382074999806248,48.89177100022291],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"L'EPOC","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Diff\u00e9rents ateliers pour la pr\u00e9vention de la sant\u00e9 mentale : jeux d\u2019\u00e9criture","yoga","yoga-aidants","groupe de paroles interg\u00e9n\u00e9rationnel","\u2026"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"19, rue de Nantes","telephone":"06.84.23.52.89","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion de 12 \u20ac par an","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@lepoc.org","geo_point_2d":{"lon":2.38207499981,"lat":48.8917710002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332648700895361,48.850576948112035],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.3326487009,"lat":48.8505769481}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3404437759264702,48.872548055794006],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34044377593,"lat":48.8725480558}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.37955778785294,48.85845446442519],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37955778785,"lat":48.8584544644}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321999999708185,48.83601599968233],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"GCSMS RESEAU CULTURE VILLE SANTE","code_postal":"75014","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Nutrition"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Activit\u00e9s de produits alimentaires en provenance d'AMAP et organisation d'activit\u00e9s conviviales avec les producteurs (tous les mois \u00e0 la ferme et moments musicaux tous les trimestres)"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"21, rue Raymond Losserand","telephone":null,"site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"1 fois par semaine","cout":"Pour les produits alimentaires, une participation de 8,83 euros par semaine est demand\u00e9e","cout_remarque":"Aides possibles pour le financement des produits avec un prix moyen de 4,41 euros par semaine","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"gcsms.rcvs.idf@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.32199999971,"lat":48.8360159997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361667570562095,48.86404041581698],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Ast\u00e9rya","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Accompagnement individuel pour choisir l'engagement qui vous convient ; Ateliers collectifs \"Retrait\u00e9\u00b7es ? Envie d'agir ?\" (ateliers mensuels); Caf\u00e9 Envie d'agir (ateliers participatifs bimensuels sur un sujet) ; Guide pour Agir  (le Guide du routard de l"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.69.69.66.71","site_internet":"https:\/\/www.asterya.eu\/","horaires":"Du lundi au vendredi, 10h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@asterya.eu","geo_point_2d":{"lon":2.36166757056,"lat":48.8640404158}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3883377861398,48.841204385667055],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Ast\u00e9rya","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Accompagnement individuel pour choisir l'engagement qui vous convient ; Ateliers collectifs \"Retrait\u00e9\u00b7es ? Envie d'agir ?\" (ateliers mensuels); Caf\u00e9 Envie d'agir (ateliers participatifs bimensuels sur un sujet) ; Guide pour Agir  (le Guide du routard de l"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.69.69.66.71","site_internet":"https:\/\/www.asterya.eu\/","horaires":"Du lundi au vendredi, 10h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@asterya.eu","geo_point_2d":{"lon":2.38833778614,"lat":48.8412043857}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.374244999701698,48.86835299964189],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Picoulet","code_postal":"75011","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Loisirs","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Permanences d'acc\u00e8s aux droits","dossiers retraite","dossiers surendettement","rendez-vous psychologiques","ateliers tablettes","ateliers num\u00e9riques \u00e0 Ayyem Zamen","caf\u00e9s num\u00e9riques","permanences num\u00e9riques en acc\u00e8s libre","gym douce","ateliers de pr\u00e9vention"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"59, rue de la Fontaine au Roi","telephone":"01.48.06.70.31","site_internet":"https:\/\/picoulet.centres-sociaux.fr\/","horaires":"Du lundi au jeudi, de 9h30 \u00e0 12h puis de 14h \u00e0 18h. Le vendredi de 14h \u00e0 18h.","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"15\u20ac\/trimestre pour la gym douce et l'atelier tablettes, toutes les autres activit\u00e9s sont gratuites","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"accueil@picoulet.org","geo_point_2d":{"lon":2.3742449997,"lat":48.8683529996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344609482130665,48.89239110150121],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.34460948213,"lat":48.8923911015}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3445525721933382,48.89235294741351],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"L'Onde & Cyb\u00e8le","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Ateliers de pratique artistique autour des chants traditionnels alg\u00e9riens","par la chanteuse Souad Asla. Quartier de la Goutte d'Or"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.73.74.05.59","site_internet":"https:\/\/www.festivalrhizomes.fr\/ateliers\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"anne.rouchouse@londecybele.com","geo_point_2d":{"lon":2.34455257219,"lat":48.8923529474}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382025360776179,48.88281760860252],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PIMMS de Paris","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Visites \u00e0 domicile pour les personnes ag\u00e9es et handicap\u00e9es et accompagnement sur leur d\u00e9marches administratives notamment num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.67.27.00","site_internet":"https:\/\/www.pimmsdeparis.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 10h \u00e0 17h et le vendredi de 10h \u00e0 13h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris-sud-est@pimms.org","geo_point_2d":{"lon":2.38202536078,"lat":48.8828176086}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.32169841660185,48.884437540352856],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.3216984166,"lat":48.8844375404}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.293364282925172,48.880890226260625],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP des Ternes","code_postal":"75017","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Sophrologie","relaxation","yoga du rire"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"28, rue Bayen","telephone":"01.43.80.89.07","site_internet":"www.paris.fr","horaires":"De 10h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"brice.amadou@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.29336428293,"lat":48.8808902263}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.350593000057411,48.831516000312035],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Les Reculettes","code_postal":"75013","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Crochet \/ Dessin \/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Loto \/ Peinture \/ Peinture sur soie \/ Ping-pong \/Point de croix\/ Tricot"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"21-25, rue des Reculettes","telephone":"01.45.87.16.76","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35059300006,"lat":48.8315160003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299805388214405,48.8414250075162],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75015","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.29980538821,"lat":48.8414250075}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.2919889585472752,48.88723515658207],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Jean Mor\u00e9as","code_postal":"75017","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Atelier bijoux \/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet\/ Broderie \/ Cartonnage \/ Chorale\/ Conf\u00e9rences \/ Conversation en espagnol\/ Cours de relaxation \/ Cours d\u2019informatique\/ Couture \/ Danse en ligne \/ Dessin\/ Ta\u00ef Chi Chuan \/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Pe"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"12, rue Jean Mor\u00e9as","telephone":"01.47.64.75.24","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.29198895855,"lat":48.8872351566}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317351439062475,48.877696535089456],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75008","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.31735143906,"lat":48.8776965351}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355449760070677,48.83226603774177],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75013","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.35544976007,"lat":48.8322660377}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320122006361871,48.856779911800594],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Dispositifs Sant\u00e9 Paris Ouest","code_postal":"75007","type_structure":"Maison des ain\u00e9s et des aidants","thematiques":["Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Accompagnement du deuil","lutte contre la d\u00e9pression","le passeport bien-\u00eatre","la pr\u00e9vention des chutes","utilisation de la boxe adapt\u00e9e dans une approche psycho-corporelle"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.19.61.60","site_internet":null,"horaires":"De 9H \u00e0 17H30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.ouest@m2a.paris \/ sylvie.dhalleine@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.32012200636,"lat":48.8567799118}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379598406315544,48.85840887306229],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"InitiActiv","code_postal":"75011","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9 de Gym douce ou autre en salle","en ext\u00e9rieur ou en visio-conf\u00e9rence pour les personnes ayant eu un cancer (cycle de 3 mois)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.28.71.48.48","site_internet":"https:\/\/initiactiv-apa.com\/","horaires":"De 9H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"initiactiv.apa@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.37959840632,"lat":48.8584088731}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320043849738152,48.85676561586422],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"UFOLEP de Paris","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9s physiques adapt\u00e9es aux besoins et sp\u00e9cificit\u00e9s des groupes"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.53.38.85.07","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 18h00","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ufolep75@ligueparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.32004384974,"lat":48.8567656159}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326972107288004,48.83313700052364],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"UFOLEP de Paris","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9s physiques adapt\u00e9es aux besoins et sp\u00e9cificit\u00e9s des groupes"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.53.38.85.07","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 18h00","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ufolep75@ligueparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.32697210729,"lat":48.8331370005}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.282751562176798,48.846104841240894],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Mains Agiles","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Gym douce","m\u00e9diation num\u00e9rique","cours d'informatique pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants","visites au domicile de seniors ne pouvant se d\u00e9placer","retouches couture","ateliers cr\u00e9atifs en petits groupes hebdomadaires"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"18 bis, rue des 4 Fr\u00e8res Peignot","telephone":"06.86.75.29.56","site_internet":"www.mainsagiles.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Pour la m\u00e9diation administrative prendre rendez-vous pour le mardi de 14h \u00e0 18h.","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"association@mainsagiles.fr","geo_point_2d":{"lon":2.28275156218,"lat":48.8461048412}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344717306541594,48.84614405091821],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.34471730654,"lat":48.8461440509}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361769351982493,48.863989263434334],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Passerelle ASSIST'AIDANT","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Adaptation de son logement","Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Passerelle ASSIST'AIDANT propose aux proches aidants un suivi par une \u00e9quipe pluridisciplinaire avec soutien Psychologique","Sophrologie","Socio-esth\u00e9ticienne","Ergoth\u00e9rapeute","Coach en nutrition","Praticienne en Pilates","Avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit des fami"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"http:\/\/assistaidant.org","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 16h00","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Une participation symbolique et unique de 10 \u20ac est demand\u00e9e.","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"contact75@assistaidant.org","geo_point_2d":{"lon":2.36176935198,"lat":48.8639892634}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321872640031129,48.88464412249416],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.32187264003,"lat":48.8846441225}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.335936500153628,48.88097999967945],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC 9","code_postal":"75009","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"54, rue Jean-Baptiste\n Pigalle","telephone":"01.49.70.81.70","site_internet":"www.paris.fr\/associations","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h00 \u00e0 18h30, le jeudi de 13h30 \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.09@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33593650015,"lat":48.8809799997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.381933682861218,48.882824802125334],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38193368286,"lat":48.8828248021}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.348312073831464,48.82467585631392],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Maison des ain\u00e9s et des aidants Sud","code_postal":"75013","type_structure":"Maison des ain\u00e9s et des aidants","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["La Maison des a\u00een\u00e9s et des aidants du Sud est un lieu ressources\nqui accueille gratuitement les\npersonnes \u00e2g\u00e9es et leur entourage confront\u00e9s \u00e0 des situations de perte d'autonomie et de d\u00e9pendance"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"9, rue Guyton-de-Morveau","telephone":"01.45.88.21.09","site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"contact.sud@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.34831207383,"lat":48.8246758563}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332396791563139,48.85059961229791],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33239679156,"lat":48.8505996123}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355389995754754,48.83231741236737],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.35538999575,"lat":48.8323174124}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344344229038272,48.846193703020056],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34434422904,"lat":48.846193703}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.366680500205707,48.82771799972246],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"R\u00e9gie de quartiers\nTELA 13","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel","bien-\u00eatre et estime de soi","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","nutrition","loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["veille t\u00e9l\u00e9phonique","visites \u00e0 domicile","socio-esth\u00e9tisme","aide au num\u00e9rique","promenade","sophrologie","tea-time","atelier nutrition","jeux de soci\u00e9t\u00e9..."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"5-9, rue Sthrau","telephone":"01.45.83.92.03","site_internet":"www.tela13.org","horaires":"Le lundi, mardi, jeudi, vendredi, de 9h\u00e0 12h30\net de 13h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 5 \u20ac obligatoire","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@tela13.org","geo_point_2d":{"lon":2.36668050021,"lat":48.8277179997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.39919218086521,48.86500411059524],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.39919218087,"lat":48.8650041106}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.385350999478537,48.83273999959491],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Centre de Pr\u00e9vention Bien Vieillir","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["M\u00e9moire","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Bilan m\u00e9dico-psychosocial complet dans le domaine de la pr\u00e9vention primaire fait par un m\u00e9decin et par un psychologue experts avec proposition d'un parcours personnalis\u00e9 de pr\u00e9vention","des conseils voire des orientations. Action ouverte aux ressortissants"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"16, rue Fran\u00e7ois Truffaut","telephone":"01.42.27.01.13","site_internet":"https:\/\/www.centredeprevention.com\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 8H30 \u00e0 17H30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@cpbvaaparis.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38535099948,"lat":48.8327399996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344460911913218,48.846329684456954],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34446091191,"lat":48.8463296845}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357421236846465,48.87182593935595],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.35742123685,"lat":48.8718259394}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.273010471180965,48.86391329774045],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.27301047118,"lat":48.8639132977}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344726741759516,48.89234594250845],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.34472674176,"lat":48.8923459425}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344543291383688,48.84615105610241],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34454329138,"lat":48.8461510561}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388495628186587,48.84110180037012],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38849562819,"lat":48.8411018004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344651258585323,48.892258057701504],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Bel'Avie","code_postal":"75018","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Nutrition","Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Conf\u00e9rence","ateliers sur l'adaptation des logements et la nutrition"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.87.36.61.88","site_internet":"https:\/\/bel-avie.com","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@bel-avie.com","geo_point_2d":{"lon":2.34465125859,"lat":48.8922580577}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357345761990881,48.871738060913415],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35734576199,"lat":48.8717380609}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.35547010158998,48.83231784407557],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35547010159,"lat":48.8323178441}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3822956405479863,48.88292239181222],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38229564055,"lat":48.8829223918}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.39915620109944,48.86509578676837],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3991562011,"lat":48.8650957868}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344824126923244,48.89235443347811],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.34482412692,"lat":48.8923544335}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388259634190619,48.84119013409033],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38825963419,"lat":48.8411901341}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3219685833163908,48.88454245956283],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Ast\u00e9rya","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Accompagnement individuel pour choisir l'engagement qui vous convient ; Ateliers collectifs \"Retrait\u00e9\u00b7es ? Envie d'agir ?\" (ateliers mensuels); Caf\u00e9 Envie d'agir (ateliers participatifs bimensuels sur un sujet) ; Guide pour Agir  (le Guide du routard de l"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.69.69.66.71","site_internet":"https:\/\/www.asterya.eu\/","horaires":"Du lundi au vendredi, 10h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@asterya.eu","geo_point_2d":{"lon":2.32196858332,"lat":48.8845424596}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355511500078785,48.82473900005941],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"7, rue Damesme","telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35551150008,"lat":48.8247390001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.323786499655686,48.839805000367704],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Atelier de cuisine","concours culinaire","olympiades","randonn\u00e9es en partenariat avec l'association les petits fr\u00e8res des pauvres"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"25, rue de la Gait\u00e9","telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semestre","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.32378649966,"lat":48.8398050004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344532218082706,48.892301142030114],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.34453221808,"lat":48.892301142}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.38200374626439,48.88286919125554],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.38200374626,"lat":48.8828691913}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320177510635661,48.85692146260009],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.32017751064,"lat":48.8569214626}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.302154999457588,48.893139000400275],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Keur Kamer","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Permanence d'acc\u00e8s aux droits (aides aux d\u00e9marches administratives - 2 apr\u00e8s-midi par semaine) et cours d'informatique pour d\u00e9butants et moyens sur multi supports","3 fois par semaine (ordinateur","tablette et smartphone) et sorties culturelles pour des sen"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"14, boulevard du Fort de Vaux","telephone":"01.45.86.31.33","site_internet":"https:\/\/keurkamer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 11h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"keurkam@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.30215499946,"lat":48.8931390004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3324759936695783,48.85048055111487],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75006","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33247599367,"lat":48.8504805511}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.272836387100454,48.86392019851394],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75016","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.2728363871,"lat":48.8639201985}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.41493850068098,48.84508799963434],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Les Tourelles","code_postal":"75012","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Atelier bois-mosa\u00efque \/ Atelier chant\/ Bals \/ Bridge \/ \u00c9checs \/ Cours de conversationfran\u00e7aise \/ Gymnastique douce\/ Initiation aux tarots \/ Jardinage \/Jeux de logique\/ litt\u00e9rature \/ Mandalas \/ Peinture et peinture abstraite \/ Po\u00e9sie \/ Randonn\u00e9es\/ Sorties"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"22, rue du Chaffault","telephone":"01.49.57.59.70","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.41493850068,"lat":48.8450879996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.311590087598094,48.831465757329305],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Plaisance","code_postal":"75014","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Arts d\u00e9coratifs \/ Atelier d\u2019\u00e9criture \/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Billard \/ Bridge\/ Chorale \/ Couture Dessin \/ Gymnastique douce \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Kirigami\/ Peinture \/ Peinture sur soie \/ Quilling\/ Sport c\u00e9r\u00e9bral"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10, rue de Ridder","telephone":"01.45.43.73.01","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3115900876,"lat":48.8314657573}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.308364999985711,48.888801000429744],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Saussure","code_postal":"75017","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Aquarelle et dessin \/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 internet \/ Bal \/ Broderie \/ Conf\u00e9rences\/ Cartonnage \/ Danse \/ Jeux de cartes\/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Peinture sur porcelaine\/ Scrabble \/ Tricot"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"129, rue de Saussure","telephone":"01.42.27.84.88","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.30836499999,"lat":48.8888010004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299883888400918,48.84141161489786],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75015","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.2998838884,"lat":48.8414116149}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382257242232856,48.883012651599884],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75019","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38225724223,"lat":48.8830126516}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379655304835143,48.85844701166472],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Discussions Solidaires","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels de convivialit\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"06.62.82.82.03 (ne pas h\u00e9siter \u00e0 laisser un message vocal)","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au dimanche, de 8H \u00e0 21H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@lesdiscussionssolidaires.org","geo_point_2d":{"lon":2.37965530484,"lat":48.8584470117}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.29330715453796,48.88086802076882],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors TERNES","code_postal":"75017","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"28, rue Bayen","telephone":"01.43.80.89.07","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.29330715454,"lat":48.8808680208}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.397204000388665,48.87010799962151],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors MENILMONTANT","code_postal":"75020","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"33, rue H\u00e9l\u00e8ne Jakubowicz","telephone":"01.43.66.23.50","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.39720400039,"lat":48.8701079996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.272846500031038,48.85664400003702],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astroliens - au sein de la R\u00e9sidence Pajou","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers num\u00e9riques et accompagnement collectif individualis\u00e9 (1 b\u00e9n\u00e9vole par senior accueilli) : Gratuit\u00e9 d'une s\u00e9ance de d\u00e9couverte et des rendez-vous d'aide aux d\u00e9marches administratives. Adh\u00e9sion n\u00e9cessaire pour b\u00e9n\u00e9ficier de 6 s\u00e9ances individualis\u00e9es"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"7, rue Pajou","telephone":"01.84.60.09.55","site_internet":"https:\/\/www.astroliens.org\/ateliers-numeriques","horaires":"Ateliers tous les Mercredi entre 14 \u00e0 17h.\nR\u00e9servation de cr\u00e9neaux d'1h par t\u00e9l\u00e9phone (du mardi au vendredi de 10H \u00e0 17H30) ou e-mail selon places disponibles","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle : 20\u20ac \n\nParticipation financi\u00e8re pour 6 ateliers : 40\u20ac les 6 ateliers (aide financi\u00e8re possible)","cout_remarque":"Les activit\u00e9s de communaut\u00e9, le pr\u00eat de mat\u00e9riel et les documents de suivi sont inclus dans l'adh\u00e9sion","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@astroliens.org","geo_point_2d":{"lon":2.27284650003,"lat":48.856644}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.322094499407927,48.88433699994731],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADIPR","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Information retraite"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"18, rue de Batignolles","telephone":"01.43.73.27.40","site_internet":"www.adipr.fr","horaires":null,"frequence":"3 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"adipr75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.32209449941,"lat":48.8843369999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379464486256095,48.8586500769803],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37946448626,"lat":48.858650077}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344535297685479,48.89218305531515],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34453529769,"lat":48.8921830553}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332398528856896,48.85046400780545],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75006","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.33239852886,"lat":48.8504640078}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326857517531014,48.83284472959291],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75014","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.32685751753,"lat":48.8328447296}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344657220856648,48.892147143568124],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75018","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.34465722086,"lat":48.8921471436}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.398928022167139,48.86494601337433],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75020","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.39892802217,"lat":48.8649460134}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.401182000470728,48.856626000261066],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAL - au sein de la R\u00e9sidence les Orteaux","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Sport","Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 5 ateliers m\u00e9lant bien-\u00eatre","sport et culture"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"36, rue des Orteaux","telephone":"01.55.25.56.00","site_internet":"https:\/\/www.arpavie.fr\/residence\/residence-les-orteaux","horaires":"10h-18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"orteaux.secretariat@arpavie.fr","geo_point_2d":{"lon":2.40118200047,"lat":48.8566260003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326975601889256,48.83286633241778],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Seniors","code_postal":"75014","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["288 cr\u00e9neaux couvrant 26 disciplines (gymnastique douce","aquagym","marche nordique","remise en forme","badminton","p\u00e9tanque","yoga","boxe","golf","tennis","v\u00e9lo","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"3975","site_internet":"Lien pour s'inscrire : \nhttps:\/\/sportsenior.paris.fr\/sportsenior\/ (n\u00e9cessit\u00e9 de disposer d'un compte Mon Paris)\n\nLes inscripitons seront ouvertes du 1er au 15 septembre. Le d\u00e9but des activit\u00e9s est programm\u00e9 pour le lundi 4 octobre 2015","horaires":"Du lundi au dimanche de 8h30 \u00e0 20h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"via le formulaire GRU : https:\/\/www.paris.fr\/pages\/contact-232\nou \nen mairie d'arrondissement","geo_point_2d":{"lon":2.32697560189,"lat":48.8328663324}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.352316500621404,48.84514200034612],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Amicale Bouliste des Ar\u00e8nes de Lut\u00e8ce","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["P\u00e9tanque"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"49, rue Monge","telephone":null,"site_internet":"https:\/\/lesarenes.jimdofree.com\/","horaires":null,"frequence":null,"cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.35231650062,"lat":48.8451420003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.413097999843758,48.87269100035367],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"BOULE SPORTIVE DU 20","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["P\u00e9tanque"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"26, rue de Noisy le Sec","telephone":"06 13 58 89 11","site_internet":"http:\/\/www.oms20-paris.org\/Boules-sportives-du-20eme","horaires":null,"frequence":null,"cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"jack.sibilia@bbox.fr","geo_point_2d":{"lon":2.41309799984,"lat":48.8726910004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3327601993747242,48.8504116483117],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.33276019937,"lat":48.8504116483}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.380517450581496,48.869847136960075],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Ayyem Zamen","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Permanences d'acc\u00e8s aux droits pour les seniors issus de l'immigration\nAccompagnement retraite et sant\u00e9\nInformations collectives\nAteliers : num\u00e9riques","cr\u00e9ation","bien-\u00eatre","radio","lecture","jeux","cin\u00e9 d\u00e9bat\nSorties : jardin","cueillettes","visites culturelle"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"7, rue de Pali Kao","telephone":"01.40.33.25.25","site_internet":"https:\/\/www.cafesocial.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 17h30 (fermeture au public le mercredi matin)","frequence":"Tous les jours","cout":"Ateliers gratuits \/ Participations pour les sorties (entre 1\u20ac et 10\u20ac)","cout_remarque":"Adh\u00e9sion annuelle de 10\u20ac","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ayyem.zamen@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.38051745058,"lat":48.869847137}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.354305500065367,48.88790999972093],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Accueil Goutte d'Or","code_postal":"75018","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Gym douce s\u00e9niors \/ ateliers Arts Plastiques interg\u00e9n\u00e9rationnel \/ Sophrologie interg\u00e9n\u00e9rationnel \/ Ateliers cuisine tout public \/ Sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles \/ Permanence Sociale et num\u00e9rique tout public \/ Permanence retraite futur et jeune retrait\u00e9"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"26, rue de Laghouat","telephone":"01.42.51.87.75","site_internet":"https:\/\/www.accueilgouttedor.fr\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 9h\u00e018h vendredi de 9h \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"Seule une participation pour la sortie \u00e0 la mer est demand\u00e9e","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.35430550007,"lat":48.8879099997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326931996330535,48.83300143093187],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.32693199633,"lat":48.8330014309}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.370883499404097,48.888926999801235],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CIRT","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Permanence d\u2019accueil et d\u2019accompagnement des publics aux d\u00e9marches","soir\u00e9e jeux de soci\u00e9t\u00e9 entre seniors  - mise en place de deux temps interg\u00e9n\u00e9rationnels et conviviaux autour des jeux de soci\u00e9t\u00e9","s\u00e9jour d\u2019\u00e9veil culturel en France","cours informatiques"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"53, rue de Tanger","telephone":"07.81.89.75.77","site_internet":"https:\/\/www.evsriquetstalingrad.org\/","horaires":"Du lundi au samedi de 10h \u00e0 20h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 16 euros par famille","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"association.cirt@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.3708834994,"lat":48.8889269998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.403414000161996,48.85473599972449],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Centre socioculturel Etincelles","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Atelier Sophrologie","Atelier Cuisine Bien-\u00eatre","Atelier Pr\u00e9vention sant\u00e9","Balades- Randonn\u00e9es","sorties culturelles ponctuelles","Go\u00fbter-Jeux des s\u00e9niors","Ateliers num\u00e9riques","permanences d'acc\u00e8s aux droits","Stages de m\u00e9diation artistique"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"78, rue des Haies","telephone":"01.43.71.05.45","site_internet":"http:\/\/www.etincelles20eme.org","horaires":"Lundi, mardi et jeudi de 14h \u00e0 19h, mercredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 19h et vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"8\u20ac adh\u00e9sion annuelle, gratuit\u00e9 ou tarif suppl\u00e9mentaire variable selon les actions","cout_remarque":"Contactez la structure pour en savoir davantage","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@etincelles20eme.org","geo_point_2d":{"lon":2.40341400016,"lat":48.8547359997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.319965968808176,48.85686856483895],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31996596881,"lat":48.8568685648}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355352288608505,48.83227347095164],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35535228861,"lat":48.832273471}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382237815573573,48.88295993623994],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.38223781557,"lat":48.8829599362}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321910713066353,48.884579974788146],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32191071307,"lat":48.8845799748}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.375707500072897,48.89277000011211],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"FSGT Paris","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Sport","bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Pilates \/ gym-douce \/ yoga \/ football +50 ans"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"61, rue Archereau","telephone":"06.62.38.35.60","site_internet":"https:\/\/www.fsgt75.com\/index.php?page=affichepub&show_edito=539","horaires":"Ouverture seulement sur RDV","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Entre 50 et 100\u20ac \u00e0 l'ann\u00e9e","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"apa@fsgt75.org","geo_point_2d":{"lon":2.37570750007,"lat":48.8927700001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317643238218186,48.87774989350028],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31764323822,"lat":48.8777498935}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.385368999362467,48.86041499962046],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"AG11","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["dessin-peinture","qi gong","gym douce"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"15, rue Merlin","telephone":"01.43.48.02.20","site_internet":"https:\/\/ag11.fr","horaires":"De 8h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Participation au trimestre de  65 \u20ac et 70 \u20ac","cout_remarque":"Adh\u00e9sion \u00e0 l'association annuelle 22 \u20ac","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"direction@associationgerontologie11.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38536899936,"lat":48.8604149996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.314156499959434,48.83398200013552],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Jardins num\u00e9riques - au sein de l'Amicale des locataires Gergovie Ouest","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Acc\u00e8s accompagn\u00e9 aux outils num\u00e9riques"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"20, rue de Gergovie","telephone":"07.73.09.47.24","site_internet":"https:\/\/www.jardins-numeriques.eu\/","horaires":"Les mardis de 14h \u00e0 16h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Cotisation annuelle de 30 \u20ac \/ 15 \u20ac tarif r\u00e9duit","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"jardins.numeriques@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.31415649996,"lat":48.8339820001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.387020499661935,48.87212399990478],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Archipelia","code_postal":"75020","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Loisirs","sport","M\u00e9moire","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Jardins partag\u00e9s","atelier peinture-dessin","ateliers m\u00e9moire","atelier pr\u00e9vention des chutes","b\u00e9n\u00e9volat","atelier gym douce","ateliers d'informatique (d\u00e9butants et interm\u00e9diaires)","accompagnement \u00e0 la mise en place de projets d'habitants"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"17, rue des Envierges","telephone":"01.47.97.02.96","site_internet":"https:\/\/www.archipelia.org\/","horaires":"Le lundi de 14h \u00e0 20h, du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 20h, le samedi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h.","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Adh\u00e9sion de 5\u20ac \u00e0 Archipelia (annuelle)","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"info@archipelia.org","geo_point_2d":{"lon":2.38702049966,"lat":48.8721239999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.273049908947166,48.863959339551954],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.27304990895,"lat":48.8639593396}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.348261999670295,48.82143600031656],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Maison 13 Solidaire","code_postal":"75013","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","M\u00e9moire","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Engagement et b\u00e9n\u00e9volat","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","jeux","couture","chant","th\u00e9\u00e2tre","\u00e9criture","yoga","atelier m\u00e9moire","pr\u00e9vention \u00e9quilibre Feldenkrais","num\u00e9rique (ateliers d\u00e9butants","faux d\u00e9butants)","jardinage","journal de quartier","aide administrative","mentorat aupr\u00e8s de jeunes adultes"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"13, rue Annie Girardot","telephone":"01.71.19.43.58","site_internet":null,"horaires":"Du lundi de 14h \u00e0 18h45 et du mardi au vendredi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h45","frequence":"Tous les jours","cout":"10\u20ac adh\u00e9sion annuelle \/ 5\u20ac pour l'activit\u00e9 \/ 1\u20ac les sorties","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"accueil@maison13solidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34826199967,"lat":48.8214360003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3821617270678432,48.8827666181724],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.38216172707,"lat":48.8827666182}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355274710855686,48.832360529160724],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Afev","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Temps conviviaux","rencontres","discussions","ateliers artistiques","culturels et sportifs","sorties culturelles","propositions de services (portage de courses","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.14.80.53.80","site_internet":"https:\/\/afev.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 18h30","frequence":"1 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"alienor.guiot@afev.org","geo_point_2d":{"lon":2.35527471086,"lat":48.8323605292}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3061464998849512,48.8593799999057],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Inter 7 \/ Centre d'Information et d'Animation du 7\u00e8me","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Sport","Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Ateliers lecture","visites","apr\u00e8s midis r\u00e9cr\u00e9atifs","bridge","permanences de la Maison des A\u00een\u00e9s et des Aidants","permanences du Centre d'Action Sociale du 7\u00e8me","\u00e9crivain public","consultations juridiques","activit\u00e9s sportives et loisirs..."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"105, rue Saint Dominique","telephone":"01.47.05.48.44","site_internet":"https:\/\/inter7.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9 H \u00e0 19H","frequence":"Tous les jours","cout":"Cotisation \u00e0 Inter 7 (40 euros) et certaines activit\u00e9s sont payantes en suppl\u00e9ment","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"association@inter7.fr","geo_point_2d":{"lon":2.30614649988,"lat":48.8593799999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379556746246159,48.85854193312368],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.37955674625,"lat":48.8585419331}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340345119212728,48.872642943738086],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PIMMS de Paris","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Visites \u00e0 domicile pour les personnes ag\u00e9es et handicap\u00e9es et accompagnement sur leur d\u00e9marches administratives notamment num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.67.27.00","site_internet":"https:\/\/www.pimmsdeparis.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 10h \u00e0 17h et le vendredi de 10h \u00e0 13h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris-sud-est@pimms.org","geo_point_2d":{"lon":2.34034511921,"lat":48.8726429437}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317409938013614,48.87774856346947],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31740993801,"lat":48.8777485635}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326720544718548,48.83294854397685],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.32672054472,"lat":48.832948544}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.36157130749859,48.86394447022087],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3615713075,"lat":48.8639444702}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.378226621905453,48.87265103397376],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PRIF","code_postal":"75019","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 5 s\u00e9ances de motivation \u00e0 la marche"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"1, rue Jules Romains","telephone":"01.42.49.07.21","site_internet":"http:\/\/prif.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H \u00e0 17H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lf.paris19.direction@arpavie.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37822662191,"lat":48.872651034}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.399038276801698,48.86505145798724],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3990382768,"lat":48.865051458}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326778354188116,48.832911024681025],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Cie Bouche \u00e0 Bouche","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Activit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale","musique","chant","improvisation (activit\u00e9 sur 4 semaines de juillet \u00e0 d\u00e9cembre 2021)"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, place Ferdinand Brunot","telephone":"01.45.39.55.38","site_internet":"http:\/\/www.cieboucheabouche.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@cieboucheabouche.com","geo_point_2d":{"lon":2.32677835419,"lat":48.8329110247}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3200813371386992,48.85682548302972],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.32008133714,"lat":48.856825483}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388418364433691,48.841011865059784],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75012","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38841836443,"lat":48.8410118651}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.304639000175912,48.82601699968181],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Centre socioculturel Maurice Nogu\u00e8s","code_postal":"75014","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Apr\u00e8s-midis dansants th\u00e9matiques : un samedi apr\u00e8s-midi par mois","organisation d'animations culturelles en lien avec la danse","la musique et les d\u00e9gustations culinaires autour d'une culture\nHarmonie et m\u00e9lodie : ateliers musicaux (un lundi apr\u00e8s-midi sur"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"1\/7, avenue de la Porte de Vanves","telephone":"01.45.42.46.46","site_internet":null,"horaires":"Lundi : 13h30-17h30, mardi, jeudi et vendredi : 9h30-12h30 et 13h30-17h30, mercredi : 9h30-12h30 et 13h30-16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"cscmnogues.accueil@leolagrange.org","geo_point_2d":{"lon":2.30463900018,"lat":48.8260169997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344825427820809,48.892251052652334],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75018","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34482542782,"lat":48.8922510527}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34061657106511,48.87264443937074],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Ast\u00e9rya","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Accompagnement individuel pour choisir l'engagement qui vous convient ; Ateliers collectifs \"Retrait\u00e9\u00b7es ? Envie d'agir ?\" (ateliers mensuels); Caf\u00e9 Envie d'agir (ateliers participatifs bimensuels sur un sujet) ; Guide pour Agir  (le Guide du routard de l"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.69.69.66.71","site_internet":"https:\/\/www.asterya.eu\/","horaires":"Du lundi au vendredi, 10h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@asterya.eu","geo_point_2d":{"lon":2.34061657107,"lat":48.8726444394}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.349373499342283,48.865985999863895],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PRIF","code_postal":"75002","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 5 s\u00e9ances de motivation \u00e0 la marche"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"8, rue Saint-Sauveur","telephone":"06.82.39.18.54","site_internet":"http:\/\/prif.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H \u00e0 17H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"laure.thouin@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34937349934,"lat":48.8659859999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34476626446058,48.892391959481714],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Ast\u00e9rya","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Accompagnement individuel pour choisir l'engagement qui vous convient ; Ateliers collectifs \"Retrait\u00e9\u00b7es ? Envie d'agir ?\" (ateliers mensuels); Caf\u00e9 Envie d'agir (ateliers participatifs bimensuels sur un sujet) ; Guide pour Agir  (le Guide du routard de l"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.69.69.66.71","site_internet":"https:\/\/www.asterya.eu\/","horaires":"Du lundi au vendredi, 10h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@asterya.eu","geo_point_2d":{"lon":2.34476626446,"lat":48.8923919595}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.351821468138867,48.85638258591289],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PRIF","code_postal":"75004","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Nutrition"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 5 s\u00e9ances d'ateliers de nutrition"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"03.81.40.09.47 ou 01.86.95.82.88","site_internet":"http:\/\/prif.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H \u00e0 17H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"preventionidf@mfp.fr ou belenos@belenos-nutrition.com","geo_point_2d":{"lon":2.35182146814,"lat":48.8563825859}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379517768527867,48.85860138471847],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Chasse au tr\u00e9sor en partenariat avec l'association Wimoov"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.37951776853,"lat":48.8586013847}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.376202500127631,48.87164699960098],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Pr\u00e9sentation","code_postal":"75011","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Animation jeux m\u00e9moire \/ Bal \/ Conversation en espagnol \/ Danse de salon\/ Tango \/ Tango Th\u00e9rapie"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"116, rue du Faubourg du Temple","telephone":"01.43.38.06.48","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37620250013,"lat":48.8716469996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.349540000596178,48.82329900022748],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Ateliers de cuisine en partenariat avec l'\u00e9picerie sociale Solidaya"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"13, rue de la Fontaine \u00e0 Mulard","telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semestre","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.3495400006,"lat":48.8232990002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.345390432221803,48.834792145087334],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Arago","code_postal":"75013","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Arts plastiques \/Jeux de cartes \/ Mandalas\/ Tricot"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"49, boulevard Arago","telephone":"01.47.07.18.33","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34539043222,"lat":48.8347921451}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340402004533071,48.872681100508764],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.34040200453,"lat":48.8726811005}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.377844999712149,48.87423900004155],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Grdr Migration-Citoyennet\u00e9-D\u00e9veloppement","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Animations sur les droits sociosanitaires (retraite","allocations) pour des seniors issus de l'immigration\nAnimations de pr\u00e9vention sant\u00e9 (d\u00e9pistages","parcours de soin)\nAnimations conviviales (groupes de parole","sorties)\nCours d'informatique (divers niveau"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"28, rue Rebeval","telephone":"06.25.32.24.10 \/ 06.19.54.90.38 \/ 01.48.57.65.91","site_internet":"https:\/\/www.grdr.org","horaires":null,"frequence":"1 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"elida.kocani@grdr.org","geo_point_2d":{"lon":2.37784499971,"lat":48.874239}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326776041535509,48.8330900947407],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.32677604154,"lat":48.8330900947}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.384815500463206,48.87198900038688],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Piat","code_postal":"75020","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Conversation en allemand \/ Cours de guitare \/ D\u00e9copatch \/ Gravure sur verre\/ Gymnastique \/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Relaxation \/ Tango argentin\/ Tricot \/ Yoga \/ Libre service Internet\/ Atelier Internet \/ Stages informatiques"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"33, rue Piat","telephone":"01.46.36.53.67","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38481550046,"lat":48.8719890004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.288884499899673,48.846554999774135],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Plateforme d'accompagnement et de r\u00e9pit des aidants - Jeanne Garnier","code_postal":"75015","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Diffusion de la gazette pour les aidants permettant une meilleure connaissance des dispositifs existants; R\u00e9pondre aux besoins d'information","d'\u00e9coute","de conseils et de relais des proches aidants (r\u00e9pit); Proposer diverses activit\u00e9s pour les aidants (yog"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"55, rue de Lourmel","telephone":"01.43.92.21.76","site_internet":"https:\/\/www.jeanne-garnier.org\/le-sejour\/espace-jeanne-garnier-accueil-de-jour-alzheimer\/plateforme-de-repit-des-aidants\/","horaires":"De 9h \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"plateformerepit@jeannegarnier-paris.org","geo_point_2d":{"lon":2.2888844999,"lat":48.8465549998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.371730045655742,48.87921586111939],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Chaufourniers (situ\u00e9 au niveau du 18, rue de Meaux))","code_postal":"75019","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["C\u00e9ramique \/ Conversation en anglais\/ Chant \/ Conversation en italien \/ Conversation en espagnol \/ Couture \/ Danse en ligne Gymnastique \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9\/ Mandalas \/ Peinture sur soie \/ Relaxation\/ Sculpture \/ Th\u00e9\u00e2tre"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, all\u00e9e Georges R\u00e9cipon","telephone":"01.42.03.53.70","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37173004566,"lat":48.8792158611}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321676741667973,48.88448911202395],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.32167674167,"lat":48.884489112}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382358823599299,48.882955511737016],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75019","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3823588236,"lat":48.8829555117}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.367859500213275,48.824685000198194],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Comptoirs 13 Avenir","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Adaptation de son logement","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Acc\u00e8s aux droits et pr\u00e9vention sant\u00e9 : Conciergerie Senior \/ Culture : Balades comment\u00e9es \/ Inclusion num\u00e9rique : Ateliers smartphone","Ateliers num\u00e9riques th\u00e9matiques   \/Adaptation de son logement : service de petit bricolage"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"44, rue Nationale","telephone":"09.83.39.43.15","site_internet":"https:\/\/13avenir.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H00 \u00e0 12H30 et de 14H00 \u00e0  17H30","frequence":"Tous les jours","cout":"Engagement de 12 mois, \u00e0 partir de 5 euros \/ mois","cout_remarque":"Contactez la structure pour en savoir davantage","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"comptoir-patay@13avenir.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36785950021,"lat":48.8246850002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.300072798912936,48.84160797325048],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Dispositifs Sant\u00e9 Paris Ouest","code_postal":"75015","type_structure":"Maison des ain\u00e9s et des aidants","thematiques":["Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Accompagnement du deuil","lutte contre la d\u00e9pression","le passeport bien-\u00eatre","la pr\u00e9vention des chutes","utilisation de la boxe adapt\u00e9e dans une approche psycho-corporelle"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.19.61.60","site_internet":null,"horaires":"De 9H \u00e0 17H30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.ouest@m2a.paris \/ sylvie.dhalleine@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.30007279891,"lat":48.8416079733}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332531524790913,48.85062209698468],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PIMMS de Paris","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Visites \u00e0 domicile pour les personnes ag\u00e9es et handicap\u00e9es et accompagnement sur leur d\u00e9marches administratives notamment num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.67.27.00","site_internet":"https:\/\/www.pimmsdeparis.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 10h \u00e0 17h et le vendredi de 10h \u00e0 13h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris-sud-est@pimms.org","geo_point_2d":{"lon":2.33253152479,"lat":48.850622097}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.291936041430729,48.887234843663585],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors JEAN MOREAS","code_postal":"75017","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"12, rue Jean Mor\u00e9as","telephone":"01.47.64.75.24","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.29193604143,"lat":48.8872348437}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355236306285258,48.832227042622904],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.35523630629,"lat":48.8322270426}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344660447028009,48.846105895285554],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"InitiActiv","code_postal":"75005","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9 de Gym douce ou autre en salle","en ext\u00e9rieur ou en visio-conf\u00e9rence pour les personnes ayant eu un cancer (cycle de 3 mois)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.28.71.48.48","site_internet":"https:\/\/initiactiv-apa.com\/","horaires":"De 9H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"initiactiv.apa@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.34466044703,"lat":48.8461058953}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361397430250726,48.8639355842509],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75003","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36139743025,"lat":48.8639355843}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.327059487123989,48.83308028939509],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"InitiActiv","code_postal":"75014","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9 de Gym douce ou autre en salle","en ext\u00e9rieur ou en visio-conf\u00e9rence pour les personnes ayant eu un cancer (cycle de 3 mois)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.28.71.48.48","site_internet":"https:\/\/initiactiv-apa.com\/","horaires":"De 9H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"initiactiv.apa@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.32705948712,"lat":48.8330802894}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.319906141293053,48.85691992059585],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75007","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31990614129,"lat":48.8569199206}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.362216500496992,48.86404199964778],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC Paris-Centre","code_postal":"75003","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"5, rue Perr\u00e9e","telephone":"01.53.01.76.94","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h00 \u00e0 18h30, le jeudi de 13h30 \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.03,04@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3622165005,"lat":48.8640419996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.33878050034541,48.83930999969411],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Port-Royal","code_postal":"75005","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles \/ Aquarelle\/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ BodyArmony \/ Bridge \/ Cartonnage \/ Conf\u00e9rences\/ Conversation en anglais \/ Couture\/ Cr\u00e9ation de bijoux \/ Dentelle au fuseau \/ Dessin \/ Gymnastique \/ Jardinage\/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"88 ter, boulevard de Port-Royal","telephone":"01.43.29.53.45","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33878050035,"lat":48.8393099997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344462173941146,48.89225673135831],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34446217394,"lat":48.8922567314}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.301894000428319,48.876975000387276],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Beaucour","code_postal":"75008","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles \/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Atelier d\u00e9copatch\/ Atelier Scrapbooking \/ Conf\u00e9rences\/ Conversation en anglais \/ Cr\u00e9ation de bijoux \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Karaok\u00e9 \/ Peinture\/ Sport c\u00e9r\u00e9bral \/ Yoga"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"3, avenue Beaucour","telephone":"01.42.25.33.19","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.30189400043,"lat":48.8769750004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.38200674034036,48.88275110257622],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38200674034,"lat":48.8827511026}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.378295000048039,48.87192599997959],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP D\u00e9noyez","code_postal":"75020","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles \/ Anglais\/ Aquarelle \/ Bijoux fantaisie \/ Bal Tango argentin \/ Chant \/ Conversation en espagnol \/ Gymnastique \/ Danses Rock\u2019 n\u2019 roll","Salsa cubaine","Tango argentin","Bachata"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"13\u201315, rue D\u00e9noyez","telephone":"01.46.36.63.59","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37829500005,"lat":48.871926}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.398808938581839,48.86500218609849],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.39880893858,"lat":48.8650021861}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3884752504149462,48.84105000006442],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75012","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38847525041,"lat":48.8410500001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361366376115692,48.86387660951478],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAL - au sein du P\u00f4le Citoyennet\u00e9 de la Mairie de Paris Centre","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Sport","Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 5 ateliers m\u00e9lant bien-\u00eatre","sport et culture"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2 rue Eug\u00e8ne Spuller","telephone":"01.87.02.62.15","site_internet":"https:\/\/mairiepariscentre.paris.fr\/pages\/programme-du-pole-citoyennete-13988","horaires":"10h-18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ddct-mapc-citoyennete@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36136637612,"lat":48.8638766095}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.286319499798335,48.8429370003798],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Oscar Roty","code_postal":"75015","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Bridge \/ Chorale \/ Gymnastique \/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Jeux m\u00e9moire\/ Karaok\u00e9 \/ Loto \/ Mandalas \/ Scrabble\/ Sport c\u00e9r\u00e9bral"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"107, rue de Lourmel","telephone":"01.45.54.04.80","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.2863194998,"lat":48.8429370004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.35538848392155,48.83216877155008],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Seniors","code_postal":"75013","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["288 cr\u00e9neaux couvrant 26 disciplines (gymnastique douce","aquagym","marche nordique","remise en forme","badminton","p\u00e9tanque","yoga","boxe","golf","tennis","v\u00e9lo","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"3975","site_internet":"Lien pour s'inscrire : \nhttps:\/\/sportsenior.paris.fr\/sportsenior\/ (n\u00e9cessit\u00e9 de disposer d'un compte Mon Paris)\n\nLes inscripitons seront ouvertes du 1er au 15 septembre. Le d\u00e9but des activit\u00e9s est programm\u00e9 pour le lundi 4 octobre 2014","horaires":"Du lundi au dimanche de 8h30 \u00e0 20h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"via le formulaire GRU : https:\/\/www.paris.fr\/pages\/contact-232\nou \nen mairie d'arrondissement","geo_point_2d":{"lon":2.35538848392,"lat":48.8321687716}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.29330656108222,48.880911753830645],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP des Ternes","code_postal":"75017","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Atelier lecture philosophique \/ Bal \/ Billard\/ Bridge \/ Broderie \/ Carton plume\/ Jeux de cartes \/ Patchwork \/ Peinture sur soie \/ Scrabble \/ Yoga"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"28, rue Bayen","telephone":"01.43.80.89.07","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.29330656108,"lat":48.8809117538}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.362837499947083,48.88880100004827],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Handicap au Dojo du Centre Sportif Micheline Ostermeyer","code_postal":"75018","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Gymnastique r\u00e9serv\u00e9e et adapt\u00e9e aux seniors sourds","malentendants ou souffrant d'un d\u00e9ficit de l'audition."],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"22 bis, place Nathalie Sarraute","telephone":"3975\nou\nacce-o.fr\/\nclient\/3975_plateforme_paris \/ (pour les malentendants)","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/faciliter-la-pratique-sportive-des-personnes-en-situation-de-handicap-6795","horaires":"Mardi de 10h \u00e0 12h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"nicolas.jacob@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36283749995,"lat":48.888801}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.354300999883936,48.863024999682224],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CENTRE LGBTQI+ PARIS IDF","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi","M\u00e9moire"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Ateliers (de 1 \u00e0 10 s\u00e9ances) : gymnastique c\u00e9r\u00e9brale","sophrologie","qi gong","\u00e9changes interculturels et interg\u00e9n\u00e9rationnels","cuisine \u00e9quilibr\u00e9e","self d\u00e9fense","douleurs et syst\u00e8me immunitaire","madison country","aquagym","pr\u00e9vention des arnaques","balades paris"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"61, rue Beaubourg","telephone":"06.72.57.37.85","site_internet":"https:\/\/www.centreLGBTparis.org","horaires":"De 14h30 \u00e0 20h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"irene.exiga@centrelgbtparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.35430099988,"lat":48.8630249997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.291008500462622,48.85547399973765],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Handicap au sein du Bassin Mobile Emile Anthoine","code_postal":"75015","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Aquagym r\u00e9serv\u00e9 et adapt\u00e9 aux seniors sourds","malentendants ou souffrant d'un d\u00e9ficit de l'audition."],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"9, rue Jean Rey","telephone":"3975\nou\nacce-o.fr\/\nclient\/3975_plateforme_paris \/ (pour les malentendants)","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/faciliter-la-pratique-sportive-des-personnes-en-situation-de-handicap-6795","horaires":"Mercredi de 12h30 \u00e0 13h15","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"nicolas.jacob@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.29100850046,"lat":48.8554739997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.319277499347791,48.833774999693965],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association Florimont","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Loisirs : \u00e9v\u00e9nements conviviaux","culturels et festifs \/ culture: th\u00e9\u00e2tre et lectures \/  sports : activit\u00e9s sportives et de bien \u00eatre \/ Pr\u00e9vention sant\u00e9 : bonnes pratiques \/ Inclusion num\u00e9rique : aide aux formalit\u00e9s en ligne\/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"9, place Marcel Paul","telephone":"01.42.79.81.30","site_internet":"http:\/\/www.assoflorimont.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 18h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"clubseniors@assoflorimont.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31927749935,"lat":48.8337749997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.36170133285256,48.86387839644334],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.36170133285,"lat":48.8638783964}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.341474593179729,48.85078876169129],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique sur 4 s\u00e9ances de 2H"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"11, rue de l'\u00c9cole-de-M\u00e9decine","telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.34147459318,"lat":48.8507887617}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388521537668518,48.84100147785036],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.38852153767,"lat":48.8410014779}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355076792114124,48.83231572392807],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Passerelle ASSIST'AIDANT","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Adaptation de son logement","Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Passerelle ASSIST'AIDANT propose aux proches aidants un suivi par une \u00e9quipe pluridisciplinaire avec soutien Psychologique","Sophrologie","Socio-esth\u00e9ticienne","Ergoth\u00e9rapeute","Coach en nutrition","Praticienne en Pilates","Avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit des fami"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"http:\/\/assistaidant.org","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 16h00","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Une participation symbolique et unique de 10 \u20ac est demand\u00e9e.","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"contact75@assistaidant.org","geo_point_2d":{"lon":2.35507679211,"lat":48.8323157239}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.336422499745525,48.876210000324086],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Bridge club Paris 9","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["M\u00e9moire"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Le bridge club Paris IX est ouvert \u00e0 tous les amateurs de bridge."],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"34, rue de Chateaudun","telephone":null,"site_internet":"www.bc9.fr","horaires":null,"frequence":null,"cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.33642249975,"lat":48.8762100003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.307338999327641,48.85942500035847],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC 7","code_postal":"75007","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"4, rue Am\u00e9lie","telephone":"01.53.59.44.90","site_internet":"https:\/\/bo-equipements.paris.fr\/services\/3274\/edit","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h \u00e0 13h et de 14h \u00e0 18h30, le jeudi de 14h \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"maison.asso.07@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.30733899933,"lat":48.8594250004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355826500069877,48.88558800004314],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association des Travailleurs maghr\u00e9bins de France (ATMF)","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Permanence juridique et sociale \/Acc\u00e8s aux droits et accompagnement de la population vieillissante"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10, rue Affre","telephone":"01.42.55.91.82","site_internet":"https:\/\/www.atmf.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"national@atmf.org","geo_point_2d":{"lon":2.35582650007,"lat":48.885588}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.323750499538685,48.89502899994756],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC 17","code_postal":"75017","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"25, rue Lantiez","telephone":"01.58.60.16.20","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/equipements\/maison-de-la-vie-associative-et-citoyenne-du-17e-arrondissement-3312","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h00 \u00e0 18h30, le jeudi de 13h30 \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.17@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32375049954,"lat":48.8950289999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.352514500427171,48.887586000334984],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CATRED - au sein de Accueil PAD 18","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Information juridique en mati\u00e8re de Protection Sociale","de S\u00e9jour et de Nationalit\u00e9"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, rue de Suez","telephone":"01.53.41.86.60","site_internet":"https:\/\/www.catred.org","horaires":"Le jeudi de 14h00 \u00e0 18h00. Prise de rendez-vous pr\u00e9alable aupr\u00e8s de l'accueil du PAD 18.","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"contact.pad18@droitsdurgence.org","geo_point_2d":{"lon":2.35251450043,"lat":48.8875860003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.411910000465212,48.85652700034879],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Handicap au Tennis D\u00e9jerine","code_postal":"75020","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Tennis r\u00e9serv\u00e9 et adapt\u00e9 aux seniors sourds","malentendants ou souffrant d'un d\u00e9ficit de l'audition."],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"32, rue des docteurs Dejerine","telephone":"3975\nou\nacce-o.fr\/\nclient\/3975_plateforme_paris \/ (pour les malentendants)","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/faciliter-la-pratique-sportive-des-personnes-en-situation-de-handicap-6795","horaires":"Jeudi de 14h \u00e0 15h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"nicolas.jacob@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.41191000047,"lat":48.8565270003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.2728975464388412,48.864017504171194],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 16","code_postal":"75016","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"71, avenue Henri Martin","telephone":"01.87.76.10.16","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-S16@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.27289754644,"lat":48.8640175042}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357332666783238,48.87162936940766],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club Sportif Lancry 3\u00e8me \u00c2ge","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Gymnastique"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"2 fois par semaine","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"miren.parniere@free.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35733266678,"lat":48.8716293694}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344063500232191,48.892463999600736],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 18","code_postal":"75018","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"115bis rue Ordener","telephone":"01.53.09.10.10","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-S18@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34406350023,"lat":48.8924639996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340664239630197,48.87249255442697],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.34066423963,"lat":48.8724925544}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.406680999519045,48.869703000302415],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 20","code_postal":"75020","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"62-66, rue du Surmelin","telephone":"01.40.31.35.00","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-S20@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.40668099952,"lat":48.8697030003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361609042812943,48.86398840842633],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.36160904281,"lat":48.8639884084}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361455957729182,48.863987591747474],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75003","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.36145595773,"lat":48.8639875917}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.372476500068087,48.87175500038569],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Aires 10","code_postal":"75010","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Loisirs","Engagement et b\u00e9n\u00e9volat","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Le projet s\u00e9nior du centre est construit avec les seniors et \u00e9volue en fonction des envies de chacun."],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, rue du Buisson Saint Louis","telephone":"01.42.02.82.50","site_internet":"http:\/\/aires10.net\/","horaires":"Du lundi au vendredi 9h30-12h30 et de 14h \u00e0 18h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"aires10@aires10.net","geo_point_2d":{"lon":2.37247650007,"lat":48.8717550004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357306945425273,48.87178158912698],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35730694543,"lat":48.8717815891}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344619807593761,48.84615147528951],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34461980759,"lat":48.8461514753}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321756927468417,48.88448956629008],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Bel'Avie","code_postal":"75017","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Nutrition","Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Conf\u00e9rence","ateliers sur l'adaptation des logements et la nutrition"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.87.36.61.88","site_internet":"https:\/\/bel-avie.com","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@bel-avie.com","geo_point_2d":{"lon":2.32175692747,"lat":48.8844895663}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299844832632431,48.84147104142658],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.29984483263,"lat":48.8414710414}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357518585713651,48.87183442016002],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35751858571,"lat":48.8718344202}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.369272500083277,48.8786400004117],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Espace F\u00e2r\u00e2b\u00ee","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Accueil physique et t\u00e9l\u00e9phonique","convivialit\u00e9","jeux soci\u00e9t\u00e9","TV","Conseiller juridique\/social ; Acc\u00e8s droits","Ecrivain public: lecture","r\u00e9daction courrier","traduction","Atelier informatique","Acc\u00e8s sant\u00e9","pr\u00e9vention","Sorties culturelles"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"5, rue Louis Blanc","telephone":"09.75.82.80.20","site_internet":null,"horaires":"De 09h \u00e0 12h30 et de 14h00 \u00e0 17h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"espace.farabi@laposte.net","geo_point_2d":{"lon":2.36927250008,"lat":48.8786400004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382159273979539,48.88297338238766],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Ast\u00e9rya","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Accompagnement individuel pour choisir l'engagement qui vous convient ; Ateliers collectifs \"Retrait\u00e9\u00b7es ? Envie d'agir ?\" (ateliers mensuels); Caf\u00e9 Envie d'agir (ateliers participatifs bimensuels sur un sujet) ; Guide pour Agir  (le Guide du routard de l"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.69.69.66.71","site_internet":"https:\/\/www.asterya.eu\/","horaires":"Du lundi au vendredi, 10h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@asterya.eu","geo_point_2d":{"lon":2.38215927398,"lat":48.8829733824}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361609751681621,48.8640779509227],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36160975168,"lat":48.8640779509}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299881110847298,48.84161838503096],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.29988111085,"lat":48.841618385}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340480190622166,48.87269538294288],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.34048019062,"lat":48.8726953829}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357460755192124,48.87187195299684],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.35746075519,"lat":48.871871953}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.29980298251367,48.84160407568028],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PIMMS de Paris","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Visites \u00e0 domicile pour les personnes ag\u00e9es et handicap\u00e9es et accompagnement sur leur d\u00e9marches administratives notamment num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.67.27.00","site_internet":"https:\/\/www.pimmsdeparis.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 10h \u00e0 17h et le vendredi de 10h \u00e0 13h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris-sud-est@pimms.org","geo_point_2d":{"lon":2.29980298251,"lat":48.8416040757}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357304034419173,48.87187111162082],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PIMMS de Paris","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Visites \u00e0 domicile pour les personnes ag\u00e9es et handicap\u00e9es et accompagnement sur leur d\u00e9marches administratives notamment num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.67.27.00","site_internet":"https:\/\/www.pimmsdeparis.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 10h \u00e0 17h et le vendredi de 10h \u00e0 13h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris-sud-est@pimms.org","geo_point_2d":{"lon":2.35730403442,"lat":48.8718711116}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340558054668715,48.8725924220922],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.34055805467,"lat":48.8725924221}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382397438606779,48.88287122276393],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75019","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38239743861,"lat":48.8828712228}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.366406000542243,48.822507000253864],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"R\u00e9gie de quartiers\nTELA 13","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel","bien-\u00eatre et estime de soi","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","nutrition","loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["veille t\u00e9l\u00e9phonique","visites \u00e0 domicile","socio-esth\u00e9tisme","aide au num\u00e9rique","promenade","sophrologie","tea-time","atelier nutrition","jeux de soci\u00e9t\u00e9..."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"14, villa d'Este","telephone":"01.45.83.92.03","site_internet":"www.tela13.org","horaires":"Le lundi, mardi, jeudi, vendredi, de 9h\u00e0 12h30\net de 13h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 5 \u20ac obligatoire","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@tela13.org","geo_point_2d":{"lon":2.36640600054,"lat":48.8225070003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.351860277815219,48.85633905887303],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PRIF","code_postal":"75004","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 7 s\u00e9ances de sant\u00e9 globale"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"06.62.04.84.87","site_internet":"http:\/\/prif.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H \u00e0 17H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"fabrice.bretel@sportspourtous-idf.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35186027782,"lat":48.8563390589}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340404944633577,48.87259157849369],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75009","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.34040494463,"lat":48.8725915785}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.370455999459282,48.87701999983278],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Vellefaux","code_postal":"75010","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Bal \/ Danse en ligne \/ Gymnastique \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Karaok\u00e9"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"66, avenue Claude Vellefaux","telephone":"01.53.38.55.39","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37045599946,"lat":48.8770199998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.380198500375998,48.87235799997177],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association Chinois de France-Fran\u00e7ais de Chine","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Cours de num\u00e9rique sur le t\u00e9l\u00e9phone portable \/ atelier de pr\u00e9vention sant\u00e9 \/ assistance \u00e0 l'acc\u00e8s aux droits \/ activit\u00e9 de bien-\u00eatre collective"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"45, rue de Tourtille","telephone":"01.83.91.86.31","site_internet":"https:\/\/www.cffc.fr\/page\/350386-presentation","horaires":"Du lundi au vendredi , de 9H30 \u00e0 18H","frequence":"1 fois par mois","cout":"Participation partielle demand\u00e9e selon les activit\u00e9s","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"mediation.cffc@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.38019850038,"lat":48.872358}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.389891499782132,48.853646999584996],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Beauharnais","code_postal":"75011","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Bridge \/ \u00c9checs \/ Duplicate \/ Jeux de cartes \/ Scrabble \/ Tarot"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10, cit\u00e9 Beauharnais","telephone":"01.43.79.11.43","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38989149978,"lat":48.8536469996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.399037267770625,48.86513892633203],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.39903726777,"lat":48.8651389263}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.385993113344122,48.84561376914031],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Saint-\u00c9loi","code_postal":"75012","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Atelier lecture \/ Broderie \/ Chorale \/ Conf\u00e9rences\/ Conversation en anglais \/ Jeux de fl\u00e9chettes\/ Jeux de quilles finlandaises\/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Karaok\u00e9 \/ Libre-service Internet \/ Peinture sur soie \/ P\u00e9tanque\/ Ping-pong"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10, rue Eug\u00e9nie \u00c9bou\u00e9","telephone":"01.43.46.25.31","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38599311334,"lat":48.8456137691}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382198266923738,48.882913931243955],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.38219826692,"lat":48.8829139312}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.35894949997964,48.85476299974032],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Au Petit R\u00e9mouleur","code_postal":"75004","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles \/ Arts Plastiques \/ Chant \/Danse \/ Dessin\/ \u00c9checs \/ Jardinage \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9\/ Sport c\u00e9r\u00e9bral"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"1\u20133, rue de Fourcy","telephone":"01.48.87.51.26","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35894949998,"lat":48.8547629997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382122734192332,48.88282606931214],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Ticket d'Entr\u00e9e","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Sortie collective"],"activites":["Ateliers et sorties culturelles en groupe"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.89.29.06.75","site_internet":"https:\/\/www.ticketentree.com","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 18h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"3 euros par sortie ou gratuit\u00e9","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ticket.entree@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.38212273419,"lat":48.8828260693}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.408678449962866,48.869298130232714],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Mortier","code_postal":"75020","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Bal \/ Cours d\u2019Allemand \/ Conversation\nen anglais \/ Gymnastique \/Modelage\n\/ Mosa\u00efque \/ Peinture \/ Peinture sur soie\n\/ Ping Pong \/ Vannerie"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"75, boulevard Mortier","telephone":"01.43.61.09.29","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.40867844996,"lat":48.8692981302}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361689197397009,48.86398883595717],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.3616891974,"lat":48.863988836}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361455249126069,48.86389804924288],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75003","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36145524913,"lat":48.8638980492}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.393711453577327,48.87626413355767],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"L'accord\u00e2ge - au sein de la Maison de la Place des F\u00eates","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Ateliers du \"faire ensemble\" : couture","cuisine","\u00e9co-gestes","caf\u00e9 philo","r\u00e9cits de vie... \nConciergerie : notre liste de bonnes adresses Sant\u00e9","Pratique","Bien-\u00eatre\nR\u00e9seau d'entraide d'habitants du quartier"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10, rue Augustin Thierry","telephone":"06.71.72.58.83","site_internet":"http:\/\/www.laccordage.com","horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion 5\u20ac, ateliers gratuits ou 2\u20ac maximum","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"beatrice.auvray@laccordage.com","geo_point_2d":{"lon":2.39371145358,"lat":48.8762641336}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357384774843502,48.87167861724806],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75010","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35738477484,"lat":48.8716786172}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355390693510127,48.8324069574467],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35539069351,"lat":48.8324069574}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344925980236185,48.89230329673468],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75018","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34492598024,"lat":48.8923032967}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.273129505918571,48.8638702834193],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.27312950592,"lat":48.8638702834}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.393698499948241,48.88260900021531],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Centre Social et Culturel Danube","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Cours d'informatique","Yoga d\u00e9butant","Permanence Culture du Coeur","Petit d\u00e9jeuner des seniors","Atelier Cr\u00e9atif","Sorties Culturelles","S\u00e9jour","Groupe de parole","Action bien-\u00eatre","temps de convivialit\u00e9 (jeux","repas...)..."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"49 bis, rue du G\u00e9n\u00e9ral Brunet","telephone":"01.40.18.54.71","site_internet":"http:\/\/assodanube19.org\/","horaires":"Du lundi de 14h \u00e0 18h30 et du mardi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30","frequence":"2 fois par semaine","cout":"L'usager doit \u00eatre adh\u00e9rent (16\u20ac l'adh\u00e9sion\/ ann\u00e9e)","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"assodanube@wanadoo.fr","geo_point_2d":{"lon":2.39369849995,"lat":48.8826090002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340718389967168,48.872593305290145],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Discussions Solidaires","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels de convivialit\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"06.62.82.82.03 (ne pas h\u00e9siter \u00e0 laisser un message vocal)","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au dimanche, de 8H \u00e0 21H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@lesdiscussionssolidaires.org","geo_point_2d":{"lon":2.34071838997,"lat":48.8725933053}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.372490000091652,48.87227700036105],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"COLOMBBUS","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Inclusion num\u00e9rique : parcours d'appropriation des outils num\u00e9riques (formation de 15H)  et rencontres num\u00e9riques (rencontres individuelles en moyenne d'une heure pour les acc\u00e8s aux droits d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9s et support informatique)"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"3, passage du buisson Saint Louis","telephone":"01.85.09.11.14","site_internet":"https:\/\/www.colombbus.org\/","horaires":"Lundi au vendredi - Horaires variables","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@colombbus.org","geo_point_2d":{"lon":2.37249000009,"lat":48.8722770004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.365280999941102,48.82474799955353],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"R\u00e9gie de quartiers\nTELA 13","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel","bien-\u00eatre et estime de soi","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","nutrition","loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["veille t\u00e9l\u00e9phonique","visites \u00e0 domicile","socio-esth\u00e9tisme","aide au num\u00e9rique","promenade","sophrologie","tea-time","atelier nutrition","jeux de soci\u00e9t\u00e9..."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"47, rue du Javelot","telephone":"01.45.83.92.03","site_internet":"www.tela13.org","horaires":"Le lundi, mardi, jeudi, vendredi, de 9h\u00e0 12h30\net de 13h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 5 \u20ac obligatoire","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@tela13.org","geo_point_2d":{"lon":2.36528099994,"lat":48.8247479996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.39666850056688,48.85317899960507],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association Sant\u00e9 Charonne","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers : activit\u00e9 physique adapt\u00e9e ; bien-\u00eatre  physique et psychique (relaxation","sophrologie) ; cuisine et nutrition ; souffrance au travail. Aides aux aidants familiaux (en liaison avec la M2A). Conf\u00e9rences (th\u00e8mes sant\u00e9-social). Accompagnement"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"61 bis, boulevard de Charonne","telephone":"07.82.77.59.82","site_internet":"https:\/\/association-sante-charonne.org\/","horaires":"Sur rendez-vous, du lundi au vendredi de 09 h \u00e0 18 h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"20 \u20ac de cotisation annuelle + 15 \u20ac par cycle d'atelier (4 mois \u00e0 1 an)","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@association-sante-charonne.org","geo_point_2d":{"lon":2.39666850057,"lat":48.8531789996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.370910500389892,48.88630800026773],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"FSGT Paris","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Sport","bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Pilates \/ gym-douce \/ yoga \/ football +50 ans"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"35, avenue de Flandre","telephone":"06.62.38.35.60","site_internet":"https:\/\/www.fsgt75.com\/index.php?page=affichepub&show_edito=539","horaires":"Ouverture seulement sur RDV","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Entre 50 et 100\u20ac \u00e0 l'ann\u00e9e","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"apa@fsgt75.org","geo_point_2d":{"lon":2.37091050039,"lat":48.8863080003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.36835449957772,48.83366700029865],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"R\u00e9gie de quartiers\nTELA 13","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel","bien-\u00eatre et estime de soi","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","nutrition","loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["veille t\u00e9l\u00e9phonique","visites \u00e0 domicile","socio-esth\u00e9tisme","aide au num\u00e9rique","promenade","sophrologie","tea-time","atelier nutrition","jeux de soci\u00e9t\u00e9..."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"185, rue du Chevaleret","telephone":"01.45.83.92.03","site_internet":"www.tela13.org","horaires":"Le lundi, mardi, jeudi, vendredi, de 9h\u00e0 12h30\net de 13h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 5 \u20ac obligatoire","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@tela13.org","geo_point_2d":{"lon":2.36835449958,"lat":48.8336670003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.273052407633915,48.86378027553626],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Discussions Solidaires","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels de convivialit\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"06.62.82.82.03 (ne pas h\u00e9siter \u00e0 laisser un message vocal)","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au dimanche, de 8H \u00e0 21H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@lesdiscussionssolidaires.org","geo_point_2d":{"lon":2.27305240763,"lat":48.8637802755}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.372062499711531,48.82180499987368],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Keur Kamer","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Permanence d'acc\u00e8s aux droits (aides aux d\u00e9marches administratives - 2 apr\u00e8s-midi par semaine) et cours d'informatique pour d\u00e9butants et moyens sur multi supports","3 fois par semaine (ordinateur","tablette et smartphone) et sorties culturelles pour des sen"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, rue P\u00e9an","telephone":"01.45.86.31.33","site_internet":"https:\/\/keurkamer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 11h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"keurkam@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.37206249971,"lat":48.8218049999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3585985004834003,48.8179350004201],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"R\u00e9gie de quartiers\nTELA 13","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel","bien-\u00eatre et estime de soi","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","nutrition","loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["veille t\u00e9l\u00e9phonique","visites \u00e0 domicile","socio-esth\u00e9tisme","aide au num\u00e9rique","promenade","sophrologie","tea-time","atelier nutrition","jeux de soci\u00e9t\u00e9..."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"5, rue Paul Bourget","telephone":"01.45.83.92.03","site_internet":"www.tela13.org","horaires":"Le lundi, mardi, jeudi, vendredi, de 9h\u00e0 12h30\net de 13h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 5 \u20ac obligatoire","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@tela13.org","geo_point_2d":{"lon":2.35859850048,"lat":48.8179350004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.398924592605752,48.86524325142577],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Discussions Solidaires","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels de convivialit\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"06.62.82.82.03 (ne pas h\u00e9siter \u00e0 laisser un message vocal)","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au dimanche, de 8H \u00e0 21H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@lesdiscussionssolidaires.org","geo_point_2d":{"lon":2.39892459261,"lat":48.8652432514}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326698896162443,48.83300011895028],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.32669889616,"lat":48.833000119}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320119032304448,48.856869434592944],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.3201190323,"lat":48.8568694346}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.306424074933101,48.85958175647592],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors  MALAR","code_postal":"75007","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"88 bis, rue Saint-Dominique","telephone":"01.45.50.46.11","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.30642407493,"lat":48.8595817565}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.339792999974199,48.89766599978583],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Au Rendez-Vous des Seniors","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Sport","M\u00e9moire","Nutrition","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Gym douce","karat\u00e9 sant\u00e9","informatique d\u00e9butant \/ expert","aide administrative","jeux de culture g\u00e9n\u00e9rale","m\u00e9moire","dict\u00e9es","arts plastiques","cin\u00e9ma","sorties culturelles","mus\u00e9es","repas","cuisine","jardinage","\u00e9changes interg\u00e9n\u00e9rationnels."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"67, boulevard Ney","telephone":"01.42.62.42.78","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au vendredi de 10 h \u00e0 18 h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion, entr\u00e9e au mus\u00e9e et 5\u20ac\/repas.","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"aurendezvousdesseniors@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.33979299997,"lat":48.8976659998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3794802115663423,48.85854153628522],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75011","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.37948021157,"lat":48.8585415363}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.366882143020051,48.82859603134235],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors  Ch\u00e2teau des Rentiers","code_postal":"75013","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"120, rue du Ch\u00e2teau des Rentiers","telephone":"01.45.82.73.19","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36688214302,"lat":48.8285960313}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332474669314311,48.85058393571457],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.33247466931,"lat":48.8505839357}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388376740787054,48.841144930270595],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.38837674079,"lat":48.8411449303}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.300018838144981,48.84146410122818],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"UFOLEP de Paris","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9s physiques adapt\u00e9es aux besoins et sp\u00e9cificit\u00e9s des groupes"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.53.38.85.07","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 18h00","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ufolep75@ligueparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.30001883814,"lat":48.8414641012}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340560994496016,48.87250290006608],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75009","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3405609945,"lat":48.8725029001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299843657588787,48.84155851072138],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75015","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.29984365759,"lat":48.8415585107}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.393658547040174,48.87626386559199],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"L'accord\u00e2ge - au sein de la Maison de la Place des F\u00eates","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Cohabitation interg\u00e9n\u00e9rationnelle solidaire propos\u00e9e par l'accord\u00e2ge","organis\u00e9e l'\u00e9chelle du quartier de la place des F\u00eates et de ses environs accessibles \u00e0 pieds (dans le 19\u00e8me arrondissement de Paris)."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10, rue Augustin Thierry","telephone":"06.71.72.58.83","site_internet":"http:\/\/www.laccordage.com\/","horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Frais de dossier 30\u20ac \/ Cotisation annuelle : Formule solidaire 250\u20ac - Formule Conviviale 180\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"beatrice.auvray@laccordage.com","geo_point_2d":{"lon":2.39365854704,"lat":48.8762638656}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.319885825531163,48.85686810936203],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75007","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31988582553,"lat":48.8568681094}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.38830125817233,48.841057068925636],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association D\u00e9lid\u00e9mo","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Ateliers litt\u00e9raires autour d'espaces de dialogue  utilisant le livre pour susciter la parole. Lecture \u00e0 voix haute","Portage de livres. \u00c9coute de Podcast gr\u00e2ce \u00e0 des tablettes que nous amenons."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.53.17.61.19 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 laisser un message avec votre nom et num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone)","site_internet":"http:\/\/delidemo.over-blog.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 10H-18H","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"delidemo@orange.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38830125817,"lat":48.8410570689}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317487855218152,48.877645618101376],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Culture & H\u00f4pital","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Randonn\u00e9es culturelles","bien \u00eatre au jardin","visites de quartiers en lien avec des mus\u00e9es\u2026"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.82.09.37.68","site_internet":"https:\/\/www.culturehopital.org","horaires":"De 10h \u00e0 18h","frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"accompagnement@culturehopital.org","geo_point_2d":{"lon":2.31748785522,"lat":48.8776456181}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3970226057260833,48.877977770069506],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Des Bois","code_postal":"75019","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Anglais \/ Bridge \/ Animation jeux m\u00e9moire\/ Broderie \/ Cours de chant \/ Cours de danse\/ Couture \/ Cr\u00e9ation de bijoux \/ Cr\u00e9ation de poup\u00e9es \/ Jardinage \/ Jeux de cartes\/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Mosa\u00efque \/ Patchwork\/ Peinture \/ Peinture sur porcelaine \/ Peinture s"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10\u201312, rue des Bois","telephone":"01.42.40.40.44","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.39702260573,"lat":48.8779777701}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.32689431267996,48.83295748057416],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32689431268,"lat":48.8329574806}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.322854431307133,48.83288414922445],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association Florimont","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Loisirs : \u00e9v\u00e9nements conviviaux","culturels et festifs \/ culture: th\u00e9\u00e2tre et lectures \/  sports : activit\u00e9s sportives et de bien \u00eatre \/ Pr\u00e9vention sant\u00e9 : bonnes pratiques \/ Inclusion num\u00e9rique : aide aux formalit\u00e9s en ligne\/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"6 bis, rue Hippolyte Maindron","telephone":"01.42.79.81.30","site_internet":"http:\/\/www.assoflorimont.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 18h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"clubseniors@assoflorimont.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32285443131,"lat":48.8328841492}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.319965331603833,48.85677902152622],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"InitiActiv","code_postal":"75007","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9 de Gym douce ou autre en salle","en ext\u00e9rieur ou en visio-conf\u00e9rence pour les personnes ayant eu un cancer (cycle de 3 mois)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.28.71.48.48","site_internet":"https:\/\/initiactiv-apa.com\/","horaires":"De 9H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"initiactiv.apa@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.3199653316,"lat":48.8567790215}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332767655906934,48.85053387397007],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.33276765591,"lat":48.850533874}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299645751619214,48.8415136141444],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.29964575162,"lat":48.8415136141}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332556357675881,48.85068505656034],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33255635768,"lat":48.8506850566}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382081061039823,48.88295912731186],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38208106104,"lat":48.8829591273}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.397482999853847,48.842883000154295],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Maison des ain\u00e9s et des aidants Est","code_postal":"75012","type_structure":"Maison des ain\u00e9s et des aidants","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["La Maison des a\u00een\u00e9s et des aidants de l'Est est un lieu ressources qui accueille gratuitement les personnes \u00e2g\u00e9es et leur entourage confront\u00e9s \u00e0 des situations de perte d'autonomie et de d\u00e9pendance"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"55, rue de Pipcus","telephone":"01.58.70.09.10","site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"contact.est@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.39748299985,"lat":48.8428830002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.364624000236216,48.87563399967078],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Maison des a\u00een\u00e9s et des aidants Nord-Est","code_postal":"75010","type_structure":"Maison des ain\u00e9s et des aidants","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["La Maison des a\u00een\u00e9s et des aidants du Nord-Est est un lieu ressources qui accueille gratuitement les personnes \u00e2g\u00e9es et leur entourage confront\u00e9s \u00e0 des situations de perte d'autonomie et de d\u00e9pendance"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"126, quai de Jemmapes","telephone":"01.40.40.27.80","site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"contact.nordest@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.36462400024,"lat":48.8756339997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.366442000093286,48.82679099964061],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Jardins num\u00e9riques - au sein de la M\u00e9diath\u00e8que Jean-Pierre Melville","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Acc\u00e8s accompagn\u00e9 aux outils num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"79, rue National","telephone":"07.73.09.47.24","site_internet":"https:\/\/www.jardins-numeriques.eu\/","horaires":"Les mercredis de 10h \u00e0 12h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"jardins.numeriques@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.36644200009,"lat":48.8267909996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.272782478440377,48.86377631710183],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75016","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.27278247844,"lat":48.8637763171}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.330999999989448,48.89070000024663],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Maison des ain\u00e9s et des aidants Nord-Ouest","code_postal":"75018","type_structure":"Maison des ain\u00e9s et des aidants","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["La Maison des a\u00een\u00e9s et des aidants du Nord-Ouest est un lieu ressources\nqui accueille gratuitement les\npersonnes \u00e2g\u00e9es et leur entourage confront\u00e9s \u00e0 des situations de perte d'autonomie et de d\u00e9pendance"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"3, place Jacques Froment","telephone":"01.53.11.18.18","site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"contact.nordouest@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.33099999999,"lat":48.8907000002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320119669774036,48.85695897789758],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.32011966977,"lat":48.8569589779}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382128615575589,48.88271515237316],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75019","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.38212861558,"lat":48.8827151524}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.35732890737508,48.87193406484522],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35732890738,"lat":48.8719340648}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.32183215347509,48.884593381337616],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.32183215348,"lat":48.8845933813}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379468115255847,48.858345377203335],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Seniors","code_postal":"75011","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["288 cr\u00e9neaux couvrant 26 disciplines (gymnastique douce","aquagym","marche nordique","remise en forme","badminton","p\u00e9tanque","yoga","boxe","golf","tennis","v\u00e9lo","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"3975","site_internet":"Lien pour s'inscrire : \nhttps:\/\/sportsenior.paris.fr\/sportsenior\/ (n\u00e9cessit\u00e9 de disposer d'un compte Mon Paris)\n\nLes inscripitons seront ouvertes du 1er au 15 septembre. Le d\u00e9but des activit\u00e9s est programm\u00e9 pour le lundi 4 octobre 2012","horaires":"Du lundi au dimanche de 8h30 \u00e0 20h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"via le formulaire GRU : https:\/\/www.paris.fr\/pages\/contact-232\nou \nen mairie d'arrondissement","geo_point_2d":{"lon":2.37946811526,"lat":48.8583453772}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317296038005279,48.87765605744753],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Seniors","code_postal":"75008","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["288 cr\u00e9neaux couvrant 26 disciplines (gymnastique douce","aquagym","marche nordique","remise en forme","badminton","p\u00e9tanque","yoga","boxe","golf","tennis","v\u00e9lo","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"3975","site_internet":"Lien pour s'inscrire : \nhttps:\/\/sportsenior.paris.fr\/sportsenior\/ (n\u00e9cessit\u00e9 de disposer d'un compte Mon Paris)\n\nLes inscripitons seront ouvertes du 1er au 15 septembre. Le d\u00e9but des activit\u00e9s est programm\u00e9 pour le lundi 4 octobre 2009","horaires":"Du lundi au dimanche de 8h30 \u00e0 20h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"via le formulaire GRU : https:\/\/www.paris.fr\/pages\/contact-232\nou \nen mairie d'arrondissement","geo_point_2d":{"lon":2.31729603801,"lat":48.8776560574}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.398922182590431,48.865005073393384],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.39892218259,"lat":48.8650050734}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299957654640286,48.841366807462606],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Seniors","code_postal":"75015","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["288 cr\u00e9neaux couvrant 26 disciplines (gymnastique douce","aquagym","marche nordique","remise en forme","badminton","p\u00e9tanque","yoga","boxe","golf","tennis","v\u00e9lo","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"3975","site_internet":"Lien pour s'inscrire : \nhttps:\/\/sportsenior.paris.fr\/sportsenior\/ (n\u00e9cessit\u00e9 de disposer d'un compte Mon Paris)\n\nLes inscripitons seront ouvertes du 1er au 15 septembre. Le d\u00e9but des activit\u00e9s est programm\u00e9 pour le lundi 4 octobre 2016","horaires":"Du lundi au dimanche de 8h30 \u00e0 20h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"via le formulaire GRU : https:\/\/www.paris.fr\/pages\/contact-232\nou \nen mairie d'arrondissement","geo_point_2d":{"lon":2.29995765464,"lat":48.8413668075}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.322016317159924,48.88439058368931],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.32201631716,"lat":48.8843905837}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.309134499326611,48.83770799970519],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Centre Culturel FORANIM","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Visites-Conf\u00e9rences","Voyages-D\u00e9couverte","Hatha-Yoga","Ta\u00efchi","Qi-Gong","Pilates","Stretching postural","Gymnastique douce","Peinture & dessin","Sculpture","2 chorales","chant &  musique","lutherie","dorure sur bois","R\u00e9fection de si\u00e8ges","musique ancienne."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"48, rue Bargue","telephone":"01.47.83.79.59","site_internet":"https:\/\/foranim.org","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h00 \u00e0 19h00","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"info@foranim.org","geo_point_2d":{"lon":2.30913449933,"lat":48.8377079997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.300075265955689,48.84142426830203],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.30007526596,"lat":48.8414242683}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.398864389487854,48.86504262646006],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Assurance Maladie de Paris","code_postal":"75020","type_structure":"Structure parapublique","thematiques":["Sport","Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme d'ateliers sur le sommeil","sur la sant\u00e9 du dos et activit\u00e9 de marche nordique (ayant lieu pr\u00e8s des Buttes Chaumont)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ateliers-assurance-maladie-paris@assurance-maladie.fr","geo_point_2d":{"lon":2.39886438949,"lat":48.8650426265}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.273165706563753,48.863778645147725],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.27316570656,"lat":48.8637786451}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.319962994477597,48.85695808762029],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.31996299448,"lat":48.8569580876}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.368300500474315,48.87095399959707],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 10","code_postal":"75010","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"23bis, rue Bichat","telephone":"01.53.19.26.26","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-S10@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36830050047,"lat":48.8709539996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.399236357686376,48.86509618915238],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"KIT PREVENTION AUTONOMIE","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9 pluridisciplinaire :\n12 ateliers EquilibrAge : ateliers de pr\u00e9vention des chutes\nun accompagnement par un ergoth\u00e9rapeute : \u00e9valuation au domicile & essai de mat\u00e9riel"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kitpreventionautonomie.fr","geo_point_2d":{"lon":2.39923635769,"lat":48.8650961892}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.298451499562792,48.84515100031672],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PRIF","code_postal":"75015","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 5 s\u00e9ances de motivation \u00e0 la marche"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"7, rue Meilhac","telephone":"01.43.06.43.18","site_internet":"http:\/\/prif.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H \u00e0 17H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"serge.dumonteil@adef.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.29845149956,"lat":48.8451510003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.389594499704836,48.85559099968929],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Colbert","code_postal":"75011","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Atelier porcelaine \/ Belote \/ Conversation en anglais \/ Conversation en italien \/ Cours de danse \/ Dessin \/ Mosa\u00efque \/ Scrabble\/ Sport c\u00e9r\u00e9bral \/ Tarot"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"159, rue de Charonne","telephone":"01.43.79.40.88","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3895944997,"lat":48.8555909997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361464999703523,48.83482800012077],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP 121","code_postal":"75013","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Billard \/ Bridge \/ Conversation en anglais \/ Couture \/ Dessin \/ jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Libre-service Internet \/Peinture sur soie \/ Stages d\u2019informatique \/ Scrabble \/ Sport C\u00e9r\u00e9bral"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"121, rue Jeanne d\u2019Arc","telephone":"01.45.84.69.83","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3614649997,"lat":48.8348280001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.364826499564502,48.82131000027744],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Massena","code_postal":"75013","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Jeux de cartes \/ Peinture \/ Scrabble"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"8, place de V\u00e9n\u00e9tie","telephone":"01.45.83.70.33","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36482649956,"lat":48.8213100003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.410897499867491,48.850398000149845],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Davout","code_postal":"75020","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles \/ Billard fran\u00e7ais \/ Couture \/ Cr\u00e9ation de bijoux\/ Feutrine fantaisie \/ Gravure sur verre\/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Loisirs cr\u00e9atifs \/ Peinture \/ Peinture sur soie \/ Yoga"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"39, boulevard Davout","telephone":"01.43.56.04.44","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.41089749987,"lat":48.8503980001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.345508000148462,48.86657099984462],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75002","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Cylcles de conf\u00e9rences d'1h30 \u00e0 2h sur inscription : Conf\u00e9rences Beaux arts\/Cin\u00e9ma\/Histoire\/Pal\u00e9ontologieLitt\u00e9ratture\/Musique\/Philosophie\/Psychologie"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"17, rue L\u00e9opold Bellan","telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs conf\u00e9rences par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34550800015,"lat":48.8665709998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.33278057322467,48.89503275971256],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Georgette Agutte","code_postal":"75018","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Animation dansante \/ Atelier \u00e9criture\/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Chorale\/ Conversation en espagnol \/ Gymnastique\/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9\/ Mosa\u00efque \/Sport c\u00e9r\u00e9bral"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"8, rue Georgette Agutte","telephone":"01.42.28.57.12","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33278057322,"lat":48.8950327597}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.272837830142832,48.86381681584578],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75016","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.27283783014,"lat":48.8638168158}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321969929392182,48.88443907825422],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"UFOLEP de Paris","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9s physiques adapt\u00e9es aux besoins et sp\u00e9cificit\u00e9s des groupes"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.53.38.85.07","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 18h00","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ufolep75@ligueparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.32196992939,"lat":48.8844390783}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.385993628617479,48.84557003425563],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors SAINT-ELOI","code_postal":"75012","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10, rue Eug\u00e9nie \u00c9bou\u00e9","telephone":"01.43.46.25.31","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38599362862,"lat":48.8455700343}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361342925966114,48.822633141379804],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astroliens - au sein de la MVAC 13","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers num\u00e9riques et accompagnement collectif individualis\u00e9 (1 b\u00e9n\u00e9vole par senior accueilli) : Gratuit\u00e9 d'une s\u00e9ance de d\u00e9couverte et des rendez-vous d'aide aux d\u00e9marches administratives. Adh\u00e9sion n\u00e9cessaire pour b\u00e9n\u00e9ficier de 6 s\u00e9ances individualis\u00e9es"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"11, rue Caillaux","telephone":"01.84.60.09.55","site_internet":"https:\/\/www.astroliens.org\/ateliers-numeriques","horaires":"Ateliers tous les Jeudi entre 13h30 \u00e0 16h30. R\u00e9servation de cr\u00e9neaux d'1h par t\u00e9l\u00e9phone (du mardi au vendredi de 10H \u00e0 17H30) ou e-mail selon places disponibles","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle : 20\u20ac \n\nParticipation financi\u00e8re pour 6 ateliers : 40\u20ac les 6 ateliers (aide financi\u00e8re possible)","cout_remarque":"Les activit\u00e9s de communaut\u00e9, le pr\u00eat de mat\u00e9riel et les documents de suivi sont inclus dans l'adh\u00e9sion","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@astroliens.org","geo_point_2d":{"lon":2.36134292597,"lat":48.8226331414}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344817769887186,48.84619629727037],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Passerelle ASSIST'AIDANT","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Adaptation de son logement","Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Passerelle ASSIST'AIDANT propose aux proches aidants un suivi par une \u00e9quipe pluridisciplinaire avec soutien Psychologique","Sophrologie","Socio-esth\u00e9ticienne","Ergoth\u00e9rapeute","Coach en nutrition","Praticienne en Pilates","Avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit des fami"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"http:\/\/assistaidant.org","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 16h00","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Une participation symbolique et unique de 10 \u20ac est demand\u00e9e.","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"contact75@assistaidant.org","geo_point_2d":{"lon":2.34481776989,"lat":48.8461962973}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326618789522484,48.832999667972956],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Passerelle ASSIST'AIDANT","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Adaptation de son logement","Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Passerelle ASSIST'AIDANT propose aux proches aidants un suivi par une \u00e9quipe pluridisciplinaire avec soutien Psychologique","Sophrologie","Socio-esth\u00e9ticienne","Ergoth\u00e9rapeute","Coach en nutrition","Praticienne en Pilates","Avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit des fami"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"http:\/\/assistaidant.org","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 16h00","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Une participation symbolique et unique de 10 \u20ac est demand\u00e9e.","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"contact75@assistaidant.org","geo_point_2d":{"lon":2.32661878952,"lat":48.832999668}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382003937390526,48.88298729636348],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.38200393739,"lat":48.8829872964}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388219036734176,48.84123572819883],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38821903673,"lat":48.8412357282}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.319876487820722,48.856757550853835],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31987648782,"lat":48.8567575509}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.33256026039962,48.85038035607554],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Seniors","code_postal":"75006","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["288 cr\u00e9neaux couvrant 26 disciplines (gymnastique douce","aquagym","marche nordique","remise en forme","badminton","p\u00e9tanque","yoga","boxe","golf","tennis","v\u00e9lo","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"3975","site_internet":"Lien pour s'inscrire : \nhttps:\/\/sportsenior.paris.fr\/sportsenior\/ (n\u00e9cessit\u00e9 de disposer d'un compte Mon Paris)\n\nLes inscripitons seront ouvertes du 1er au 15 septembre. Le d\u00e9but des activit\u00e9s est programm\u00e9 pour le lundi 4 octobre 2008","horaires":"Du lundi au dimanche de 8h30 \u00e0 20h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"via le formulaire GRU : https:\/\/www.paris.fr\/pages\/contact-232\nou \nen mairie d'arrondissement","geo_point_2d":{"lon":2.3325602604,"lat":48.8503803561}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.38822221381976,48.84096506034548],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Seniors","code_postal":"75012","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["288 cr\u00e9neaux couvrant 26 disciplines (gymnastique douce","aquagym","marche nordique","remise en forme","badminton","p\u00e9tanque","yoga","boxe","golf","tennis","v\u00e9lo","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"3975","site_internet":"Lien pour s'inscrire : \nhttps:\/\/sportsenior.paris.fr\/sportsenior\/ (n\u00e9cessit\u00e9 de disposer d'un compte Mon Paris)\n\nLes inscripitons seront ouvertes du 1er au 15 septembre. Le d\u00e9but des activit\u00e9s est programm\u00e9 pour le lundi 4 octobre 2013","horaires":"Du lundi au dimanche de 8h30 \u00e0 20h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"via le formulaire GRU : https:\/\/www.paris.fr\/pages\/contact-232\nou \nen mairie d'arrondissement","geo_point_2d":{"lon":2.38822221382,"lat":48.8409650603}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.399074407087434,48.86494674846368],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Seniors","code_postal":"75020","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["288 cr\u00e9neaux couvrant 26 disciplines (gymnastique douce","aquagym","marche nordique","remise en forme","badminton","p\u00e9tanque","yoga","boxe","golf","tennis","v\u00e9lo","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"3975","site_internet":"Lien pour s'inscrire : \nhttps:\/\/sportsenior.paris.fr\/sportsenior\/ (n\u00e9cessit\u00e9 de disposer d'un compte Mon Paris)\n\nLes inscripitons seront ouvertes du 1er au 15 septembre. Le d\u00e9but des activit\u00e9s est programm\u00e9 pour le lundi 4 octobre 2021","horaires":"Du lundi au dimanche de 8h30 \u00e0 20h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"via le formulaire GRU : https:\/\/www.paris.fr\/pages\/contact-232\nou \nen mairie d'arrondissement","geo_point_2d":{"lon":2.39907440709,"lat":48.8649467485}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355506135555623,48.83222617835114],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.35550613556,"lat":48.8322261784}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382360827596189,48.88278654571928],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.3823608276,"lat":48.8827865457}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340361340649926,48.87272667707494],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 9","code_postal":"75009","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"6, rue Drouot","telephone":"01.71.37.73.00","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-S09@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34036134065,"lat":48.8727266771}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.328214499913979,48.83118299997197],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 14","code_postal":"75014","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"14, rue Br\u00e9zin","telephone":"01.53.90.32.00","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-S14@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32821449991,"lat":48.831183}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.376243000274393,48.848813999802],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Maison des Seniors et de la Culture Bluma Fiszer","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Yoga","gym douce","th\u00e9\u00e2tre","dessin","danse","sophrologie","chorale","voyages","sorties","inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"1ter, rue Charles Baudelaire","telephone":"09.72.38.25.94","site_internet":"https:\/\/www.casip-cojasor.fr\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 9H30 \u00e0 17H30 et le vendredi de 9H30 \u00e0 12H00","frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"mscblumafiszer@casip-cojasor.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37624300027,"lat":48.8488139998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3200801957200943,48.8569129513141],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.32008019572,"lat":48.8569129513}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.351974530726752,48.85638341492086],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Avec Nos Proches","code_postal":"75004","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Ligne d'\u00e9coute \/ ateliers (groupes d'\u00e9changes) par t\u00e9l\u00e9phone"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"01.84.72.94.70","site_internet":"https:\/\/www.avecnosproches.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@avecnosproches.com","geo_point_2d":{"lon":2.35197453073,"lat":48.8563834149}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357344682819922,48.8718255283656],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75010","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.35734468282,"lat":48.8718255284}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.37755700048071,48.8962079996898],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Espace 19 Cambrai","code_postal":"75019","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Gym douce","sophrologie","atelier num\u00e9rique","atelier jeux","cuisine","rencontre convivialit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"28, rue Bernard T\u00e9tu","telephone":"01.40.37.78.85","site_internet":"http:\/\/espace19.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 19h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"20\u20ac d'adh\u00e9sion pour l'ann\u00e9e.","cout_remarque":"Contactez la structure pour en savoir davantage","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"sofien.zidi@espace19.org","geo_point_2d":{"lon":2.37755700048,"lat":48.8962079997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3717114996860023,48.859821000114124],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"La Route aux Quatre Chansons","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Atelier de chant"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"61, boulevard Richard Lenoir","telephone":"06.74.37.06.35","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au vendredi de 9 H 30 \u00e0 17 H","frequence":"1 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"delchambre.bernadette@orange.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37171149969,"lat":48.8598210001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.399076817796019,48.86518492650552],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3990768178,"lat":48.8651849265}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.365870499457866,48.81983399980854],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"FLE et compagnie - au sein de Femmes Initiatives","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Cours de Fran\u00e7ais majoritairement + cours d'informatique","atelier m\u00e9moire","atelier bien-\u00eatre pour travailler la langue de fa\u00e7on transversale"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"7, rue Lachelier","telephone":"06.60.71.80.76","site_internet":"http:\/\/fle-et-compagnie.org\/","horaires":"Le mardi et vendredi, de 10 \u00e0 12h au 4, place de V\u00e9n\u00e9tie, 75013 Paris","frequence":"2 fois par semaine","cout":"30 euros par an","cout_remarque":"Si besoin, pour certraines sorties, une participation suppl\u00e9mentaire peut \u00eatre demand\u00e9e","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"fleetcompagnie@hotmail.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36587049946,"lat":48.8198339998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320199175585536,48.85686988991369],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32019917559,"lat":48.8568698899}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.364439499653645,48.82382099969509],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Jardins num\u00e9riques - au sein du Centre d'animation Baudricourt","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Atelier informatique et Internet","Atelier smartphone","acc\u00e8s accompagn\u00e9","permanence E-services","Atelier R\u00e9pare PC","ateliers cr\u00e9atifs num\u00e9riques"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"65, avenue d'ivry","telephone":"07.73.09.47.24","site_internet":"https:\/\/www.jardins-numeriques.eu\/","horaires":"Permanence accueil : les mercredis de 10h \u00e0 12h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Cotisation annuelle, et selon les activit\u00e9s, participation maximale de 5 \u20ac \/ h","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"jardins.numeriques@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.36443949965,"lat":48.8238209997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.371503964851285,48.89845813893582],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Compagnie L'\u00e9clabouss\u00e9e - au sein du Centre socio-culturel Rosa Parks","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Ateliers de danse contemporaine improvis\u00e9e"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"219, boulevard Macdonald","telephone":"06.63.08.75.87","site_internet":"https:\/\/leclaboussee.wordpress.com\/","horaires":null,"frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"eclaboussee.as@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.37150396485,"lat":48.8984581389}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.35515689794406,48.832316155846044],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.35515689794,"lat":48.8323161558}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355177239191876,48.83236796222731],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PIMMS de Paris","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Visites \u00e0 domicile pour les personnes ag\u00e9es et handicap\u00e9es et accompagnement sur leur d\u00e9marches administratives notamment num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.67.27.00","site_internet":"https:\/\/www.pimmsdeparis.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 10h \u00e0 17h et le vendredi de 10h \u00e0 13h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris-sud-est@pimms.org","geo_point_2d":{"lon":2.35517723919,"lat":48.8323679622}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3324543435263942,48.85053212631981],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.33245434353,"lat":48.8505321263}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.371782955076924,48.879216138775604],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Chaufourniers (situ\u00e9 au niveau du 18, rue de Meaux)","code_postal":"75019","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Sophrologie","relaxation","yoga du rire"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, all\u00e9e Georges R\u00e9cipon","telephone":"01.42.03.53.70","site_internet":"www.paris.fr","horaires":"De 10h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"pascal.lamotte@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37178295508,"lat":48.8792161388}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326856834619424,48.83289761426166],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75014","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32685683462,"lat":48.8328976143}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.303463082565555,48.836829756320306],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab - au sein de la M\u00e9diath\u00e8que Marguerite Youurcenar","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Atelier informatique et Internet","Atelier smartphone\/ordinateur\/tablette"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"41, rue d'Alleray","telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"https:\/\/kocoyathinklab.com\/","horaires":"Les mardis de 10h \u00e0 12h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.30346308257,"lat":48.8368297563}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.297856938637544,48.847977155134416],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Foyer de Grenelle","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Acc\u00e8s-libre accompagn\u00e9","apprentissage de l'informatique pour d\u00e9butants","Ateliers smartphones & tablettes","formation Bureautique"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"17, rue de l'Avre","telephone":"01.45.79.51.50","site_internet":"http:\/\/www.foyerdegrenelle.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 09h30 \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"epn@foyerdegrenelle.org","geo_point_2d":{"lon":2.29785693864,"lat":48.8479771551}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.351859189754681,48.85642652749177],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PRIF","code_postal":"75004","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 8 s\u00e9ances de Renforcement musculaire"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"06.46.54.13.84","site_internet":"http:\/\/prif.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H \u00e0 17H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"damien.fremont@poservices.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35185918975,"lat":48.8564265275}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357508946565711,48.864492141647304],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Au Maire","code_postal":"75003","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Atelier loisirs cr\u00e9atifs \/ Bridge \/ Coloriage antistress\/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Loto \/ Peinture\/ Sport c\u00e9r\u00e9bral"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2 ter, rue au Maire","telephone":"01.42.77.79.73","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35750894657,"lat":48.8644921416}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344503803947684,48.84610503713065],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75005","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34450380395,"lat":48.8461050371}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355392907839165,48.83222788673628],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75013","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35539290784,"lat":48.8322278867}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.327092209622776,48.833002332413336],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75014","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.32709220962,"lat":48.8330023324}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.341532261745585,48.85076721031556],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ReSant\u00e9-Vous au sein de la maison des ain\u00e9s et des aidants du centre","code_postal":"75006","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation pr\u00e9sentielle des aidants \u00e0 l'usage de l'application num\u00e9rique actiduo qui propose des s\u00e9ances d'activit\u00e9 physique pour les aidants et leur proche.  \nT\u00e9l\u00e9suivi de l'aidant dans sa pratique hebdomadaire d'actiduo avec son proche. \nAnalyse des prat"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"11 rue de l'\u00e9cole de M\u00e9decine","telephone":"05.57.67.78.72","site_internet":"https:\/\/www.resantevous.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"a.morand@margueriteservices.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34153226175,"lat":48.8507672103}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326853481590049,48.833157271240026],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Discussions Solidaires","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels de convivialit\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"06.62.82.82.03 (ne pas h\u00e9siter \u00e0 laisser un message vocal)","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au dimanche, de 8H \u00e0 21H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@lesdiscussionssolidaires.org","geo_point_2d":{"lon":2.32685348159,"lat":48.8331572712}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357519860903485,48.871731037270074],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Discussions Solidaires","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels de convivialit\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"06.62.82.82.03 (ne pas h\u00e9siter \u00e0 laisser un message vocal)","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au dimanche, de 8H \u00e0 21H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@lesdiscussionssolidaires.org","geo_point_2d":{"lon":2.3575198609,"lat":48.8717310373}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.345337568035488,48.83479185575548],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors ARAGO","code_postal":"75013","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"49, boulevard Arago","telephone":"01.47.07.18.33","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34533756804,"lat":48.8347918558}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361668837327707,48.863937032154425],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.36166883733,"lat":48.8639370322}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299953662200323,48.841664048749045],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.2999536622,"lat":48.8416640487}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340661696655848,48.872693445616854],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Culture & H\u00f4pital","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Randonn\u00e9es culturelles","bien \u00eatre au jardin","visites de quartiers en lien avec des mus\u00e9es\u2026"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.82.09.37.68","site_internet":"https:\/\/www.culturehopital.org","horaires":"De 10h \u00e0 18h","frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"accompagnement@culturehopital.org","geo_point_2d":{"lon":2.34066169666,"lat":48.8726934456}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320178859551667,48.856818078727244],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Culture & H\u00f4pital","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Randonn\u00e9es culturelles","bien \u00eatre au jardin","visites de quartiers en lien avec des mus\u00e9es\u2026"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.82.09.37.68","site_internet":"https:\/\/www.culturehopital.org","horaires":"De 10h \u00e0 18h","frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"accompagnement@culturehopital.org","geo_point_2d":{"lon":2.32017885955,"lat":48.8568180787}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.273209659544518,48.863870770207164],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Culture & H\u00f4pital","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Randonn\u00e9es culturelles","bien \u00eatre au jardin","visites de quartiers en lien avec des mus\u00e9es\u2026"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.82.09.37.68","site_internet":"https:\/\/www.culturehopital.org","horaires":"De 10h \u00e0 18h","frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"accompagnement@culturehopital.org","geo_point_2d":{"lon":2.27320965954,"lat":48.8638707702}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.251804499670296,48.839517000129476],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astroliens \net\nKocoya Thinklab - au sein de la Biblioth\u00e8que Germain Tillion","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Parcours num\u00e9rique pour les seniors parisiens de 8 semaines","alliant des ateliers collectifs pour l'appropriation des bases (4 semaines)","suivi par des accompagnements individuels pour approfondir les attentes sp\u00e9cifiques et s'adapter au rythme d'apprenti"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"6, rue du Commandant Schloesing","telephone":"06.41.26.45.17","site_internet":"https:\/\/www.astroliens.org\/ateliers-numeriques","horaires":"Ateliers tous les Vendredi entre 10h et 13h.\nR\u00e9servation de cr\u00e9neaux d'1h par t\u00e9l\u00e9phone (du mardi au vendredi de 10H \u00e0 17H30) ou e-mail selon places disponibles","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@astroliens.org","geo_point_2d":{"lon":2.25180449967,"lat":48.8395170001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361816000040663,48.89282400009245],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"AVVAT (Association Votre Village A Tous)","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement physique des personnes \u00e2g\u00e9es en situation d'isolement et de fragilit\u00e9 \u00e0 leurs rendez-m\u00e9dicaux","et dans leurs parcours de soin."],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10, rue de la Madone","telephone":"07.58.24.61.21","site_internet":null,"horaires":"Le mardi et le Jeudi, de 10h00 \u00e0 18h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"associationavvat@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.36181600004,"lat":48.8928240001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.273043926785619,48.86401839340681],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Cultures Communes","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Engagement et b\u00e9n\u00e9volat","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Travaux de m\u00e9moire et d'histoire sur les quartiers avec la participation des habitants. M\u00e9diation. Visites chez l'habitant","\u00e9changes de convivialit\u00e9... Aide aux activit\u00e9s de vie quotidienne."],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"18 bis, rue des Quatre Fr\u00e8res Peignot","telephone":"06.78.84.93.72","site_internet":null,"horaires":"Disponible de 9 h \u00e0 19 h en semaine. Pr\u00e9sent le jeudi AM rue Paul Bourget et le mardi AM rue des Quatre fr\u00e8res Peignot.","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.27304392679,"lat":48.8640183934}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.398806818581885,48.86518588904329],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.39880681858,"lat":48.865185889}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.304886499804601,48.87598499998669],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC 8","code_postal":"75008","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"28, rue Laude Diebold","telephone":"01.53.67.83.60","site_internet":"https:\/\/mairie08.paris.fr\/pages\/la-maison-des-associations-du-8e-9136","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h00 \u00e0 18h30, le jeudi de 13h30 \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.08@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3048864998,"lat":48.875985}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.376544500681149,48.880404000047605],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC 19","code_postal":"75019","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"20, rue Edouard Pailleron","telephone":"01.53.72.89.10","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/equipements\/maison-du-combattant-de-la-vie-associative-et-citoyenne-du-19e-arrondissement-3281","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h00 \u00e0 18h30, le jeudi de 13h30 \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.19@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37654450068,"lat":48.880404}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.36136366697797,48.86409760353038],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36136366698,"lat":48.8640976035}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.351741325337385,48.85638215177038],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Petits Fr\u00e8res des Pauvres","code_postal":"75004","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Les Petits Fr\u00e8res des Pauvres propose le temps d\u2019un appel","un\nespace d\u2019\u00e9coute bienveillante. \nLe num\u00e9ro est gratuit","anonyme\net confidentiel. Pour cela","contacter le 0 800 47 47 88."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"0 800 47 47 88 (num\u00e9ro gratuit)","site_internet":"https:\/\/www.petitsfreresdespauvres.fr\/","horaires":"Du lundi au dimanche, de 15h \u00e0 20h. Ouvert 7j\/7 y compris weekends et jours f\u00e9ri\u00e9s","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.35174132534,"lat":48.8563821518}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361295648570022,48.8639867363197],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75003","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.36129564857,"lat":48.8639867363}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321611542278168,48.88443529355408],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32161154228,"lat":48.8844352936}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.358661499540823,48.89799000034267],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association AMUNANTI","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9s sportives (renforcement musculaire","stretching","zumba","\u2026)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"93, boulevard de la Chapelle","telephone":"07 58 07 35 54","site_internet":"https:\/\/amunanti.com\/","horaires":null,"frequence":"En semaine - matin\u00e9e ou midi","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"contact.amunanti@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.35866149954,"lat":48.8979900003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379668112932414,48.85837659082536],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.37966811293,"lat":48.8583765908}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.364412500443398,48.85910999969366],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club Saint Denys au Marais","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["R\u00e9unions conviviale pour resserrer les liens d'amiti\u00e9 entre s\u00e9niors"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"65 bis, rue de Turenne","telephone":"06.30.36.79.44","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au vendredi, de 15h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par mois","cout":"Cotisation \u00e0 l'association 25\u20ac\/an.","cout_remarque":"Participation minime aux frais de sorties ext\u00e9rieures. R\u00e9union\/gouter gratuit","financeur":"Ville de Paris","mail":"clubstdenys@yahoo.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36441250044,"lat":48.8591099997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3616986251356282,48.864099390466194],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADIPR","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Information retraite"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, rue Eug\u00e8ne Spuller","telephone":"01.43.73.27.40","site_internet":"www.adipr.fr","horaires":null,"frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"adipr75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.36169862514,"lat":48.8640993905}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.398927500141037,48.86463600005197],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADIPR","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Information retraite"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, place Gambetta","telephone":"01.43.73.27.40","site_internet":"www.adipr.fr","horaires":null,"frequence":"3 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"adipr75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.39892750014,"lat":48.8646360001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317563062830018,48.877749436476364],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.31756306283,"lat":48.8777494365}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.399076044513742,48.86509538433069],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.39907604451,"lat":48.8650953843}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.395719000669456,48.878028000402196],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"L'\u00e9ternel Solidaire (Association D2L)","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["* Parcours d\u2019ateliers collectifs d\u2019initiation \u00e0 l\u2019informatique pour les personnes retrait\u00e9es\n* Accompagnement individuel pour des d\u00e9marches administratives et d\u2019acc\u00e8s aux droits sociaux\n* Ateliers collectifs d\u2019initiation \u00e0 l\u2019informatique"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, rue des Lilas","telephone":"07.68.40.55.42 (\u00e0 privil\u00e9gier)","site_internet":"https:\/\/www.eternel-solidaire.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle \u00e0 l'association. Cotisation \u00e0 prix libre.","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"aide-mednum@assoD2L.org","geo_point_2d":{"lon":2.39571900067,"lat":48.8780280004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34454219125519,48.846238525455256],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint-Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Rep\u00e9rage des personnes isol\u00e9es","\u00e9valuation","mise en liens avec associations b\u00e9n\u00e9voles","recensement des dispositifs de lutte contre l'isolement","programme de recherche sur l'isolement"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.34454219126,"lat":48.8462385255}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332534477167881,48.85053257338178],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75006","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.33253447717,"lat":48.8505325734}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321795783217345,48.884446050110846],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32179578322,"lat":48.8844460501}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382317254792833,48.88287080910905],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38231725479,"lat":48.8828708091}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.272933929491515,48.86391283276272],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75016","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.27293392949,"lat":48.8639128328}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382199304581386,48.882826464451874],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Compagnons Batisseurs d'Ile-de-France","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Intervention de r\u00e9paration et entretien du logement ; mise en \u0153uvre d'ateliers conviviaux. Action ouverte aux locataires du parc de Paris Habitat"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.20.61.09.80","site_internet":"https:\/\/www.compagnonsbatisseurs.eu\/iledefrance","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Cbiledefrance@compagnonsbatisseurs.eu","geo_point_2d":{"lon":2.38219930458,"lat":48.8828264645}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332649821078819,48.850489479210275],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33264982108,"lat":48.8504894792}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321872355508306,48.88444648383122],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32187235551,"lat":48.8844464838}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355448481740722,48.83236942427817],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.35544848174,"lat":48.8323694243}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326990454686217,48.83305345672315],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Ast\u00e9rya","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Accompagnement individuel pour choisir l'engagement qui vous convient ; Ateliers collectifs \"Retrait\u00e9\u00b7es ? Envie d'agir ?\" (ateliers mensuels); Caf\u00e9 Envie d'agir (ateliers participatifs bimensuels sur un sujet) ; Guide pour Agir  (le Guide du routard de l"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.69.69.66.71","site_internet":"https:\/\/www.asterya.eu\/","horaires":"Du lundi au vendredi, 10h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@asterya.eu","geo_point_2d":{"lon":2.32699045469,"lat":48.8330534567}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344716006580481,48.84624743605471],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34471600658,"lat":48.8462474361}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.398920116489359,48.86518413961137],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Chasse au tr\u00e9sor en partenariat avec l'association Wimoov"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.39892011649,"lat":48.8651841396}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.387123999552709,48.86680500044327],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Accorderie du Grand Belleville","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Echanges de services","ateliers collectifs et services group\u00e9s  : sorties culturelles et sportives","petit bricolage","initiation et d\u00e9pannage informatique","langues","yoga sur chaise","ateliers m\u00e9moire","cours de cuisine","partage de savoirs et savoir-faire"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"43, rue des Panoyaux","telephone":"09.70.96.55.39","site_internet":"https:\/\/www.accorderie.fr\/parisbelleville\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 16h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"belleville@accorderie.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38712399955,"lat":48.8668050004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379383925863296,48.85844560454279],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75011","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37938392586,"lat":48.8584456045}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.346800052787587,48.86460885570455],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PRIF","code_postal":"75002","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 10 s\u00e9ances de formation aux outils num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"46, rue Montorgueil","telephone":"01.42.21.43.18","site_internet":"http:\/\/prif.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H \u00e0 17H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"anne-valerie.desprez@centrecerise.com","geo_point_2d":{"lon":2.34680005279,"lat":48.8646088557}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.368134000071371,48.87710999972389],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Grange aux Belles","code_postal":"75010","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Aquarelle \/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet\/ Atelier modelage \/ Mosa\u00efque \/ Billard\/ Conf\u00e9rences \/ Gravure \/ Gymnastique\/ Peinture Scrapbooking \/ Th\u00e9\u00e2tre"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"11, rue Boy Zelenski","telephone":"01.44.84.91.34","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36813400007,"lat":48.8771099997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.386629000036367,48.85549199988922],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP L\u00e9on Frot","code_postal":"75011","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles \/ Conversation en anglais \/ Dessin \/ Mandalas\/ Mosa\u00efque \/ Origami \/ Peinture"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"39-41, rue L\u00e9on Frot","telephone":"01.43.67.42.03","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38662900004,"lat":48.8554919999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.369119500343113,48.8497050003299],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Lacu\u00e9e","code_postal":"75012","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Atelier loisirs cr\u00e9atifs \/ Cours de Zumba\/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Relaxation \/ Sport c\u00e9r\u00e9bral"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"4\u20136, rue Lacu\u00e9e","telephone":"01.43.46.16.71","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36911950034,"lat":48.8497050003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.348099999910592,48.86849700005077],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Cl\u00e9ry","code_postal":"75002","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Atelier dessin anti-stress \/Jeux de soci\u00e9t\u00e9\/ Peinture \/ Sport c\u00e9r\u00e9bral\/ Yoga"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"50-52, rue de Cl\u00e9ry","telephone":"01.40.28.90.43","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34809999991,"lat":48.8684970001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361712500100141,48.859587000235635],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Madeleine B\u00e9jart","code_postal":"75003","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles \/ Conversation en anglais \/ Cours de Relaxation\/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Loto \/ Mandalas\/Mosa\u00efque \/Sport c\u00e9r\u00e9bral"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"4\u201310, rue de la Perle","telephone":"01.42.71.58.48","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3617125001,"lat":48.8595870002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.360470500055718,48.85261200043597],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP L\u2019Ave Maria","code_postal":"75004","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles \/ Atelier d\u2019\u00e9criture \/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet\/ Billard \/ Bridge \/ Chant \/ Conversation en anglais \/ Couture \/ Jardinage \/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Libre-service Internet \/ Relaxation \/ Sport c\u00e9r\u00e9bral\/ Sta"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"1, rue de l\u2019Ave Maria","telephone":"01.48.87.67.39","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36047050006,"lat":48.8526120004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.368449535039191,48.89973586044231],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Charles Lauth","code_postal":"75018","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Atelier danse \/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9\/ Mosa\u00efque \/ Sport c\u00e9r\u00e9bral"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"13, rue Charles Hermitte","telephone":"01.40.36.72.51","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36844953504,"lat":48.8997358604}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.319907490747461,48.8568165367259],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75007","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.31990749075,"lat":48.8568165367}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357456052175474,48.86449185767897],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors AU MAIRE","code_postal":"75003","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2 ter, rue au Maire","telephone":"01.42.77.79.73","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35745605218,"lat":48.8644918577}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388519180694812,48.841202375717955],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Discussions Solidaires","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels de convivialit\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"06.62.82.82.03 (ne pas h\u00e9siter \u00e0 laisser un message vocal)","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au dimanche, de 8H \u00e0 21H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@lesdiscussionssolidaires.org","geo_point_2d":{"lon":2.38851918069,"lat":48.8412023757}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355384808252749,48.83246601705838],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Discussions Solidaires","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels de convivialit\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"06.62.82.82.03 (ne pas h\u00e9siter \u00e0 laisser un message vocal)","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au dimanche, de 8H \u00e0 21H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@lesdiscussionssolidaires.org","geo_point_2d":{"lon":2.35538480825,"lat":48.8324660171}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.364701046393124,48.87777585965042],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors ROBERT BLACHE","code_postal":"75010","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"4\u20136 rue Robert Blache","telephone":"01.40.34.14.76","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36470104639,"lat":48.8777758597}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.350012500137111,48.88574999980984],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"La Table Ouverte","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Nutrition","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Ateliers culinaires\/ jardinage\/Petanque\/go\u00fbter musical\/distribution de repas gratuit\/distribution de paniers solidaire\/distribution de v\u00eatements gratuit\/distribution de jouets gratuit."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"4, rue des Poissonniers","telephone":"06.58.96.29.52 (\u00e0 privil\u00e9gier)","site_internet":null,"horaires":"Du mardi au dimanche, de 9H \u00e0 17H","frequence":"Tous les jours","cout":"Une participation symbolique est demand\u00e9e uniquement pour les paniers solidaire","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"latableouverte@orange.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35001250014,"lat":48.8857499998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361290074020367,48.82263285909531],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC 13","code_postal":"75013","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"11, rue Caillaux","telephone":"01.56.61.77.60","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h00 \u00e0 18h30, le jeudi de 13h30 \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.13@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36129007402,"lat":48.8226328591}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34733500010686,48.8900700003434],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC 18","code_postal":"75018","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"15, passage Ramey","telephone":"01.42.23.20.20","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/equipements\/maison-de-la-vie-associative-et-citoyenne-\ndu-18e-arrondissement-3283","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h00 \u00e0 18h30, le jeudi de 13h30 \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.18@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34733500011,"lat":48.8900700003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321610149778723,48.88454218379096],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32161014978,"lat":48.8845421838}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.272901694957712,48.863720269780615],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Seniors","code_postal":"75016","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["288 cr\u00e9neaux couvrant 26 disciplines (gymnastique douce","aquagym","marche nordique","remise en forme","badminton","p\u00e9tanque","yoga","boxe","golf","tennis","v\u00e9lo","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"3975","site_internet":"Lien pour s'inscrire : \nhttps:\/\/sportsenior.paris.fr\/sportsenior\/ (n\u00e9cessit\u00e9 de disposer d'un compte Mon Paris)\n\nLes inscripitons seront ouvertes du 1er au 15 septembre. Le d\u00e9but des activit\u00e9s est programm\u00e9 pour le lundi 4 octobre 2017","horaires":"Du lundi au dimanche de 8h30 \u00e0 20h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"via le formulaire GRU : https:\/\/www.paris.fr\/pages\/contact-232\nou \nen mairie d'arrondissement","geo_point_2d":{"lon":2.27290169496,"lat":48.8637202698}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344701086379763,48.846060316165264],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.34470108638,"lat":48.8460603162}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357532702192115,48.87166061964759],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.35753270219,"lat":48.8716606196}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379665203641726,48.8586209409466],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADIPR","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Information retraite"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"12, place L\u00e9onBlum","telephone":"01.43.73.27.40","site_internet":"www.adipr.fr","horaires":null,"frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"adipr75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.37966520364,"lat":48.8586209409}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.36153058510916,48.86414426714546],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36153058511,"lat":48.8641442671}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.35297350017046,48.82802399990079],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"G\u00e9n\u00e9rations13","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Sport","M\u00e9moire","Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Activit\u00e9s de loisirs classiques","activit\u00e9s physiques et de pr\u00e9vention sant\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"44, rue Vandrezanne","telephone":"01.45.80.50.79","site_internet":"http:\/\/www.generations13.org","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"L'adh\u00e9sion de 40\u20ac.","cout_remarque":"Les activit\u00e9s physiques sont payantes (sauf pr\u00e9vention sant\u00e9).","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"secretariat@generations13.org","geo_point_2d":{"lon":2.35297350017,"lat":48.8280239999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344504483183172,48.84619458116761],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75005","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.34450448318,"lat":48.8461945812}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317524208540662,48.877792951546624],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.31752420854,"lat":48.8777929515}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326893183215792,48.833044950795596],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.32689318322,"lat":48.8330449508}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.351935721112806,48.856426941996084],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Movadom","code_postal":"75004","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Visio-conf\u00e9rences hebdomadaires (accessible sur ordinateur ou par t\u00e9l\u00e9phone) sur la th\u00e9matique du logement","de l'administratif","du voyage","soutien psychologique. Livre audio","podcast et ateliers sur le d\u00e9m\u00e9nagement senior accessible sur le site internet."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.movadom.com\/","horaires":"Du lundi au vendredi 9h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@movadom.com","geo_point_2d":{"lon":2.35193572111,"lat":48.856426942}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344612416110111,48.89230158098647],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association D\u00e9lid\u00e9mo","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Ateliers litt\u00e9raires autour d'espaces de dialogue  utilisant le livre pour susciter la parole. Lecture \u00e0 voix haute","Portage de livres. \u00c9coute de Podcast gr\u00e2ce \u00e0 des tablettes que nous amenons."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.53.17.61.19 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 laisser un message avec votre nom et num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone)","site_internet":"http:\/\/delidemo.over-blog.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 10H-18H","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"delidemo@orange.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34461241611,"lat":48.892301581}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340520330879717,48.87254847759293],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34052033088,"lat":48.8725484776}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388416263196014,48.84119093495937],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.3884162632,"lat":48.841190935}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.36771550033173,48.82957200011681],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"P\u00f4le Sant\u00e9 Paris 13, CPTS 13","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9 physique adapt\u00e9e sur prescription m\u00e9dicale : marche","renforcement musculaire","travail de l'\u00e9quilibre","\u00e9tirements"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"31, place Jeanne d'Arc","telephone":"09.67.23.58.37","site_internet":"https:\/\/cpts13.odoo.com\/activite-physique-adaptee","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.36771550033,"lat":48.8295720001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.387880000450398,48.87405000011048],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CPS Paris - Asso Recherche et Rencontres","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Consultations psychologiques","psychiatriques","ateliers utilisant des m\u00e9diations artistiques","temps collectifs conviviaux"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"3, rue Jean-Baptiste Dumay","telephone":"01.42.78.19.87","site_internet":"https:\/\/cpsparis.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h00 \u00e0 18h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 15h00","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"cpsparis@cpsapris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38788000045,"lat":48.8740500001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299959611305708,48.84160499236527],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.29995961131,"lat":48.8416049924}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344553873630044,48.892249566590536],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PIMMS de Paris","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Visites \u00e0 domicile pour les personnes ag\u00e9es et handicap\u00e9es et accompagnement sur leur d\u00e9marches administratives notamment num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.67.27.00","site_internet":"https:\/\/www.pimmsdeparis.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 10h \u00e0 17h et le vendredi de 10h \u00e0 13h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris-sud-est@pimms.org","geo_point_2d":{"lon":2.34455387363,"lat":48.8922495666}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361375803148944,48.86398716406043],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.36137580315,"lat":48.8639871641}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.378283777449627,48.872673199096745],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PRIF","code_postal":"75019","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["M\u00e9moire"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 11 s\u00e9ances d'atelier m\u00e9moire"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"1, rue Jules Romains","telephone":"01.42.49.07.21","site_internet":"http:\/\/prif.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H \u00e0 17H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"au-coeur-de-belleville.direction@arpavie.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37828377745,"lat":48.8726731991}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.307104427801659,48.826683153407004],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Cie Bouche \u00e0 Bouche","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Activit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale","musique","chant","improvisation (activit\u00e9 sur 4 semaines de juillet \u00e0 d\u00e9cembre 2021)"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"4, rue du G\u00e9n\u00e9ral Humbert","telephone":"01.45.39.55.38","site_internet":"http:\/\/www.cieboucheabouche.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@cieboucheabouche.com","geo_point_2d":{"lon":2.3071044278,"lat":48.8266831534}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.406109499809034,48.85636500028061],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PRIF","code_postal":"75020","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 5 s\u00e9ances de motivation \u00e0 la marche"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, rue Clos","telephone":"01.43.70.42.37","site_internet":"http:\/\/prif.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H \u00e0 17H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"juliette.fauquembergue@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.40610949981,"lat":48.8563650003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361509434894423,48.840435140693664],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Poliveau","code_postal":"75005","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Cartonnage \/ Chant \/ Conversation en anglais \/ Conversation en espagnol\/ Conversation en italien Cr\u00e9ation depatrons et couture \/ Cr\u00e9ation de bijoux\/ Dessin \/ Initiation au Mah-jong \/ Patchwork\/ Peinture \u00e0 l\u2019huile \/ Peinture sur bois \/ Peinture sur porcela"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, rue Poliveau","telephone":"01.43.36.30.07","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36150943489,"lat":48.8404351407}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.375081999485905,48.887091000018295],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Quai de Seine","code_postal":"75019","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Aquarelle \/ Cours de Fran\u00e7ais \/ Couture\/ Danse \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"55, Quai de Seine","telephone":"01.46.07.30.42","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37508199949,"lat":48.887091}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.36153376730289,48.863884616445354],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75003","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.3615337673,"lat":48.8638846164}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.272895712655609,48.86377932364082],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75016","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.27289571266,"lat":48.8637793236}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34488729757757,48.89238757288916],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75018","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.34488729758,"lat":48.8923875729}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382201542659446,48.884705863864696],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Centre social et culturel J2P","code_postal":"75019","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Loisirs","Culture","M\u00e9moire","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Ateliers de communication orale et \u00e9crite","ateliers d'initiations aux pratiques et outils num\u00e9riques","ateliers de pr\u00e9vention sant\u00e9","ateliers m\u00e9moire","ateliers jeux","sorties culturelles ou de loisirs"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"17-28-32, rue Petit","telephone":"01.42.00.71.82","site_internet":"http:\/\/www.associationj2p.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h","frequence":"3 fois par semaine","cout":"10 euros d'adh\u00e9sion \u00e0 l'association + 40 euros de participation pour l'ensemble des activit\u00e9s","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"j2p.asl@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.38220154266,"lat":48.8847058639}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332781133684332,48.89498902702281],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors GEORGETTE AGUTTE","code_postal":"75018","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"8, rue Georgette Agutte","telephone":"01.42.28.57.12","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33278113368,"lat":48.894989027}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.31740930494821,48.87765902183325],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"UFOLEP de Paris","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9s physiques adapt\u00e9es aux besoins et sp\u00e9cificit\u00e9s des groupes"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.53.38.85.07","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 18h00","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ufolep75@ligueparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.31740930495,"lat":48.8776590218}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326649494044637,48.83307798192641],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.32664949404,"lat":48.8330779819}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361611945980874,48.86389888518988],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Culture & H\u00f4pital","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Randonn\u00e9es culturelles","bien \u00eatre au jardin","visites de quartiers en lien avec des mus\u00e9es\u2026"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.82.09.37.68","site_internet":"https:\/\/www.culturehopital.org","horaires":"De 10h \u00e0 18h","frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"accompagnement@culturehopital.org","geo_point_2d":{"lon":2.36161194598,"lat":48.8638988852}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320040461221597,48.85702526709225],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Passerelle ASSIST'AIDANT","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Adaptation de son logement","Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Passerelle ASSIST'AIDANT propose aux proches aidants un suivi par une \u00e9quipe pluridisciplinaire avec soutien Psychologique","Sophrologie","Socio-esth\u00e9ticienne","Ergoth\u00e9rapeute","Coach en nutrition","Praticienne en Pilates","Avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit des fami"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"http:\/\/assistaidant.org","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 16h00","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Une participation symbolique et unique de 10 \u20ac est demand\u00e9e.","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"contact75@assistaidant.org","geo_point_2d":{"lon":2.32004046122,"lat":48.8570252671}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3542064997646213,48.84511500028402],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC 5","code_postal":"75005","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"4, rue des Ar\u00eanes","telephone":"01.44.08.78.80","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h00 \u00e0 18h30, le jeudi de 13h30 \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.05.06@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35420649976,"lat":48.8451150003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.295782430343094,48.831831155757406],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC 15","code_postal":"75015","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"22, rue de la Sa\u00efda","telephone":"01.45.30.31.31","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/equipements\/maison-de-la-vie-associative-et-citoyenne-du-15e-arrondissement-3286","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h00 \u00e0 18h30, le jeudi de 13h30 \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.15@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.29578243034,"lat":48.8318311558}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326738892453591,48.832865000200904],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32673889245,"lat":48.8328650002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317693499951304,48.82910400025084],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAL - au sein de La Table des mati\u00e8res","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Sport","Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 5 ateliers m\u00e9lant bien-\u00eatre","sport et culture"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"51, rue de l'Abb\u00e9 Carton","telephone":"07.82.40.78.75","site_internet":"http:\/\/www.latabledesmatieres.org\/","horaires":"14h-19h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Adh\u00e9sion de 15\u20ac \u00e0 la Table des mati\u00e8res","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.latabledesmatieres@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.31769349995,"lat":48.8291040003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3606015364313953,48.895433858755524],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association AMUNANTI","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9s sportives (renforcement musculaire","stretching","zumba","\u2026)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"24-26, rue Raymond Queneau","telephone":"07 58 07 35 54","site_internet":"https:\/\/amunanti.com\/","horaires":null,"frequence":"En semaine - matin\u00e9e ou midi","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"contact.amunanti@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.36060153643,"lat":48.8954338588}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3199075004633682,48.833504999782356],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Caf\u00e9 Associatif Pernety","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Loisirs : scrabble","\u00e9checs","tarot","aquarelle","chant","th\u00e9\u00e2tre d'improvisation","DIY. Culture : conf\u00e9rences","d\u00e9bats","projections cin\u00e9ma","slam","jam. Sports: gym douce","ta\u00ef chi\/ bien-\u00eatre : art th\u00e9rapie\/ inclusion num\u00e9rique : atelier senior\/ b\u00e9n\u00e9volat"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"9, place de la Garenne","telephone":"01.40.44.87.55","site_internet":"https:\/\/www.moulin-cafe.org\/","horaires":"Du mardi au samedi 10h \u00e0 22h","frequence":"Tous les jours","cout":"Les activit\u00e9s sont gratuites pour les adh\u00e9rents (adh\u00e9sion \u00e0 18 euros ou 5 euros pour les minimas sociaux)","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"contact@moulin-cafe.org","geo_point_2d":{"lon":2.31990750046,"lat":48.8335049998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.363359500617364,48.82156199958134],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association Vent de Chine","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Atelier d'informatique pour d\u00e9butant","yoga","gym douce","rencontre autour du th\u00e9","spectacle"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"27, avenue de Choisy","telephone":"06.21.10.26.07","site_internet":"http:\/\/ventdechine1.free.fr","horaires":"Le mercredi, samedi et dimanche, de 14h-18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"ventchine@yahoo.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36335950062,"lat":48.8215619996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332757070574254,48.850655999000885],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 6","code_postal":"75006","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"78, rue Bonaparte","telephone":"01.40.46.75.55","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-S06@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33275707057,"lat":48.850655999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.365204499615747,48.891185999845895],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Centre social Espace Torcy","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Sport","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Chorale","sport adapt\u00e9","correspondance","danse","visite de courtoisie","jeux de soci\u00e9t\u00e9","caf\u00e9 d\u00e9bat","ma\u00eetrise informatique","radio"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, rue de Torcy","telephone":"01.40.38.67.00","site_internet":"https:\/\/www.ensparis.fr\/","horaires":"Lundi, mardi et jeudi de 9 h \u00e0 21 h 30 \nMercredi et vendredi de 9 h \u00e0 19 h  \nSamedi de 10 h \u00e0 17 h 30","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"Seule la participation \u00e0 la chorale est payante","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ensparis.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36520449962,"lat":48.8911859998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.300764500131517,48.83257800026128],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association du Parc Georges Brassens","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Dessin","peinture","\u00e9criture","sophrologie","g\u00e9n\u00e9alogie","pilates","yoga","guitare","bridge","tarot","\u00e9checs","scrabble","histoire de l'art","sculpture","tai chi","qi gong","th\u00e9\u00e2tre","gymnastique holistique","arts martiaux","billard"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"6, place Jacques Marette","telephone":"01.45.30.13.82","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"gassociationduparc@sfr.fr","geo_point_2d":{"lon":2.30076450013,"lat":48.8325780003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340442668356443,48.87263552302764],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"E-Seniors","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Cours d'informatique pour d\u00e9butants interm\u00e9diaires et avanc\u00e9s","cours de smartphone (3 niveaux)","cous d'utilisation des applications mobiles pour le bien \u00eatre","le contact social et la sant\u00e9","ateliers (bien-\u00eatre","loisir et sant\u00e9)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.40.33.49.26","site_internet":"https:\/\/www.e-seniors.asso.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 16H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Selon quotient familial (r\u00e8gles applicables dans les centres sociaux), contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"info@eseniors.eu","geo_point_2d":{"lon":2.34044266836,"lat":48.872635523}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.38830023158669,48.841144539066846],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"E-Seniors","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Cours d'informatique pour d\u00e9butants interm\u00e9diaires et avanc\u00e9s","cours de smartphone (3 niveaux)","cous d'utilisation des applications mobiles pour le bien \u00eatre","le contact social et la sant\u00e9","ateliers (bien-\u00eatre","loisir et sant\u00e9)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.40.33.49.26","site_internet":"https:\/\/www.e-seniors.asso.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 16H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Selon quotient familial (r\u00e8gles applicables dans les centres sociaux), contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"info@eseniors.eu","geo_point_2d":{"lon":2.38830023159,"lat":48.8411445391}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317447646068074,48.877792515042835],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75008","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.31744764607,"lat":48.877792515}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388262490312237,48.84110060837708],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75012","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.38826249031,"lat":48.8411006084}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299920166684933,48.84155895849822],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.29992016668,"lat":48.8415589585}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326817815980811,48.83295705004552],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32681781598,"lat":48.83295705}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.272896269043617,48.86386886662306],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.27289626904,"lat":48.8638688666}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321794644072939,48.88453351622504],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75017","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.32179464407,"lat":48.8845335162}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361531233233107,48.86409138376774],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.36153123323,"lat":48.8640913838}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357540219893063,48.87178284141353],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Ast\u00e9rya","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Accompagnement individuel pour choisir l'engagement qui vous convient ; Ateliers collectifs \"Retrait\u00e9\u00b7es ? Envie d'agir ?\" (ateliers mensuels); Caf\u00e9 Envie d'agir (ateliers participatifs bimensuels sur un sujet) ; Guide pour Agir  (le Guide du routard de l"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.69.69.66.71","site_internet":"https:\/\/www.asterya.eu\/","horaires":"Du lundi au vendredi, 10h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@asterya.eu","geo_point_2d":{"lon":2.35754021989,"lat":48.8717828414}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.37943959289689,48.8585871276026],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.3794395929,"lat":48.8585871276}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326854164508442,48.833104386583514],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.32685416451,"lat":48.8331043866}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355178518059733,48.832264575693664],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre du Chaos","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Sensibilisation par le th\u00e9\u00e2tre de pr\u00e9vention (probl\u00e8me de chute","de risques d'accident domestiques","d'am\u00e9nagement du dominicile","de la d\u00e9nutrition notamment). Mise en place d'atelier d'estime de soi."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.43.61.90.05","site_internet":"http:\/\/www.theatreduchaos.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 14h-17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contactheatreduchaos@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.35517851806,"lat":48.8322645757}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.368502465297572,48.89973613954313],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Compagnie L'\u00e9clabouss\u00e9e - au sein du Club senior Charles Lauth","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Ateliers de danse contemporaine improvis\u00e9e"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"13, rue Charles Hermite","telephone":"06.63.08.75.87","site_internet":"https:\/\/leclaboussee.wordpress.com\/","horaires":null,"frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"eclaboussee.as@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.3685024653,"lat":48.8997361395}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344424356110097,48.84619414212065],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.34442435611,"lat":48.8461941421}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340404272101193,48.872502036564306],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.3404042721,"lat":48.8725020366}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.272893213430324,48.86395838765341],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.27289321343,"lat":48.8639583877}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.385267768266786,48.860649197000825],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Roquette","code_postal":"75011","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Sophrologie","relaxation","yoga du rire"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"19, rue Merlin","telephone":"01.43.67.42.15","site_internet":"www.paris.fr","horaires":"De 10h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"samira.merabti@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38526776827,"lat":48.860649197}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3173500839933903,48.87779991697915],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75008","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31735008399,"lat":48.877799917}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355314778360855,48.8322136135235],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75013","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35531477836,"lat":48.8322136135}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34970593623453,48.843234144080846],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PRIF","code_postal":"75005","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 5 s\u00e9ances de motivation \u00e0 la marche"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"20, rue Ortolan","telephone":"06.82.39.18.54","site_internet":"http:\/\/prif.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H \u00e0 17H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"laure.thouin@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34970593623,"lat":48.8432341441}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.365712999931926,48.831588000261476],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Jeanne d\u2019Arc","code_postal":"75013","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Cr\u00e9ation de cartes \/ Dessin \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Loto \/ Peinture"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"63\u201365, rue Jeanne d\u2019Arc","telephone":"01.45.85.58.35","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36571299993,"lat":48.8315880003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.306481767724032,48.85956022216621],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Malar","code_postal":"75007","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Animation jeux m\u00e9moire \/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 internet \/ Bridge \/ Conf\u00e9rences\/ Conversation en anglais \/ Dessin \/ D\u00e9tente en musique \/ Echecs \/Gymnastique \/ Initiation internet \/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Peinture \/ Peinture sur soie \/ Yoga"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"88 bis, rue Saint-Dominique","telephone":"01.45.50.46.11","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.30648176772,"lat":48.8595602222}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.384613000464201,48.867507000290736],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP M\u00e9nilmontant","code_postal":"75020","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Danse en ligne \/ Danse de salon \/ Gymnastique\/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9\/ Mosa\u00efque \/ Peinture sur soie \/ Yoga"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"21, passage M\u00e9nilmontant","telephone":"01.43.66.23.50","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38461300046,"lat":48.8675070003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.327800499610787,48.896657999796005],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Saint-Ange","code_postal":"75017","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Anglais \/ Bal \/ Billard \/ Chant \/ Couture\/ Dessin \/ \u00c9checs \/ Espagnol \/ Gymnastique\/ Mosa\u00efque \/ Peinture sur bois"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"5, Villa Saint\u2011Ange","telephone":"01.42.29.57.65","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32780049961,"lat":48.8966579998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.272974253438381,48.86376594895035],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"UFOLEP de Paris","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9s physiques adapt\u00e9es aux besoins et sp\u00e9cificit\u00e9s des groupes"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.53.38.85.07","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 18h00","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ufolep75@ligueparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.27297425344,"lat":48.863765949}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.30642465713506,48.85953802250553],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab - au sein du Club seniors Malar et \u00e0 distance","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique sur 3 s\u00e9ances de 2h"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"88, rue Saint-Dominique","telephone":"01.45.50.46.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.30642465714,"lat":48.8595380225}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.308990500510886,48.85806599997575],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab - au sein de la Biblioth\u00e8que Am\u00e9lie","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique sur 6 s\u00e9ances de 2h"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"164, rue de Grenelle","telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.30899050051,"lat":48.858066}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299807344186067,48.8416631924089],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Passerelle ASSIST'AIDANT","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Adaptation de son logement","Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Passerelle ASSIST'AIDANT propose aux proches aidants un suivi par une \u00e9quipe pluridisciplinaire avec soutien Psychologique","Sophrologie","Socio-esth\u00e9ticienne","Ergoth\u00e9rapeute","Coach en nutrition","Praticienne en Pilates","Avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit des fami"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"http:\/\/assistaidant.org","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 16h00","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Une participation symbolique et unique de 10 \u20ac est demand\u00e9e.","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"contact75@assistaidant.org","geo_point_2d":{"lon":2.29980734419,"lat":48.8416631924}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.354755499864935,48.86255699955641],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association franco-chinoise Pierre Ducerf","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Acc\u00e8s au droit & pr\u00e9vention sant\u00e9 : permanences","m\u00e9diation-interpr\u00e9tariat","informations collectives avec interpr\u00e9tariat\nLoisirs\/culture : sorties avec d\u00e9couverte du patrimoine","ateliers d'activit\u00e9s manuelles\nInclusion num\u00e9rique : ateliers d\u00e9butants"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"29, rue Michel Le Comte","telephone":"01.72.34.87.00","site_internet":null,"horaires":"Du mardi au vendredi de 10h \u00e0 16h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Adh\u00e9sion annuelle (40 \u20ac) pour les sorties et les ateliers d'activit\u00e9s manuelles","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"pierreducerf@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.35475549986,"lat":48.8625569996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.392487127505721,48.84046703559085],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADIPR","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Information retraite"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"181, avenue Daumesnil","telephone":"01.43.73.27.40","site_internet":"www.adipr.fr","horaires":null,"frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"adipr75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.39248712751,"lat":48.8404670356}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344461065365461,48.89234477978342],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADIPR","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Information retraite"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"1, place Jules Joffrin","telephone":"01.43.73.27.40","site_internet":"www.adipr.fr","horaires":null,"frequence":"3 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"adipr75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.34446106537,"lat":48.8923447798}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.2727799141009593,48.86396001778369],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.2727799141,"lat":48.8639600178}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.272735961804936,48.8638678925739],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.2727359618,"lat":48.8638678926}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299811337460409,48.8413659511271],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75015","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.29981133746,"lat":48.8413659511}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355242191683898,48.83216798300592],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75013","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.35524219168,"lat":48.832167983}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317561657629742,48.87760080127606],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.31756165763,"lat":48.8776008013}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361464999778469,48.82596300023116],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association Vent de Chine","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Atelier d'informatique pour d\u00e9butant","yoga","gym douce","rencontre autour du th\u00e9","spectacle"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"5, rue Aumont","telephone":"06.21.10.26.07","site_internet":"http:\/\/ventdechine1.free.fr","horaires":"Le mercredi, samedi et dimanche, de 14h-18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"ventchine@yahoo.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36146499978,"lat":48.8259630002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.300688564499082,48.8406328455405],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 15","code_postal":"75015","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"3, place Adolphe Ch\u00e9rioux","telephone":"01.56.56.23.15","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-S15@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3006885645,"lat":48.8406328455}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317716000492871,48.89505599977662],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CEFIA","code_postal":"75017","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Loisirs","Culture","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Engagement et b\u00e9n\u00e9volat","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Cours d'informatique pour d\u00e9butants","activit\u00e9s de loisirs","sorties culturelles","partage de savoirs avec les enfants","b\u00e9n\u00e9volat..."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"102, rue de la Jonqui\u00e8re","telephone":"01.42.63.23.75","site_internet":"https:\/\/cefia.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Adh\u00e9sion \u00e0 l'association et petites participations variables selon les activit\u00e9s (Gratuite, exemple : 2\u20ac pour les activit\u00e9s ponctuelles)","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.31771600049,"lat":48.8950559998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379595534358263,48.85849839717604],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.37959553436,"lat":48.8584983972}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321871216492501,48.8845339499461],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.32187121649,"lat":48.8845339499}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.32693264521125,48.83309097611674],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32693264521,"lat":48.8330909761}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.298222000543118,48.83320800003168],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"GCSMS RESEAU CULTURE VILLE SANTE","code_postal":"75015","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Nutrition"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Activit\u00e9s de produits alimentaires en provenance d'AMAP et organisation d'activit\u00e9s conviviales avec les producteurs (tous les mois \u00e0 la ferme et moments musicaux tous les trimestres)"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"40, rue de Dantzig","telephone":null,"site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"1 fois par semaine","cout":"Pour les produits alimentaires, une participation de 8,83 euros par semaine est demand\u00e9e","cout_remarque":"Aides possibles pour le financement des produits avec un prix moyen de 4,41 euros par semaine","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"gcsms.rcvs.idf@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.29822200054,"lat":48.833208}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.303520751397348,48.836808222998194],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Jardins num\u00e9riques - au sein de la M\u00e9diath\u00e8que Marguerite Youurcenar","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Atelier informatique et Internet","Atelier smartphone"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"41, rue d'Alleray","telephone":"07.73.09.47.24","site_internet":"https:\/\/www.jardins-numeriques.eu\/","horaires":"Les Jeudis de 10h \u00e0 12h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"jardins.numeriques@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.3035207514,"lat":48.836808223}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34457969922405,48.84629838550985],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.34457969922,"lat":48.8462983855}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.374361999759238,48.89086199986177],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"A2D - Agir pour la diversit\u00e9 et contre les discriminations","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Permanence L'ARBRE A PALABRE pour l'acc\u00e8s aux droits et \u00e0 la sant\u00e9 pour les migrant-e-s vieillissant-e-s originaires d'Afrique (ouvert du lundi au vendredi)"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"21, rue Mathis","telephone":"09.83.39.69.75","site_internet":null,"horaires":"De 9h30 \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"a2d@bbox.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37436199976,"lat":48.8908619999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340346428507805,48.87253956110923],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre du Chaos","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Sensibilisation par le th\u00e9\u00e2tre de pr\u00e9vention (probl\u00e8me de chute","de risques d'accident domestiques","d'am\u00e9nagement du dominicile","de la d\u00e9nutrition notamment). Mise en place d'atelier d'estime de soi."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.43.61.90.05","site_internet":"http:\/\/www.theatreduchaos.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 14h-17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contactheatreduchaos@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.34034642851,"lat":48.8725395611}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379362318847003,48.858497187856734],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.37936231885,"lat":48.8584971879}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357306243848384,48.87169204722895],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75010","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35730624385,"lat":48.8716920472}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.312532000668169,48.83600699956585],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Espace de Vie Sociale Necker Falgui\u00e8re","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Acc\u00e8s accompagn\u00e9s : smartphones","ordinateurs","tablettes"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"15, rue Georges Duhamel","telephone":"07.56.85.63.10","site_internet":"https:\/\/www.evsnf15.eu\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 17h30. Atelier chaque jeudi matin.","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@evsnf15.eu","geo_point_2d":{"lon":2.31253200067,"lat":48.8360069996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.351936809044878,48.856339473376686],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"HappyVisio","code_postal":"75004","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Loisirs","Culture","Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi","M\u00e9moire","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Adaptation de son logement","Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Plus de 300 activit\u00e9s en distanciel propos\u00e9es par an : activit\u00e9 physique adapt\u00e9e","yoga","tai chi","qi gong","culture","conf\u00e9rence sant\u00e9 et bien \u00eatre","atelier m\u00e9moire et sommeil","atelier d'\u00e9criture","vie pratique","acc\u00e8s aux droits","aidants ..."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"01.76.28.40.84","site_internet":"https:\/\/www.happyvisio.com\/","horaires":"Site internet accessible en permanence","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@happyvisio.com","geo_point_2d":{"lon":2.35193680904,"lat":48.8563394734}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.323350000403187,48.896423999892235],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Des Epinettes","code_postal":"75017","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Bal\/ Chant\/ Chorale\/ Conf\u00e9rences\/ Cours d'anglais\/ Cours d'espagnol\/ Danse\/ Dessin\/ Gymnastique\/ Jardinage\/ Jeux de cartes\/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9\/ Loto\/ Mosa\u00efque\/ Pastel\/ Po\u00e9sie\/ Porcelaine\/ Relaxation\/ Sport c\u00e9r\u00e9bral\/ Th\u00e9\u00e2tre."],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"51, rue des \u00c9pinettes","telephone":"01.42.29.29.13","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3233500004,"lat":48.8964239999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.399070978361218,48.865243986519104],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75020","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.39907097836,"lat":48.8652439865}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355503864287786,48.83240988590868],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"UFOLEP de Paris","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9s physiques adapt\u00e9es aux besoins et sp\u00e9cificit\u00e9s des groupes"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.53.38.85.07","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 18h00","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ufolep75@ligueparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.35550386429,"lat":48.8324098859}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.300119247647099,48.84151638532547],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Discussions Solidaires","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels de convivialit\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"06.62.82.82.03 (ne pas h\u00e9siter \u00e0 laisser un message vocal)","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au dimanche, de 8H \u00e0 21H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@lesdiscussionssolidaires.org","geo_point_2d":{"lon":2.30011924765,"lat":48.8415163853}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.371022999575022,48.86635500037453],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab -  au sein de la CPAM Paris 11 et \u00e0 distance","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique sur 4 s\u00e9ances de 1h30"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"1, rue de la Pierre Lev\u00e9e","telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.37102299958,"lat":48.8663550004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355238515180992,48.83246522850993],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Culture & H\u00f4pital","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Randonn\u00e9es culturelles","bien \u00eatre au jardin","visites de quartiers en lien avec des mus\u00e9es\u2026"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.82.09.37.68","site_internet":"https:\/\/www.culturehopital.org","horaires":"De 10h \u00e0 18h","frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"accompagnement@culturehopital.org","geo_point_2d":{"lon":2.35523851518,"lat":48.8324652285}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.392544253820589,48.84048919454662],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astroliens - au sein de la MVAC 12","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers num\u00e9riques et accompagnement collectif individualis\u00e9 (1 b\u00e9n\u00e9vole par senior accueilli) : Gratuit\u00e9 d'une s\u00e9ance de d\u00e9couverte et des rendez-vous d'aide aux d\u00e9marches administratives. Adh\u00e9sion n\u00e9cessaire pour b\u00e9n\u00e9ficier de 6 s\u00e9ances individualis\u00e9es"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"181, avenue Daumesnil","telephone":"01.84.60.09.55","site_internet":"https:\/\/www.astroliens.org\/ateliers-numeriques","horaires":"Ateliers tous les Mardis entre 10h et 13h.\nR\u00e9servation de cr\u00e9neaux d'1h par t\u00e9l\u00e9phone (du mardi au vendredi de 10H \u00e0 17H30) ou e-mail selon places disponibles","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle : 20\u20ac \n\nParticipation financi\u00e8re pour 6 ateliers : 40\u20ac les 6 ateliers (aide financi\u00e8re possible)","cout_remarque":"Les activit\u00e9s de communaut\u00e9, le pr\u00eat de mat\u00e9riel et les documents de suivi sont inclus dans l'adh\u00e9sion","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@astroliens.org","geo_point_2d":{"lon":2.39254425382,"lat":48.8404891945}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.398762642443961,48.8650938103351],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.39876264244,"lat":48.8650938103}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299692201019708,48.841422026377444],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.29969220102,"lat":48.8414220264}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357170909054918,48.871713053014574],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Seniors","code_postal":"75010","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["288 cr\u00e9neaux couvrant 26 disciplines (gymnastique douce","aquagym","marche nordique","remise en forme","badminton","p\u00e9tanque","yoga","boxe","golf","tennis","v\u00e9lo","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"3975","site_internet":"Lien pour s'inscrire : \nhttps:\/\/sportsenior.paris.fr\/sportsenior\/ (n\u00e9cessit\u00e9 de disposer d'un compte Mon Paris)\n\nLes inscripitons seront ouvertes du 1er au 15 septembre. Le d\u00e9but des activit\u00e9s est programm\u00e9 pour le lundi 4 octobre 2011","horaires":"Du lundi au dimanche de 8h30 \u00e0 20h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"via le formulaire GRU : https:\/\/www.paris.fr\/pages\/contact-232\nou \nen mairie d'arrondissement","geo_point_2d":{"lon":2.35717090905,"lat":48.871713053}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.412607500400096,48.86413200041983],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association Tous Ensemble","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Caf\u00e9 social et jardinage"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"39, rue Joseph Python","telephone":"07.69.09.94.37","site_internet":null,"horaires":"Le mercredi et samedi, de 16h00\u00e0 17h00","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"tousensemblecpd@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.4126075004,"lat":48.8641320004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.35205467353212,48.85638384890719],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ALMA Paris (All\u00f4 maltraitance personnes \u00e2g\u00e9es et majeures handicap\u00e9es)","code_postal":"75004","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Aide et accompagnement"],"formats":["Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Lutte contre les maltraitances : \u00e9coute","conseils et orientations \/ Promotion de la bientraitance","lutte contre les maltraitances : formations aupr\u00e8s du grand public","des professionnels \/ Colloques et s\u00e9minaires"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 \u00e0 distance (t\u00e9l\u00e9phone, ordinateur, tablette)","adresse":null,"telephone":"01.42.50.11.25 (\u00e9coute) \/ 09.72.54.21.79 (secr\u00e9tariat)","site_internet":"https:\/\/alma-paris.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9 h \u00e0 17 h 30.","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"ecoute.alma75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.35205467353,"lat":48.8563838489}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344697682952476,48.846330981585325],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 5","code_postal":"75005","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"21, place du Panth\u00e9on","telephone":"01.56.81.73.56","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.34469768295,"lat":48.8463309816}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.31772341360766,48.877750350470485],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31772341361,"lat":48.8777503505}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357460053349614,48.87178241110702],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.35746005335,"lat":48.8717824111}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388415508584675,48.84110139078389],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.38841550858,"lat":48.8411013908}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299959008659574,48.841515447721214],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.29995900866,"lat":48.8415154477}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.273049352294121,48.863869796577774],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.27304935229,"lat":48.8638697966}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320003663907776,48.856912516436765],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75007","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.32000366391,"lat":48.8569125164}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361570235583564,48.86403193832737],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.36157023558,"lat":48.8640319383}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.398922955606908,48.86509461557656],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75020","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.39892295561,"lat":48.8650946156}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388377767244303,48.84105746012874],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Compagnons Batisseurs d'Ile-de-France","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Intervention de r\u00e9paration et entretien du logement ; mise en \u0153uvre d'ateliers conviviaux. Action ouverte aux locataires du parc de Paris Habitat"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.20.61.09.80","site_internet":"https:\/\/www.compagnonsbatisseurs.eu\/iledefrance","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Cbiledefrance@compagnonsbatisseurs.eu","geo_point_2d":{"lon":2.38837776724,"lat":48.8410574601}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.2730116917799252,48.86382583047269],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.27301169178,"lat":48.8638258305}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379654073892575,48.85855039602695],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37965407389,"lat":48.858550396}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388202748214178,48.84115199898795],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.38820274821,"lat":48.841151999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355312221163043,48.832420386593576],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.35531222116,"lat":48.8324203866}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.370793500126235,48.832362000408835],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"3, rue Duchefdelaville","telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37079350013,"lat":48.8323620004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.38202413396255,48.882920990708826],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.38202413396,"lat":48.8829209907}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.360785499781332,48.88605600023437],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CANOPY","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Visite culturel","animation cr\u00e9atives et diffusion d'une \u00e9mission de podcast"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"19, rue Pajol","telephone":"01.40.34.47.12","site_internet":"https:\/\/www.espacecanopy.fr\/","horaires":"Du mercredi au vendredi, de 10H \u00e0 18h","frequence":"1 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"espacecanopy@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.36078549978,"lat":48.8860560002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3882617359663882,48.84101106419338],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.38826173597,"lat":48.8410110642}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.29974616084246,48.84156589855252],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.29974616084,"lat":48.8415658986}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3856434993555062,48.84652799961551],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Relais 59","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi","M\u00e9moire","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Cours d'informatique tout niveau. Ateliers Smartphone","Cours d'anglais","Ateliers artistique","d'\u00e9criture","cuisine\nAteliers th\u00e9matiques : nutrition","m\u00e9moire","gym douce","pr\u00e9vention sant\u00e9","rando\nyoga","sophrologie","Caf\u00e9 des a\u00een\u00e9s\nAcc\u00e8s aux droits"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"4, rue Rondelet","telephone":"01.43.43.20.82","site_internet":"https:\/\/csrelais59.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"20\u20ac d'inscription + participation modique ou gratuite","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"infos@csrelai59.org","geo_point_2d":{"lon":2.38564349936,"lat":48.8465279996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344768517878314,48.89221289866241],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.34476851788,"lat":48.8922128987}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.397080281397642,48.877956192456175],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP des Bois","code_postal":"75019","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Sophrologie","relaxation","yoga du rire"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10\u201312, rue des Bois","telephone":"01.42.40.40.44","site_internet":"www.paris.fr","horaires":"De 10h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"patrick.pierret@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3970802814,"lat":48.8779561925}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.397212999972788,48.834350999798865],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PRIF","code_postal":"75012","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 7 s\u00e9ances de sant\u00e9 globale"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"29 bis, rue des Meuniers","telephone":"01.43.45.34.51","site_internet":"http:\/\/prif.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H \u00e0 17H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lf.paris12.direction@arpavie.fr","geo_point_2d":{"lon":2.39721299997,"lat":48.8343509998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3404828086735883,48.87248861768227],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75009","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34048280867,"lat":48.8724886177}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.286412570777459,48.8500417530708],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab - au sein de la M\u00e9diath\u00e8que Andr\u00e9e Chedid","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Atelier informatique et Internet","Atelier smartphone\/ordinateur\/tablette"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"36, rue Emeriau","telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"https:\/\/kocoyathinklab.com\/","horaires":"Les Jeudis de 10h \u00e0 12h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.28641257078,"lat":48.8500417531}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344135499886673,48.83036399973998],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Des 4 saisons (ou Glaci\u00e8re)","code_postal":"75013","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Jeux de cartes \/ Loto \/ Poterie \/ Scrabble\/ Triomino"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"69, rue de la Glaci\u00e8re","telephone":"01.45.80.05.71","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34413549989,"lat":48.8303639997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382254457713931,48.88470613689168],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Grdr Migration-Citoyennet\u00e9-D\u00e9veloppement","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Animations sur les droits sociosanitaires (retraite","allocations) pour des seniors issus de l'immigration\nAnimations de pr\u00e9vention sant\u00e9 (d\u00e9pistages","parcours de soin)\nAnimations conviviales (groupes de parole","sorties)\nCours d'informatique (divers niveau"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"17-28-32, rue Petit","telephone":"06.25.32.24.10 \/ 06.19.54.90.38 \/ 01.48.57.65.91","site_internet":"https:\/\/www.grdr.org","horaires":null,"frequence":"1 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"elida.kocani@grdr.org","geo_point_2d":{"lon":2.38225445771,"lat":48.8847061369}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.343708000111948,48.88864800032717],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Lamarck","code_postal":"75018","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Aquarelle \/ Atelier d\u00e9copatch \/ Coloriage\/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Peinture\/ Ping-pong"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"13, rue de la Bonne","telephone":"01.42.51.03.42","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34370800011,"lat":48.8886480003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355550207426431,48.83231827573013],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"InitiActiv","code_postal":"75013","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9 de Gym douce ou autre en salle","en ext\u00e9rieur ou en visio-conf\u00e9rence pour les personnes ayant eu un cancer (cycle de 3 mois)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.28.71.48.48","site_internet":"https:\/\/initiactiv-apa.com\/","horaires":"De 9H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"initiactiv.apa@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.35555020743,"lat":48.8323182757}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.367018000527032,48.82284899984732],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab - au sein de la CPAM Paris 13 et \u00e0 distance","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique sur 4 s\u00e9ances de 1h30"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"20-22, avenue d'Ivry","telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.36701800053,"lat":48.8228489998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3327473298473542,48.85048206462277],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.33274732985,"lat":48.8504820646}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326735396623372,48.833135668300145],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Culture & H\u00f4pital","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Randonn\u00e9es culturelles","bien \u00eatre au jardin","visites de quartiers en lien avec des mus\u00e9es\u2026"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.82.09.37.68","site_internet":"https:\/\/www.culturehopital.org","horaires":"De 10h \u00e0 18h","frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"accompagnement@culturehopital.org","geo_point_2d":{"lon":2.32673539662,"lat":48.8331356683}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.284203943294669,48.856545158289954],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astroliens - au sein de la MVAC 16","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Parcours num\u00e9rique pour les seniors parisiens de 8 semaines","alliant des ateliers collectifs pour l'appropriation des bases (4 semaines)","suivi par des accompagnements individuels pour approfondir les attentes sp\u00e9cifiques et s'adapter au rythme d'apprenti"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"14, avenue Ren\u00e9 Boylesve","telephone":"06.41.26.45.17","site_internet":"https:\/\/www.astroliens.org\/ateliers-numeriques","horaires":"Tous les Jeudi entre 10h et 13h.\nR\u00e9servation de cr\u00e9neaux d'1h par t\u00e9l\u00e9phone (du Mardi au Vendredi de 10h \u00e0 17h30) ou e-mail selon places disponibles","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@astroliens.org","geo_point_2d":{"lon":2.28420394329,"lat":48.8565451583}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332847789553898,48.85053432082223],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Passerelle ASSIST'AIDANT","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Adaptation de son logement","Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Passerelle ASSIST'AIDANT propose aux proches aidants un suivi par une \u00e9quipe pluridisciplinaire avec soutien Psychologique","Sophrologie","Socio-esth\u00e9ticienne","Ergoth\u00e9rapeute","Coach en nutrition","Praticienne en Pilates","Avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit des fami"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"http:\/\/assistaidant.org","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 16h00","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Une participation symbolique et unique de 10 \u20ac est demand\u00e9e.","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"contact75@assistaidant.org","geo_point_2d":{"lon":2.33284778955,"lat":48.8505343208}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.399418000092219,48.862296000222386],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC 20","code_postal":"75020","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"18, rue Ramus","telephone":"01.40.33.33.61","site_internet":"www.paris.fr","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h00 \u00e0 18h30, le jeudi de 13h30 \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.20@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.39941800009,"lat":48.8622960002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317557762877677,48.877898033432956],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31755776288,"lat":48.8778980334}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320211397323343,48.856759453913114],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.32021139732,"lat":48.8567594539}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.36768455246098,48.86499586039911],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CATRED","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Information et permanences d'accompagnement socio-juridique individualis\u00e9 en mati\u00e8re de Protection Sociale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"20, boulevard Voltaire","telephone":"01.40.21.38.11","site_internet":"https:\/\/www.catred.org","horaires":"Accueil physique le lundi et jeudi, de 14h00 \u00e0 18h00\nPrise de rendez-vous pr\u00e9alable par t\u00e9l\u00e9phone : lundi et jeudi, de 9h00 \u00e0 12h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"asso.catred@wanadoo.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36768455246,"lat":48.8649958604}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.29572956944532,48.83183084449985],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CATRED - au sein de Accueil PAD 15","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Information juridique en mati\u00e8re de Protection Sociale","de S\u00e9jour et de Nationalit\u00e9"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"22, rue de la Sa\u00efda","telephone":"01.45.30.68.60","site_internet":"https:\/\/www.catred.org","horaires":"Le dernier jeudi du mois, de 9h30 \u00e0 12h30. Prise de rendez-vous pr\u00e9alable aupr\u00e8s de l'accueil du PAD 15.","frequence":"1 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"pad15@arapej.casp.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.29572956945,"lat":48.8318308445}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321713265145608,48.88462465661592],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 17","code_postal":"75017","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"20, rue des Batignolles","telephone":"01.44.69.19.50","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-S17@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32171326515,"lat":48.8846246566}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.350795500528859,48.887135999997135],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Ayyem Zamen","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Permanences d'acc\u00e8s aux droits pour les seniors issus de l'immigration\nAccompagnement retraite et sant\u00e9\nInformations collectives\nAteliers : num\u00e9riques","cr\u00e9ation","bien-\u00eatre","radio","lecture","jeux","cin\u00e9 d\u00e9bat\nSorties : jardin","cueillettes","visites culturelle"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"1, rue Dejean","telephone":"01.40.33.25.25","site_internet":"https:\/\/www.cafesocial.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 17h30 (fermeture au public le mercredi matin)","frequence":"Tous les jours","cout":"Ateliers gratuits \/ Participations pour les sorties (entre 1\u20ac et 10\u20ac)","cout_remarque":"Adh\u00e9sion annuelle de 10\u20ac","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ayyem.zamen@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.35079550053,"lat":48.887136}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.367346499794959,48.82514399961572],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Ateliers Pluriculturels","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Visites guid\u00e9es","conf\u00e9rences de sant\u00e9","d\u00e9pistages auditifs","qi-gong","calligraphie","dessin","cours d'informatique","cours de fran\u00e7ais","cours de chinois","ost\u00e9opathe et soutien scolaire","aides administratives"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"53, rue nationale","telephone":"01.70.23.68.12 \/ 06.62.17.38.04","site_internet":"https:\/\/www.atelierspluriculturels.com\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"De 0 \u20ac \u00e0 15 \u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ateliers.pluriculturels@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.36734649979,"lat":48.8251439996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.336178965290308,48.899889146682455],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Centre Social et Culturelle la Maison Bleue Porte Montmartre","code_postal":"75018","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Loisirs","Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Engagement et b\u00e9n\u00e9volat","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sport","yoga","sophrologie","\u00e9quilibre en mouvement","inclusion num\u00e9rique d\u00e9butant","couture","patchwork","jardinage interg\u00e9n\u00e9rationnel","les apr\u00e8s midis s\u00e9niors","caf\u00e9 des seniors","entretien seniors"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"24, avenue de la Porte Montmartre","telephone":"01.53.09.24.38","site_internet":"http:\/\/maisonbleue-pm.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"2\u20ac adh\u00e9sion\/an","cout_remarque":"6 activit\u00e9s payantes \u00e0 10\u20ac\/an, les autres activit\u00e9s sont gratuites","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@maisonbleue-pm.org","geo_point_2d":{"lon":2.33617896529,"lat":48.8998891467}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344657515731833,48.84619541954245],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.34465751573,"lat":48.8461954195}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355351206909626,48.832360941489554],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.35535120691,"lat":48.8323609415}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326779002803787,48.83300056987394],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Compagnons Batisseurs d'Ile-de-France","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Intervention de r\u00e9paration et entretien du logement ; mise en \u0153uvre d'ateliers conviviaux. Action ouverte aux locataires du parc de Paris Habitat"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.20.61.09.80","site_internet":"https:\/\/www.compagnonsbatisseurs.eu\/iledefrance","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Cbiledefrance@compagnonsbatisseurs.eu","geo_point_2d":{"lon":2.3267790028,"lat":48.8330005699}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388474037378367,48.841153386132646],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38847403738,"lat":48.8411533861}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317525354709349,48.87770548493766],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.31752535471,"lat":48.8777054849}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340638222317262,48.87259286371803],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.34063822232,"lat":48.8725928637}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321990257983556,48.88449088784139],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.32199025798,"lat":48.8844908878}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344687698970848,48.89240538093131],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34468769897,"lat":48.8924053809}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.286470261274261,48.850020228224345],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Jardins num\u00e9riques - au sein de la M\u00e9diath\u00e8que Andr\u00e9e Chedid","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Atelier informatique et Internet","Atelier smartphone"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"36, rue Emeriau","telephone":"07.73.09.47.24","site_internet":"https:\/\/www.jardins-numeriques.eu\/","horaires":"Les mardis de 10h \u00e0 12h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"jardins.numeriques@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.28647026127,"lat":48.8500202282}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361453054288257,48.86407711497297],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.36145305429,"lat":48.864077115}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3123745005675342,48.82696200005375],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Carrefour 14","code_postal":"75014","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Tai chi","chorale","atelier num\u00e9rique","atelier cuisine","marmite didot","sorties culturelles","activit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles","permanence d'\u00e9crivain public et e'administrative","permanence d'aide \u00e0 la constitution de dossier de retraite"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"15, rue des Mariniers","telephone":"01.45.41.46.68","site_internet":"https:\/\/www.centresocialdidot.org\/","horaires":"Le lundi de 14h \u00e0 19h30, du mardi au jeudi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 19h30 et le vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h30","frequence":"Tous les jours","cout":"10 euros d'adh\u00e9sion et 30 euros pour l'activit\u00e9.","cout_remarque":"Les permanences sont gratuites","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"centresocial.didot@orange.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31237450057,"lat":48.8269620001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388203961788848,48.84104861292235],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PIMMS de Paris","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Visites \u00e0 domicile pour les personnes ag\u00e9es et handicap\u00e9es et accompagnement sur leur d\u00e9marches administratives notamment num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.67.27.00","site_internet":"https:\/\/www.pimmsdeparis.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 10h \u00e0 17h et le vendredi de 10h \u00e0 13h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris-sud-est@pimms.org","geo_point_2d":{"lon":2.38820396179,"lat":48.8410486129}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321697069987084,48.88454092165857],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PIMMS de Paris","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Visites \u00e0 domicile pour les personnes ag\u00e9es et handicap\u00e9es et accompagnement sur leur d\u00e9marches administratives notamment num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.67.27.00","site_internet":"https:\/\/www.pimmsdeparis.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 10h \u00e0 17h et le vendredi de 10h \u00e0 13h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris-sud-est@pimms.org","geo_point_2d":{"lon":2.32169706999,"lat":48.8845409217}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326934957325947,48.83291190605417],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"KIT PREVENTION AUTONOMIE","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9 pluridisciplinaire :\n12 ateliers EquilibrAge : ateliers de pr\u00e9vention des chutes\nun accompagnement par un ergoth\u00e9rapeute : \u00e9valuation au domicile & essai de mat\u00e9riel"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kitpreventionautonomie.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32693495733,"lat":48.8329119061}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.282804437474388,48.84610515823018],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Mains Agiles","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Acc\u00e8s-libre accompagn\u00e9","apprentissage de l'informatique pour d\u00e9butants sur rendez-vous"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"18 bis, rue des 4 Fr\u00e8res Peignot","telephone":"06.86.75.29.56","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"association@mainsagiles.fr","geo_point_2d":{"lon":2.28280443747,"lat":48.8461051582}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.371455000351049,48.83083200041823],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Charcot","code_postal":"75013","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s Bois \/ Collage \/ Cr\u00e9ation de bijoux\/ Cr\u00e9ation de cartes 3D \/ Cr\u00e9ation d\u2019objets\/ Crochet \/ Dessin \/ Jeux de Cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Mandalas \/ Mosa\u00efque \/ Peinture\/ Scrabble \/ Sport c\u00e9r\u00e9bral \/ Tricot"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"11\u201315, rue Charcot","telephone":"01.45.86.88.90","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37145500035,"lat":48.8308320004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.366881611881686,48.828639766807356],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Ch\u00e2teau des Rentiers","code_postal":"75013","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Animation jeux m\u00e9moire \/ Art cr\u00e9atif\/ Atelier bijoux \/ Atelier \u00e9criture \/ Atelier po\u00e9sie \/ Broderie \/ Tricot \/ Travaux d\u2019aiguilles\/ Chorale \/ Danses de salon et chor\u00e9graphie\/ Dentelle sur calque \/ Dessin\/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Jeux de cartes Mandalas\/ Peintur"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"120, rue du Ch\u00e2teau des Rentiers","telephone":"01.45.82.73.19","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36688161188,"lat":48.8286397668}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.406226499783374,48.85646399998631],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Saint-Blaise","code_postal":"75020","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Arts plastiques \/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Billard Am\u00e9ricain \/ Chant\/ Chorale \/ Com\u00e9die musicale \/ Conversation en anglais \/ Conversation en espagnol\/ Danses folkloriques \/ Danse Bollywood\/ Gymnastique \/ Jeux de cartes\/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Libre-se"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2\u20134, rue du Clos","telephone":"01.43.70.42.37","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.40622649978,"lat":48.856464}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.29744292930412,48.82966215538382],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP P\u00e9richaux","code_postal":"75015","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Atelier loisirs cr\u00e9atifs \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9\/ Jeux de cartes \/ Scrabble"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"115, boulevard Lefebvre","telephone":"01.45.31.82.43","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.2974429293,"lat":48.8296621554}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.33261232379759,48.85042961564159],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75006","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.3326123238,"lat":48.8504296156}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.385210622942325,48.86062703497181],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors ROQUETTE","code_postal":"75011","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"19, rue Merlin","telephone":"01.43.67.42.15","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38521062294,"lat":48.860627035}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3569869226873372,48.817476141851365],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Mains Agiles","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Gym douce","m\u00e9diation num\u00e9rique","cours d'informatique pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants","visites au domicile de seniors ne pouvant se d\u00e9placer","retouches couture","ateliers cr\u00e9atifs en petits groupes hebdomadaires"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"24, rue Paul Bourget","telephone":"06.86.75.29.56","site_internet":"www.mainsagiles.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Pour la m\u00e9diation administrative prendre rendez-vous pour le mardi de 14h \u00e0 18h.","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"association@mainsagiles.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35698692269,"lat":48.8174761419}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317566042473015,48.877659915437285],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.31756604247,"lat":48.8776599154}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.455033499850402,48.83591700009613],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Hanullim Paris","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Formation Th\u00e9\u00e2trale pour Seniors","l'objectif est d\u2019initier les seniors \u00e0 la pratique th\u00e9\u00e2trale","\u00e0 la mise en sc\u00e8ne et \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un spectacle final"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"2, route du Champ de Manoeuvre","telephone":"06.64.79.79.96 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 laisser un message)","site_internet":"http:\/\/hanullimparis.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"sergio@hanullimparis.fr","geo_point_2d":{"lon":2.45503349985,"lat":48.8359170001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3402582193132,48.87264421942193],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34025821931,"lat":48.8726442194}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340259573226184,48.87253732781694],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34025957323,"lat":48.8725373278}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3793048188530532,48.85856469590185],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37930481885,"lat":48.8585646959}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.35716923554226,48.87184865526092],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75010","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.35716923554,"lat":48.8718486553}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340679499699591,48.890843999641795],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Ateliers Francoeur - Cie Susceptible","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Caf\u00e9 associatif","th\u00e9\u00e2tre","danse","gym douce","couture","cin\u00e9-club","sorties."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"26, rue Francoeur","telephone":"01.42.23.31.41","site_internet":"https:\/\/www.lesateliersfrancoeur.fr","horaires":"De 14h \u00e0 20h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion de 20\u20ac par an et une petite participation est demand\u00e9e pour les  activit\u00e9s","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lesateliersfrancoeur@gmail.com (\u00e0 privil\u00e9gier)","geo_point_2d":{"lon":2.3406794997,"lat":48.8908439996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.336917500640396,48.89869200021496],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Petit Ney","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Nutrition"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["ateliers couture - atelier cuisine - caf\u00e9 jeux - programmation culturelle - atelier d'\u00e9criture Slam - Caf\u00e9 chantant - Harmonicistes - visites de quartier - sorties group\u00e9es dans les th\u00e9\u00e2tres parisiens"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10, avenue de la porte Montmartre","telephone":"01.42.62.00.00","site_internet":"http:\/\/lepetitney.fr\/","horaires":"Du mardi au vendredi de 11h30 \u00e0 18h et le samedi de 11h \u00e0 23h","frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lecafelitteraire@lepetitney.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33691750064,"lat":48.8986920002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.398960723253003,48.86513854195465],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"E-Seniors","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Cours d'informatique pour d\u00e9butants interm\u00e9diaires et avanc\u00e9s","cours de smartphone (3 niveaux)","cous d'utilisation des applications mobiles pour le bien \u00eatre","le contact social et la sant\u00e9","ateliers (bien-\u00eatre","loisir et sant\u00e9)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.40.33.49.26","site_internet":"https:\/\/www.e-seniors.asso.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 16H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Selon quotient familial (r\u00e8gles applicables dans les centres sociaux), contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"info@eseniors.eu","geo_point_2d":{"lon":2.39896072325,"lat":48.865138542}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344618707593678,48.84623894464302],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.34461870759,"lat":48.8462389446}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340519223438233,48.87263594482724],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Ateliers d'information","ateliers d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique aidant\/ain\u00e9","ateliers d'inclusion num\u00e9rique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.34051922344,"lat":48.8726359448}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299805990595568,48.84151455216827],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"http:\/\/www.leparisolidaire.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h et sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion entre 120\u20ac et 250\u20ac","cout_remarque":"Exon\u00e9ration de l'adh\u00e9sion pour les locataires Paris Habitat, RIVP, Elogie-Siemp","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.2998059906,"lat":48.8415145522}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382083930073354,48.88286960512037],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association D\u00e9lid\u00e9mo","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Ateliers litt\u00e9raires autour d'espaces de dialogue  utilisant le livre pour susciter la parole. Lecture \u00e0 voix haute","Portage de livres. \u00c9coute de Podcast gr\u00e2ce \u00e0 des tablettes que nous amenons."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.53.17.61.19 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 laisser un message avec votre nom et num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone)","site_internet":"http:\/\/delidemo.over-blog.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 10H-18H","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"delidemo@orange.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38208393007,"lat":48.8828696051}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.371351499608261,48.8207340003058],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Petits Fr\u00e8res des Pauvres - Caf\u00e9 alternatif T-Kawa","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Ateliers : \u00e9criture","broderie","peinture","m\u00e9moire du quartier","composition florale","lecture et com\u00e9die","soir\u00e9es spectacles","expositions","contes","jeux de soci\u00e9t\u00e9","consultations po\u00e9tiques","initiation Qi Gong","karaok\u00e9","brocante"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"34, avenue de la Porte d'Ivry","telephone":"09.84.53.04.89","site_internet":"https:\/\/www.petitsfreresdespauvres.fr\/nos-implantations\/le-cafe-t-kawa","horaires":"Du lundi au jeudi de 9h \u00e0 18h ; du vendredi au samedi de 9h \u00e0 22h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"yvonne.suisse@petitsfreresdespauvres.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37135149961,"lat":48.8207340003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.327012102975912,48.833001881699424],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.32701210298,"lat":48.8330018817}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344658195232605,48.84628496357128],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.34465819523,"lat":48.8462849636}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317563696160867,48.877838978104386],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.31756369616,"lat":48.8778389781}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.38818237071399,48.841100198634706],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.38818237071,"lat":48.8411001986}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332688181250373,48.85062297081124],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.33268818125,"lat":48.8506229708}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.399000692766024,48.864991616030416],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre du Chaos","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Sensibilisation par le th\u00e9\u00e2tre de pr\u00e9vention (probl\u00e8me de chute","de risques d'accident domestiques","d'am\u00e9nagement du dominicile","de la d\u00e9nutrition notamment). Mise en place d'atelier d'estime de soi."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.43.61.90.05","site_internet":"http:\/\/www.theatreduchaos.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 14h-17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contactheatreduchaos@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.39900069277,"lat":48.864991616}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326719209394101,48.83305193013634],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PIMMS de Paris","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Visites \u00e0 domicile pour les personnes ag\u00e9es et handicap\u00e9es et accompagnement sur leur d\u00e9marches administratives notamment num\u00e9riques"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.67.27.00","site_internet":"https:\/\/www.pimmsdeparis.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 10h \u00e0 17h et le vendredi de 10h \u00e0 13h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris-sud-est@pimms.org","geo_point_2d":{"lon":2.32671920939,"lat":48.8330519301}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.377278000607229,48.844970999812894],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Relais 59","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi","M\u00e9moire","Nutrition","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Cours d'informatique tout niveau. Ateliers Smartphone","Cours d'anglais","Ateliers artistique","d'\u00e9criture","cuisine\nAteliers th\u00e9matiques : nutrition","m\u00e9moire","gym douce","pr\u00e9vention sant\u00e9","rando\nyoga","sophrologie","Caf\u00e9 des a\u00een\u00e9s\nAcc\u00e8s aux droits"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"8, place Henri Frenay","telephone":"01.43.43.20.82","site_internet":"https:\/\/csrelais59.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"20\u20ac d'inscription + participation modique ou gratuite","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"infos@csrelai59.org","geo_point_2d":{"lon":2.37727800061,"lat":48.8449709998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.399078883358499,48.86500586028497],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75020","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.39907888336,"lat":48.8650058603}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.307051572056433,48.82668284715192],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Cie Bouche \u00e0 Bouche","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["\u00c9criture","costumes","prise de vue","danse (1 semaine par mois)"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"4, rue du G\u00e9n\u00e9ral Humbert","telephone":"01.45.39.55.38","site_internet":"http:\/\/cieboucheabouche.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@cieboucheabouche.com","geo_point_2d":{"lon":2.30705157206,"lat":48.8266828472}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321756286846645,48.88440002522529],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75017","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32175628685,"lat":48.8844000252}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.380464550630473,48.86984686316175],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"PRIF","code_postal":"75020","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 5 s\u00e9ances de motivation \u00e0 la marche"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"7, rue de Pali Kao","telephone":"01.40.33.25.25","site_internet":"http:\/\/prif.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9H \u00e0 17H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ayyem.zamen@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.38046455063,"lat":48.8698468632}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.364753954313656,48.877776140413445],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Robert Blache","code_postal":"75010","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Aquarelle \/ Atelier \u00e9criture \/ Atelier po\u00e9sie\/ Danse \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Th\u00e9\u00e2tre"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"4\u20136 rue Robert Blache","telephone":"01.40.34.14.76","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36475395431,"lat":48.8777761404}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.345368500429823,48.84042599987493],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Claude Bernard","code_postal":"75005","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Atelier d\u2019\u00e9criture \/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Bridge \/ C\u00e9ramique-sculpture\/ Cours d\u2019anglais \/ Cours d\u2019italien\/ Couture \/ Dentelle sur papier \/ Dessin\/ Gravure sur verre \/ Modelage \/ Peinture acrylique \/ Peinture sur verre \/ Sculpture-Poterie \/ Th"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"51, rue Claude Bernard","telephone":"01.45.35.01.95","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34536850043,"lat":48.8404259999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.404097999472998,48.874607999637675],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Maurice Chevalier","code_postal":"75020","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles \/ Atelier lecture \/ Broderie \/ Cartons d\u00e9cor\u00e9s\/ Chant \/ Conversation en anglais\/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/Peinture\/ Tango argentin \/ Th\u00e9\u00e2tre \/ Vannerie\/ Yoga"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"14, rue des Tourelles","telephone":"01.40.31.62.28","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.40409799947,"lat":48.8746079996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.291782499752125,48.83671800021761],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Desnouettes","code_postal":"75015","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Bridge \/ Gravure sur verre \/ Gymnastique\/ Jeux de cartes \/ Patchwork \/ Peinture sur soie \/ Scrabble \/ Yoga"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"16, rue du Clos Feuqui\u00e8res","telephone":"01.45.33.42.56","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.29178249975,"lat":48.8367180002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.307185999942224,48.83929200027309],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Quintinie - Procession","code_postal":"75015","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Atelier activit\u00e9s manuelles \/ Atelier \u00e9critureet lecture \/ Chorale \/ Gymnastique\/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Loto\/ Peinture Relaxation \/ Revue de presse\/ Sport c\u00e9r\u00e9bral \/ Th\u00e9\u00e2tre \/ Scrabble \/ Loto"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"18, rue Bargue","telephone":"01.53.69.94.76","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.30718599994,"lat":48.8392920003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.341507499600098,48.885569999795194],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Ar\u00e8nes de Montmartre","code_postal":"75018","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Atelier num\u00e9rique \/ Bal \/ Chant \/ Conversation en anglais \/ Danse \/Gymnastique\/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Modelage\/ Peinture \/ Stages d\u2019informatique\/ Th\u00e9\u00e2tre \/ Tricot"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"8, rue Gabrielle","telephone":"01.42.58.54.42","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3415074996,"lat":48.8855699998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340617879821454,48.872541056739024],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75009","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.34061787982,"lat":48.8725410567}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340520686095142,48.87274611834017],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.3405206861,"lat":48.8727461183}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.368719000159482,48.88178100010772],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC 10","code_postal":"75010","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"206, quai Valmy","telephone":"01.40.38.80.70","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/equipements\/maison-de-la-vie-associative-et-citoyenne-du-10e-arrondissement-3277","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h00 \u00e0 18h30, le jeudi de 13h30 \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.10@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36871900016,"lat":48.8817810001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.31980568225545,48.85686765383143],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31980568226,"lat":48.8568676538}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321716790534045,48.884354001224054],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75017","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.32171679053,"lat":48.8843540012}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.350512000442531,48.874841999571466],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAL - au sein de l'Espace Id\u00e9es Bien Chez Moi","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Culture","Sport","Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme de 5 ateliers m\u00e9lant bien-\u00eatre","sport et culture"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"7, Cit\u00e9 Paradis","telephone":"01.71.72.58.00","site_internet":"https:\/\/www.agirc-arrco.fr\/fileadmin\/agircarrco\/documents\/action_sociale\/A4_3_volets_EspaceIdees.pdf","horaires":"10h-18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"accueil@espace-idees.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35051200044,"lat":48.8748419996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3218766480233,48.88433634363837],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Seniors","code_postal":"75017","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["288 cr\u00e9neaux couvrant 26 disciplines (gymnastique douce","aquagym","marche nordique","remise en forme","badminton","p\u00e9tanque","yoga","boxe","golf","tennis","v\u00e9lo","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"3975","site_internet":"Lien pour s'inscrire : \nhttps:\/\/sportsenior.paris.fr\/sportsenior\/ (n\u00e9cessit\u00e9 de disposer d'un compte Mon Paris)\n\nLes inscripitons seront ouvertes du 1er au 15 septembre. Le d\u00e9but des activit\u00e9s est programm\u00e9 pour le lundi 4 octobre 2018","horaires":"Du lundi au dimanche de 8h30 \u00e0 20h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"via le formulaire GRU : https:\/\/www.paris.fr\/pages\/contact-232\nou \nen mairie d'arrondissement","geo_point_2d":{"lon":2.32187664802,"lat":48.8843363436}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.327061504479988,48.83292401856825],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.32706150448,"lat":48.8329240186}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.317622916582231,48.877698082857876],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 8","code_postal":"75008","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"3, rue de Lisbonne","telephone":"01.44.90.76.00","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-S08@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31762291658,"lat":48.8776980829}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.378029499374706,48.854267999820344],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 11","code_postal":"75011","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"130, avenue Ledru Rollin","telephone":"01.53.36.51.00","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-S11@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37802949937,"lat":48.8542679998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.362945500422759,48.82985100024702],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"R\u00e9gie de quartiers\nTELA 13","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel","bien-\u00eatre et estime de soi","Formation et accompagnement au num\u00e9rique","nutrition","loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["veille t\u00e9l\u00e9phonique","visites \u00e0 domicile","socio-esth\u00e9tisme","aide au num\u00e9rique","promenade","sophrologie","tea-time","atelier nutrition","jeux de soci\u00e9t\u00e9..."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"159, rue Ch\u00e2teau des rentiers","telephone":"01.45.83.92.03","site_internet":"www.tela13.org","horaires":"Le lundi, mardi, jeudi, vendredi, de 9h\u00e0 12h30\net de 13h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 5 \u20ac obligatoire","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@tela13.org","geo_point_2d":{"lon":2.36294550042,"lat":48.8298510002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.380621500396451,48.88720799985887],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Fondation Maison des Champs","code_postal":"75019","type_structure":"Fondation","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","M\u00e9moire","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Num\u00e9rique : soutien \u00e0 domicile \nLoisirs : ateliers jeux de soci\u00e9t\u00e9 et cr\u00e9atifs\nCulture : Mus\u00e9e","th\u00e9\u00e2tres","cin\u00e9ma  \nBien \u00eatre estime de soi : art th\u00e9rapie","sophrologie","gouter philo\nAteliers m\u00e9moire\nSport : gymnastique"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"145, rue de Crim\u00e9e","telephone":"01.53.72.00.80","site_internet":"https:\/\/www.fmdc.fr\/","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 30\u20ac","cout_remarque":"Petite participation pour certains \u00e9v\u00e8nements","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"carrefour@fmdc.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3806215004,"lat":48.8872079999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.386179000029289,48.85850699956972],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"AG11","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Sport","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["dessin-peinture","qi gong","gym douce"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"9, rue Gerbier","telephone":"01.43.48.02.20","site_internet":"https:\/\/ag11.fr","horaires":"De 8h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Participation au trimestre de  65 \u20ac et 70 \u20ac","cout_remarque":"Adh\u00e9sion \u00e0 l'association annuelle 22 \u20ac","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"direction@associationgerontologie11.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38617900003,"lat":48.8585069996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.361493692977484,48.86403152998765],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint-Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75003","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Rep\u00e9rage des personnes isol\u00e9es","\u00e9valuation","mise en liens avec associations b\u00e9n\u00e9voles","recensement des dispositifs de lutte contre l'isolement","programme de recherche sur l'isolement"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.36149369298,"lat":48.86403153}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326816686388294,48.833044520266284],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75014","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.32681668639,"lat":48.8330445203}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355237003775424,48.83231658771039],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75013","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.35523700378,"lat":48.8323165877}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382121696406088,48.8829135361036],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris en Compagnie","code_postal":"75019","type_structure":"Groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnements par des b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 des sorties loisirs","m\u00e9dicales et administratives","et appels de convivialit\u00e9 tous les jours","de 9h \u00e0 19h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.74.75.76","site_internet":"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/","horaires":"Standard ouvert du lundi au samedi de 14h \u00e0 19h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"allo@parisencompagnie.org","geo_point_2d":{"lon":2.38212169641,"lat":48.8829135361}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379442465127005,48.858497603499735],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Association D\u00e9lid\u00e9mo","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Ateliers litt\u00e9raires autour d'espaces de dialogue  utilisant le livre pour susciter la parole. Lecture \u00e0 voix haute","Portage de livres. \u00c9coute de Podcast gr\u00e2ce \u00e0 des tablettes que nous amenons."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.53.17.61.19 (n'h\u00e9sitez pas \u00e0 laisser un message avec votre nom et num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone)","site_internet":"http:\/\/delidemo.over-blog.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 10H-18H","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"delidemo@orange.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37944246513,"lat":48.8584976035}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.336126035054095,48.89988885329673],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"AVVAT (Association Votre Village A Tous) - au sein du Centre social et culturel la Maison Bleu","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["AVVAT propose aux seniors de se retrouver \u00e0 la maison Bleue chaque dernier vendredi du mois","de 13h \u00e0 16h","pour se rencontrer et \u00e9changer","discuter","pour partager un moment convivial autour d'un repas","pour organiser ensemble des sorties culturelles"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"24, avenue Porte Montmartre","telephone":"07.58.24.61.21","site_internet":null,"horaires":"Les mardis et jeudis, de 10h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"associationavvat@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.33612603505,"lat":48.8998888533}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344845782203595,48.8923028579883],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Pari Solidaire","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Sorties culturelles","ateliers manuels","conf\u00e9rences","activit\u00e9s (bien-\u00eatre","gym","num\u00e9rique","etc.)"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.42.27.06.20","site_internet":"https:\/\/www.leparisolidaire.fr\/conciergerie\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h, sans rendez-vous de 14h \u00e0 16h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 20\u20ac","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"seniorconnect@leparisolidaire.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3448457822,"lat":48.892302858}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344737642808834,48.846195858433234],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.34473764281,"lat":48.8461958584}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.379675680641985,48.85849881266289],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Emma\u00fcs Connect","code_postal":"75011","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Accompagnement informatique et num\u00e9rique individuel \u00e0 domicile pour les s\u00e9niors"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.85.05.98.80","site_internet":"https:\/\/emmaus-connect.org\/","horaires":"Nos antennes sont ouvertes \u00e0 des horaires variables (voir le site internet).","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.37967568064,"lat":48.8584988127}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340558727466627,48.87268196401338],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ensemble2g\u00e9n\u00e9rations","code_postal":"75009","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Mise en relation d'un \u00e9tudiant avec un senior pour qu'ils cohabitent ensemble. Accompagnement et suivi personnalis\u00e9s\nEv\u00e8nements conviviaux"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.84.44.27.41","site_internet":"https:\/\/ensemble2generations.fr","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 18h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"c.garnier@ensemble2generations.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34055872747,"lat":48.872681964}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.380756500522072,48.848508000248174],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Jardins num\u00e9riques - au sein du Ventilo-Editions","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Atelier informatique et Internet","Atelier smartphone","acc\u00e8s accompagn\u00e9","permanence E-services","Atelier R\u00e9pare PC","ateliers cr\u00e9atifs num\u00e9riques","formation num\u00e9rique de professionnels"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"25, rue de Citeaux","telephone":"07.73.09.47.24","site_internet":"https:\/\/www.jardins-numeriques.eu\/","horaires":"A d\u00e9finir, notamment  avec les participants et les structures","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Cotisation annuelle, avec une assurance responsabilit\u00e9 civile incluse","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"jardins.numeriques@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.38075650052,"lat":48.8485080002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357382223925114,48.87188538302523],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.35738222393,"lat":48.871885383}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321753954639023,48.88457908687796],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Silver Fourchette","code_postal":"75017","type_structure":"Association","thematiques":["Nutrition"],"formats":null,"activites":["Ateliers de cuisine en mairie"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.silverfourchette.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris@silverfourchette.org","geo_point_2d":{"lon":2.32175395464,"lat":48.8845790869}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.272971367892163,48.86397271428975],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.27297136789,"lat":48.8639727143}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382239939740618,48.88278087319803],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre du Chaos","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Sensibilisation par le th\u00e9\u00e2tre de pr\u00e9vention (probl\u00e8me de chute","de risques d'accident domestiques","d'am\u00e9nagement du dominicile","de la d\u00e9nutrition notamment). Mise en place d'atelier d'estime de soi."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.43.61.90.05","site_internet":"http:\/\/www.theatreduchaos.org\/","horaires":"Du lundi au jeudi de 14h-17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contactheatreduchaos@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.38223993974,"lat":48.8827808732}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382083185745823,48.88278006427259],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Assurance Maladie de Paris","code_postal":"75019","type_structure":"Structure parapublique","thematiques":["Sport","Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Programme d'ateliers sur le sommeil","sur la sant\u00e9 du dos et activit\u00e9 de marche nordique (ayant lieu pr\u00e8s des Buttes Chaumont)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ateliers-assurance-maladie-paris@assurance-maladie.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38208318575,"lat":48.8827800643}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344444692105564,48.8462459496832],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75005","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.34444469211,"lat":48.8462459497}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320041151367738,48.85697238360699],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.32004115137,"lat":48.8569723836}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357248413331919,48.87172957996802],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.35724841333,"lat":48.87172958}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.366939245440823,48.828618202759614],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Ch\u00e2teau Rentiers","code_postal":"75013","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Sophrologie","relaxation","yoga du rire"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"120, rue du Ch\u00e2teau des Rentiers","telephone":"01.45.82.73.19","site_internet":"www.paris.fr","horaires":"De 10h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.36693924544,"lat":48.8286182028}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.399135803342717,48.865043989396995],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75020","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.39913580334,"lat":48.8650439894}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.272328999510398,48.828240000341424],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Ensemble aux Fr\u00e8res Voisin","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Acc\u00e8s libre accompagn\u00e9"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"18, all\u00e9e des Fr\u00e8res Voisin","telephone":"01.45.51.21.49","site_internet":"https:\/\/peps.paris.fr\/peps\/jsp\/site\/Portal.jsp?page=userofferview&id=5339","horaires":"Les mardis de 10h \u00e0 12h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ensemble.auxfreresvoisin@orange.fr","geo_point_2d":{"lon":2.27232899951,"lat":48.8282400003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3708610004587882,48.88836000031017],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Compagnie Fictions collectives","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Les parcours propos\u00e9s couvrent  des th\u00e9matiques diversifi\u00e9es afin de r\u00e9pondre aux diff\u00e9rents usages du quotidien"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"28, rue de Tanger","telephone":"06.19.92.98.47","site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"mediation@fictionscollectives.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37086100046,"lat":48.8883600003}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.389958999922904,48.88306800007771],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Le Danube Palace","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","Nutrition","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Activit\u00e9s :  inclusion num\u00e9rique (cours informatique d\u00e9butant) \/ bien-\u00eatre (fauteuil massant relaxant","v\u00e9lo-bureau","cours de cuisine saine) \/ culturelles (rencontres litt\u00e9raires","sorties culturelles","cin\u00e9-senior avec un mini-d\u00e9bat) \/ manuelle (tricot)"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"4, rue de la Solidarit\u00e9","telephone":"01.40.05.11.76 \/ 06.45.91.94.64","site_internet":"https:\/\/www.ledanubepalace.com\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Adh\u00e9sion annuelle de 15 euros entrainant la gratuit\u00e9 des activit\u00e9s","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ledanubepalace@yahoo.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38995899992,"lat":48.8830680001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.369641499444992,48.88938599972754],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Centre social et culturel Espace 19 Riquet","code_postal":"75019","type_structure":"Centre social et socio-culturel","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","M\u00e9moire","Aide et accompagnement","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Yoga","gym douce","danse \/ Sophrologie","gym mentale \/ Informatique d\u00e9butant et interm\u00e9diaire","atelier tablette et smartphone \/ Tricot","couture","jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Parcours culturel","conversation en anglais","cin\u00e9-club\n\/ Permanence dossier retraite"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"53, rue Riquet","telephone":"01.53.26.89.00","site_internet":"http:\/\/espace19.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h30 et de 13h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Inscription invividuel 20 euros pour l'ann\u00e9e. 30 euros par trimestre selon les prestations, se renseigner sur place \u00e0 l'accueil ou par t\u00e9l\u00e9phone pour plus d'informations","cout_remarque":"Contactez la structure pour en savoir davantage","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"riquet@espace19.org","geo_point_2d":{"lon":2.36964149944,"lat":48.8893859997}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332533818444213,48.85044302962669],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75006","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33253381844,"lat":48.8504430296}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.268543941357242,48.854007161837984],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Mozart","code_postal":"75016","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Bridge \/ Chorale \/ Conversation en anglais\/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Karaok\u00e9\/ Mosa\u00efque \/ Peinture sur soie"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"3, rue Serge Prokofiev (situ\u00e9 au niveau du 62 avenue Mozart)","telephone":"01.45.24.26.17","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.26854394136,"lat":48.8540071618}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.339419500458523,48.88955700021856],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Caulaincourt","code_postal":"75018","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s manuelles \/ Animation dansante\/ Chorale \/ Couture \/ Gymnastique\/ Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Peinture\/ Sport c\u00e9r\u00e9bral \/ Th\u00e9\u00e2tre"],"payant":"Non","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"102, rue Caulaincourt","telephone":"01.42.55.45.45","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33941950046,"lat":48.8895570002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.330460000273675,48.89288700015175],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Joseph de Maistre","code_postal":"75018","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Jeux de cartes \/ Jeux de soci\u00e9t\u00e9"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"88, rue Joseph de Maistre","telephone":"01.46.27.27.61","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.33046000027,"lat":48.8928870002}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321834846165646,48.88438661872325],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75017","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32183484617,"lat":48.8843866187}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.346354547750236,48.87397785588077],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors MARECHAUX","code_postal":"75009","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"15, rue Richer","telephone":"01.48.24.02.44","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34635454775,"lat":48.8739778559}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.297390070595637,48.82966184485953],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors PERICHAUX","code_postal":"75015","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"115, boulevard Lefebvre","telephone":"01.45.31.82.43","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.2973900706,"lat":48.8296618449}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.31159066515204,48.83142202223084],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors PLAISANCE","code_postal":"75014","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"10, rue de Ridder","telephone":"01.45.43.73.01","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.31159066515,"lat":48.8314220222}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.268491058128829,48.85400683854848],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors MOZART","code_postal":"75016","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"3, rue Serge Prokofiev (situ\u00e9\nau niveau du 62 Avenue Mozart)","telephone":"01.45.24.26.17","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.26849105813,"lat":48.8540068385}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.408625550424711,48.86929786888003],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors  Mortier","code_postal":"75020","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"75, boulevard Mortier","telephone":"01.43.61.09.29","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.40862555042,"lat":48.8692978689}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299962016468363,48.8414259241982],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"InitiActiv","code_postal":"75015","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9 de Gym douce ou autre en salle","en ext\u00e9rieur ou en visio-conf\u00e9rence pour les personnes ayant eu un cancer (cycle de 3 mois)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.28.71.48.48","site_internet":"https:\/\/initiactiv-apa.com\/","horaires":"De 9H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"initiactiv.apa@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.29996201647,"lat":48.8414259242}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332690474365398,48.8504439034504],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"UFOLEP de Paris","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9s physiques adapt\u00e9es aux besoins et sp\u00e9cificit\u00e9s des groupes"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.53.38.85.07","site_internet":null,"horaires":"Du lundi au vendredi de 10h00 \u00e0 18h00","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"ufolep75@ligueparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.33269047437,"lat":48.8504439035}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320208514000811,48.856980448385514],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.320208514,"lat":48.8569804484}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.362031999689682,48.82281299957756],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"FORME ET BIEN \u00caTRE","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Pilates","gym active","gym senior","marche nordique"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"3, rue Caillaux","telephone":"09.52.40.73.95","site_internet":"http:\/\/gym13formebienetre.free.fr\/gym13\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"210\u20ac \u00e0 l'ann\u00e9e pour les cours de gym ; 120 \u20ac pour la marche nordique","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"marysecanta@free.fr","geo_point_2d":{"lon":2.36203199969,"lat":48.8228129996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.37334500028761,48.83167800008282],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"FORME ET BIEN \u00caTRE","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Pilates","gym active","gym senior","marche nordique"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"88, rue du Chevaleret","telephone":"09.52.40.73.95","site_internet":"http:\/\/gym13formebienetre.free.fr\/gym13\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"210\u20ac \u00e0 l'ann\u00e9e pour les cours de gym ; 120 \u20ac pour la marche nordique","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"marysecanta@free.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37334500029,"lat":48.8316780001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.353436999971878,48.887784000369805],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"La Table Ouverte","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Nutrition","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Ateliers culinaires\/ jardinage\/Petanque\/go\u00fbter musical\/distribution de repas gratuit\/distribution de paniers solidaire\/distribution de v\u00eatements gratuit\/distribution de jouets gratuit."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"19, rue L\u00e9on","telephone":"06.58.96.29.52 (\u00e0 privil\u00e9gier)","site_internet":null,"horaires":"Du mardi au dimanche, de 9H \u00e0 17H","frequence":"Tous les jours","cout":"Une participation symbolique est demand\u00e9e uniquement pour les paniers solidaire","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"latableouverte@orange.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35343699997,"lat":48.8877840004}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.273163143575536,48.86396234583743],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.27316314358,"lat":48.8639623458}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.378502000438492,48.86126999980507],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC 11","code_postal":"75011","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"8, rue du G\u00e9n\u00e9ral Renault","telephone":"01.55.28.35.90","site_internet":"https:\/\/mairie11.paris.fr\/mvac-11\n\nhttps:\/\/www.paris.fr\/equipements\/maison-de-la-vie-associative-et-citoyenne-du-11e-arrondissement-3279","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h00 \u00e0 18h30, le jeudi de 13h30 \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.11@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37850200044,"lat":48.8612699998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.309679571999143,48.82605284717503],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Compagnie Soleil Sous la Pluie","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["8 spectacles-d\u00e9bats sur un des trois th\u00e8mes :\nAccompagner le passage \u00e0 la retraite","pr\u00e9vention de la perte du lien social \nSensibilisation  \u00e0 la relation d'aide familiale et professionnelle\nPr\u00e9vention de la perte du lien social et de la mobilit\u00e9"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"6, rue Maurice Bouchor","telephone":"06.43.75.15.58 ou 01.48.46.10.67","site_internet":null,"horaires":"Horaires in\u00e9gales d'une semaine \u00e0 l'autre, mais de 9h \u00e0 17h","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"danusal@hotmail.com (\u00e0 privil\u00e9gier)","geo_point_2d":{"lon":2.309679572,"lat":48.8260528472}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.353846500077004,48.825791999562924],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Retraite sportive de Paris","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Activit\u00e9s diverses\u00a0: randonn\u00e9es","aquagym","activit\u00e9s dans\u00e9es","p\u00e9tanque","Qi Gong","gym douce\u2026"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"65, rue du Moulin des Pr\u00e9s","telephone":"01.53.80.00.46","site_internet":"https:\/\/www.sport-seniors-paris.com\/","horaires":null,"frequence":null,"cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"rs-paris@orange.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35384650008,"lat":48.8257919996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.388115902006899,48.84115330945157],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Unis-Cit\u00e9","code_postal":"75012","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Visites de convivialit\u00e9","jeux","sorties","activit\u00e9s num\u00e9riques avec des jeunes en service civique"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.63.98.58.29","site_internet":null,"horaires":"De 9h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"lfliti@uniscite.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38811590201,"lat":48.8411533095}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320044539877415,48.856712732366574],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75007","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.32004453988,"lat":48.8567127324}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340364768334329,48.87245601821898],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75009","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.34036476833,"lat":48.8724560182}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3793064343282913,48.85842909172423],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75011","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.37930643433,"lat":48.8584290917}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.382260614526622,48.88272836473997],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Seniors","code_postal":"75019","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["288 cr\u00e9neaux couvrant 26 disciplines (gymnastique douce","aquagym","marche nordique","remise en forme","badminton","p\u00e9tanque","yoga","boxe","golf","tennis","v\u00e9lo","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"3975","site_internet":"Lien pour s'inscrire : \nhttps:\/\/sportsenior.paris.fr\/sportsenior\/ (n\u00e9cessit\u00e9 de disposer d'un compte Mon Paris)\n\nLes inscripitons seront ouvertes du 1er au 15 septembre. Le d\u00e9but des activit\u00e9s est programm\u00e9 pour le lundi 4 octobre 2020","horaires":"Du lundi au dimanche de 8h30 \u00e0 20h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"via le formulaire GRU : https:\/\/www.paris.fr\/pages\/contact-232\nou \nen mairie d'arrondissement","geo_point_2d":{"lon":2.38226061453,"lat":48.8827283647}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299689732626898,48.84160573131836],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADIPR","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Information retraite"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"31, rue P\u00e9clet","telephone":"01.43.73.27.40","site_internet":"www.adipr.fr","horaires":null,"frequence":"2 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"adipr75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.29968973263,"lat":48.8416057313}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355975000186792,48.83256899960696],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 13","code_postal":"75013","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"146, boulevard de l'H\u00f4pital","telephone":"01.44.08.12.70","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-S13@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35597500019,"lat":48.8325689996}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332687522261447,48.850533427064285],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.33268752226,"lat":48.8505334271}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3447655841722552,48.89230241918821],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique de 8 \u00e0 10 s\u00e9ances de 1h30 \u00e0 2h."],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.34476558417,"lat":48.8923024192}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344985999872068,48.82563000013742],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"G\u00e9n\u00e9rations13","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Sport","M\u00e9moire","Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Activit\u00e9s de loisirs classiques","activit\u00e9s physiques et de pr\u00e9vention sant\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":"Non","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"54, rue Vergniaud","telephone":"01.45.80.50.79","site_internet":"http:\/\/www.generations13.org","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":"L'adh\u00e9sion de 40\u20ac.","cout_remarque":"Les activit\u00e9s physiques sont payantes (sauf pr\u00e9vention sant\u00e9).","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"secretariat@generations13.org","geo_point_2d":{"lon":2.34498599987,"lat":48.8256300001}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.332572178284411,48.85057652127043],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Autonomie Paris Saint-Jacques\/Maison des Ain\u00e9s et des Aidants Paris Centre","code_postal":"75006","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel"],"activites":["Rep\u00e9rage des personnes isol\u00e9es","\u00e9valuation","mise en liens avec associations b\u00e9n\u00e9voles","recensement des dispositifs de lutte contre l'isolement","programme de recherche sur l'isolement"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.44.07.13.35","site_internet":"https:\/\/apsj.paris\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 17h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.33257217828,"lat":48.8505765213}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.389215958349788,48.88674913471589],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"APATD","code_postal":"75019","type_structure":"Service d'aide \u00e0 domicile","thematiques":["Loisirs","Culture","Bien-\u00eatre et estime de soi","M\u00e9moire","Pr\u00e9vention sant\u00e9"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Ateliers m\u00e9moire","sophrologie","ateliers \"bien vieillir\"","loisirs cr\u00e9atifs","cin\u00e9ma ..."],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"12, rue Georges Thill","telephone":"01.53.19.87.00","site_internet":"https:\/\/www.apatd.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h \u00e0 12h et 14h \u00e0 17h.","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"apatd@apatd.org","geo_point_2d":{"lon":2.38921595835,"lat":48.8867491347}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.300039128152615,48.84151591655017],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Ast\u00e9rya","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Accompagnement individuel pour choisir l'engagement qui vous convient ; Ateliers collectifs \"Retrait\u00e9\u00b7es ? Envie d'agir ?\" (ateliers mensuels); Caf\u00e9 Envie d'agir (ateliers participatifs bimensuels sur un sujet) ; Guide pour Agir  (le Guide du routard de l"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"07.69.69.66.71","site_internet":"https:\/\/www.asterya.eu\/","horaires":"Du lundi au vendredi, 10h \u00e0 18h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@asterya.eu","geo_point_2d":{"lon":2.30003912815,"lat":48.8415159166}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.31762156205198,48.877801464750505],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75008","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.31762156205,"lat":48.8778014648}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.273107791465671,48.86392184724926],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"RESSAC VOLONTARIAT","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Appels d'amiti\u00e9 et visites aux personnes \u00e2g\u00e9es ; Contes pour tous ; Aide \u00e0 la constitution des dossiers de retraite ; Conseil et accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.79.00.20","site_internet":"https:\/\/ressacvolontariat.org\/","horaires":"Contact t\u00e9l\u00e9phonique du lundi au vendredi (10h-12h) ou par courriel","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@ressacvolontariat.org","geo_point_2d":{"lon":2.27310779147,"lat":48.8639218472}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.35722677888568,48.87178115866426],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.35722677889,"lat":48.8717811587}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344690301305119,48.892198619282546],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"DELTA 7","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Cours d'informatiques pour d\u00e9butants et faux d\u00e9butants sous format pr\u00e9sentiel et distanciel (un parcours de 4 ateliers r\u00e9partis sur 4 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.98.61.84.41","site_internet":"https:\/\/www.delta7.org\/fr","horaires":"De 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"kmeddour@delta7.org","geo_point_2d":{"lon":2.34469030131,"lat":48.8921986193}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.299725871106721,48.84151408318317],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Secours populaire fran\u00e7ais - F\u00e9d\u00e9ration de Paris","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Culture","Pr\u00e9vention sant\u00e9","Aide et accompagnement","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["D\u00e9parts en vacances","permanences d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9es","aide alimentaire","vestimentaire","\u00e9ducation populaire","sorties","loisirs","pour des seniors en situation de pr\u00e9carit\u00e9"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"http:\/\/www.secourspopparis.org","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h30 \u00e0 12h30 et de 14h30 \u00e0 17h30","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Participation symbolique ou en fonction des ressources","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@secourspopparis.org","geo_point_2d":{"lon":2.29972587111,"lat":48.8415140832}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.371845944931064,48.860064139180544],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Richard Lenoir","code_postal":"75011","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Bien-\u00eatre et estime de soi"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Sophrologie","relaxation","yoga du rire"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"61\u201163, boulevard Richard Lenoir","telephone":"01.47.00.42.64","site_internet":"www.paris.fr","horaires":"De 10h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"annick.tartreau@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.37184594493,"lat":48.8600641392}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344445992604864,48.8461425645495],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADAPTIA","code_postal":"75005","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Adaptation de son logement"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation"],"activites":["Cycle de conf\u00e9rences sur le tri des affaires","le parcours r\u00e9sidentiel seniors et l'adaptation des logements (1 atelier par semaine pendant 3 semaines)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.adaptia.fr\/","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 18h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"charlotte.leblan@adaptia.fr","geo_point_2d":{"lon":2.3444459926,"lat":48.8461425645}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.303463666997757,48.8367860214709],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Les Jardins num\u00e9riques - au sein de la M\u00e9diath\u00e8que Marguerite Youurcenar","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Atelier informatique et Internet","Atelier smartphone"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"41, rue d'Alleray","telephone":"07.73.09.47.24","site_internet":"https:\/\/www.jardins-numeriques.eu\/","horaires":"Les Jeudis de 10h \u00e0 12h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"jardins.numeriques@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.303463667,"lat":48.8367860215}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.346852947238052,48.8646091443823],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CERISE","code_postal":"75002","type_structure":"Association","thematiques":["Loisirs","Bien-\u00eatre et estime de soi","M\u00e9moire","Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Atelier informatique","gym sur chaise","gym douce","tai chi","atelier bien-\u00eatre et estime de soi","atelier m\u00e9moire","atelier po\u00e9sie","atelier tricot","atelier couture etc."],"payant":"Oui","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"46, rue Montorgueil","telephone":"01.42.21.39.91","site_internet":"https:\/\/www.centrecerise.com\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 18h ; le samedi le 10h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Adh\u00e9sion de 15 euros obligatoire. La participation aux ateliers varie de 30 \u00e0 100 euros par an.","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"administration@centrecerise.com","geo_point_2d":{"lon":2.34685294724,"lat":48.8646091444}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344310446160379,48.86150414512632],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors CASVP Jardin des Halles","code_postal":"75001","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Activit\u00e9s interg\u00e9n\u00e9rationnelles \/ Animations jeux m\u00e9moire \/ Aquarelle\/ Atelier d\u2019initiation \u00e0 Internet \/ Cin\u00e9-club \/ Conf\u00e9rences-diapo \/Jeux de cartes \/Jeux de soci\u00e9t\u00e9 \/ Jeux vid\u00e9os"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"8, rue des Prouvaires","telephone":"01.40.13.96.87","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"de 10H \u00e0 18H du lundi au vendredi.","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.34431044616,"lat":48.8615041451}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.326991789472752,48.83295007056078],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75014","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32699178947,"lat":48.8329500706}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.39919006221659,48.8651878135465],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Universit\u00e9 Permanente de Paris","code_postal":"75020","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["Promenades d\u00e9couvertes comment\u00e9es par un guide conf\u00e9rencier dans diff\u00e9rents quartiers de Paris"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Plusieurs promenades par semaine selon le programme de la saison - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Tarif adapt\u00e9 au niveau des ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":"Casvp-Did-Sdspa-Upp@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.39919006222,"lat":48.8651878135}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.321913044735,48.884400913132566],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Loisirs et animations culturelles du CASVP","code_postal":"75017","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Loisirs"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Spectacles festifs","places de th\u00e9\u00e2tre et sorties interg\u00e9n\u00e9rationnelles","sorties en groupe \u00e0 la journ\u00e9e","s\u00e9jours","croisi\u00e8res th\u00e9-dansant","bals","d\u00e9jeuners r\u00e9veillon"],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Horaires d'ouverture des CASVP d'arrondissement - Renseignements et inscriptions dans les CASVP d'arrondissement","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Certaines activit\u00e9s sont gratuites et d'autres sont payantes selon un tarif adapt\u00e9 au niveau de ressources \u00e0 faire calculer au CASVP d'arrondissement. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP)","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.32191304474,"lat":48.8844009131}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.327511651890665,48.84784702538153],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Club seniors MALRAUX","code_postal":"75006","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif","Ev\u00e8nement convivial"],"activites":["Gym douce renforc\u00e9e","Qi Gong","Marche nordique","Zumba gold","Pilate","Tai chi"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"112, rue de Rennes","telephone":"01.45.48.17.34","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/pages\/loisirs-et-citoyennete-185","horaires":"Du lundi au vendredi, de 10H \u00e0 18H","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"Casvp-Club-Seniors@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.32751165189,"lat":48.8478470254}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.320279318868027,48.85687034518075],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab - au sein de la Biblioth\u00e8que Saint Simon","code_postal":"75007","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique sur 6 s\u00e9ances de 2h"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"116, rue de Grenelle","telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.32027931887,"lat":48.8568703452}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.300741434353329,48.84063315460392],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Kocoya ThinkLab - au sein de la  CPAM Paris 15 et \u00e0 distance","code_postal":"75015","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Formation num\u00e9rique sur 4 s\u00e9ances de 1h30"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"3, place Adolphe Ch\u00e9rioux","telephone":"01.83.79.11.11","site_internet":"www.kocoyathinklab.com","horaires":"Du lundi au vendredi, de 9h \u00e0 17h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@kocoyathinklab.com","geo_point_2d":{"lon":2.30074143435,"lat":48.8406331546}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.35512086330212,48.832407821457856],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.3551208633,"lat":48.8324078215}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.265043499349817,48.83990399975796],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astroliens - au sein des locaux de l'AGF 16","code_postal":"75016","type_structure":"Association","thematiques":["Formation et accompagnement au num\u00e9rique"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel"],"activites":["Parcours num\u00e9rique pour les seniors parisiens de 8 semaines","alliant des ateliers collectifs pour l'appropriation des bases (4 semaines)","suivi par des accompagnements individuels pour approfondir les attentes sp\u00e9cifiques et s'adapter au rythme d'apprenti"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"19, rue Fantin Latour","telephone":"06.41.26.45.17","site_internet":"https:\/\/www.astroliens.org\/ateliers-numeriques","horaires":"Ateliers tous les Lundi entre 10h et 13h.\nR\u00e9servation de cr\u00e9neaux d'1h par t\u00e9l\u00e9phone (du Mardi au Vendredi de 10h \u00e0 17h30) ou e-mail selon places disponibles","frequence":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@astroliens.org","geo_point_2d":{"lon":2.26504349935,"lat":48.8399039998}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.381932637841325,48.88291285164349],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Arsmedia","code_postal":"75019","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Visites culturelles urbaines sur l'histoire de Paris","les collections des mus\u00e9es de la Ville et de l'Etat","et les expositions temporaires."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"06.28.25.49.41","site_internet":"https:\/\/arsmedia-france.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 11h \u00e0 16h","frequence":"2 fois par mois","cout":"Inscription \u00e0 l'ann\u00e9e : 10 \u20ac. Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"arsmedia.france@orange.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38193263784,"lat":48.8829128516}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.356934075992022,48.81747585764036],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Cultures Communes","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Engagement et b\u00e9n\u00e9volat","Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Conf\u00e9rence d'information et de sensibilisation","Accompagnement individuel","Ev\u00e8nement convivial","Sortie collective"],"activites":["Travaux de m\u00e9moire et d'histoire sur les quartiers avec la participation des habitants. M\u00e9diation. Visites chez l'habitant","\u00e9changes de convivialit\u00e9... Aide aux activit\u00e9s de vie quotidienne."],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"24, rue Paul Bourget","telephone":"06.78.84.93.72","site_internet":null,"horaires":"Disponible de 9 h \u00e0 19 h en semaine. Pr\u00e9sent le jeudi AM rue Paul Bourget et le mardi AM rue des Quatre fr\u00e8res Peignot.","frequence":"2 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":null,"geo_point_2d":{"lon":2.35693407599,"lat":48.8174758576}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357620386437734,48.87178327166634],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ARTZ - ACTION CULTURELLE ALZHEIMER","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Culture"],"formats":["Atelier collectif","Accompagnement individuel","Sortie collective"],"activites":["Visites au mus\u00e9e et visites culturelles au domicile accompagn\u00e9es par un volontaire et anim\u00e9es par une conf\u00e9renci\u00e8re."],"payant":"Oui","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"09.54.61.12.79","site_internet":"https:\/\/www.actionculturellealzheimer.org\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 9h30 \u00e0 17h30","frequence":"2 fois par mois","cout":"Adh\u00e9sion de 15 \u20ac par ann\u00e9e civile","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"coordination@assoartz.org","geo_point_2d":{"lon":2.35762038644,"lat":48.8717832717}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.355123135919571,48.83222411390726],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"ADIPR","code_postal":"75013","type_structure":"Association","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Information retraite"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"1, place d'Italie","telephone":"01.43.73.27.40","site_internet":"www.adipr.fr","horaires":null,"frequence":"3 fois par mois","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"adipr75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.35512313592,"lat":48.8322241139}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.284151057394213,48.85654484192217],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"MVAC 16","code_postal":"75016","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Loisirs","engagement et b\u00e9n\u00e9volat"],"formats":null,"activites":["La Maison de la Vie Associative et Citoyenne (MVAC)\u00a0a pour vocation d'accueillir et d'accompagner\u00a0 les porteurs de projets et associations","d'informer les habitants sur la vie associative locale"],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"14, rue Ren\u00e9 Boylesve","telephone":"01.53.92.29.30","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr\/equipements\/maison-de-la-vie-associative-et-citoyenne-du-16e-arrondissement-3285","horaires":"Le mardi, mercredi et vendredi de 10h00 \u00e0 18h30, le jeudi de 13h30 \u00e0 19h00 et le samedi de 10h00 \u00e0 14h00","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"maison.asso.16@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.28415105739,"lat":48.8565448419}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.357529688322532,48.87190496628907],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Astr\u00e9e","code_postal":"75010","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Soutien bienveillant dans la dur\u00e9e \u00e0 ceux qui souffrent de solitude"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.45.83.95.00","site_internet":"https:\/\/www.astree.asso.fr\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"paris@astree.asso.fr","geo_point_2d":{"lon":2.35752968832,"lat":48.8719049663}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.309732427121086,48.826053152268784],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Accorderie Paris Sud","code_postal":"75014","type_structure":"Association","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Atelier collectif","Sortie collective"],"activites":["\u00c9change de services (avec une monnaie alternative : le temps)\nSorties culturelles\nRencontres conviviales\nAteliers de groupe : \u00e9criture","informatique","couture","lecture & m\u00e9dias","jardinage..."],"payant":"Non","acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"6, rue Maurice Bouchor","telephone":"01.45.43.90.94","site_internet":"https:\/\/www.accorderie.fr\/paris-sud\/","horaires":"Du lundi au vendredi de 10h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 17h30","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"paris-sud@accorderie.fr","geo_point_2d":{"lon":2.30973242712,"lat":48.8260531523}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.3414751458669842,48.85074502720856],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Maison des ain\u00e9s et des aidants Centre","code_postal":"75006","type_structure":"Maison des ain\u00e9s et des aidants","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["La Maison des a\u00een\u00e9s et des aidants du centre est un lieu ressources\nqui accueille gratuitement les\npersonnes \u00e2g\u00e9es et leur entourage confront\u00e9s \u00e0 des situations de perte d'autonomie et de d\u00e9pendance"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"11, rue de l'Ecole-de-m\u00e9decine","telephone":"01.44.07.13.85 \/\n 0 805 023 023","site_internet":null,"horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"contact.centre@m2a.paris","geo_point_2d":{"lon":2.34147514587,"lat":48.8507450272}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.344464316570102,48.8460590190433],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Homiz","code_postal":"75005","type_structure":"Entreprise","thematiques":["Lien social et interg\u00e9n\u00e9rationnel"],"formats":["Accompagnement individuel"],"activites":["Mise en place de cohabitations interg\u00e9n\u00e9rationnelles (h\u00e9bergement d'un.e jeune par un senior)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"01.84.60.67.92","site_internet":"www.homiz.eu","horaires":"A partir de 9h","frequence":"Tous les jours","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":"L'intervention est payante pour le jeune mais pas pour le senior","financeur":"Conf\u00e9rence des financeurs de la pr\u00e9vention de la perte d\u2019autonomie de Paris","mail":"contact@homiz.eu","geo_point_2d":{"lon":2.34446431657,"lat":48.846059019}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.340524582982484,48.872438335545304],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Paris Sport Seniors","code_postal":"75009","type_structure":"Structure publique","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["288 cr\u00e9neaux couvrant 26 disciplines (gymnastique douce","aquagym","marche nordique","remise en forme","badminton","p\u00e9tanque","yoga","boxe","golf","tennis","v\u00e9lo","etc.)"],"payant":"Non","acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":"3975","site_internet":"Lien pour s'inscrire : \nhttps:\/\/sportsenior.paris.fr\/sportsenior\/ (n\u00e9cessit\u00e9 de disposer d'un compte Mon Paris)\n\nLes inscripitons seront ouvertes du 1er au 15 septembre. Le d\u00e9but des activit\u00e9s est programm\u00e9 pour le lundi 4 octobre 2010","horaires":"Du lundi au dimanche de 8h30 \u00e0 20h","frequence":"1 fois par semaine","cout":"Action gratuite pour l'usager","cout_remarque":null,"financeur":"Ville de Paris","mail":"via le formulaire GRU : https:\/\/www.paris.fr\/pages\/contact-232\nou \nen mairie d'arrondissement","geo_point_2d":{"lon":2.34052458298,"lat":48.8724383355}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.34488942353681,48.89221860896856],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Roller et Skateboard de Paris","code_postal":"75018","type_structure":"Association","thematiques":["Sport"],"formats":["Atelier collectif"],"activites":["Roller skating adapt\u00e9 pour les seniors","tenant compte de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des groupes et visant \u00e0 inciter \u00e0 une pratique r\u00e9guli\u00e8re"],"payant":null,"acces_pmr":null,"modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":null,"telephone":null,"site_internet":"https:\/\/www.cdrs75.com\/","horaires":null,"frequence":"Tous les jours","cout":"Contactez la structure pour en savoir davantage","cout_remarque":null,"financeur":null,"mail":"cdrs75@gmail.com","geo_point_2d":{"lon":2.34488942354,"lat":48.892218609}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.384311500422664,48.84279299986149],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 12","code_postal":"75012","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"108, avenue Dausmenil","telephone":"01.44.68.62.00","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-S12@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38431150042,"lat":48.8427929999}}},{"type":"Feature","geometry":{"coordinates":[2.383541999523209,48.88380599992661],"type":"Point"},"properties":{"nom_structure":"CASVP 19","code_postal":"75019","type_structure":"Centre d'action sociale de la ville de Paris","thematiques":["Aide et accompagnement"],"formats":null,"activites":["Le CASVP veille \u00e0 l\u2019ouverture de vos droits aux aides municipales attribu\u00e9es sous conditions","vous propose \u00e9ventuellement un accompagnement social par les services sociaux de proximit\u00e9 (SSP) vous informe sur les activit\u00e9s de loisirs \u00e0 destination des seni"],"payant":null,"acces_pmr":"Oui","modalite":"Activit\u00e9 en pr\u00e9sentiel","adresse":"17, rue Meynadier","telephone":"01.40.40.82.00","site_internet":"https:\/\/www.paris.fr","horaires":"Du lundi au vendredi, de 8h30 \u00e0 17h","frequence":"Tous les jours","cout":null,"cout_remarque":null,"financeur":"Centre d'Action Social de la Ville de Paris (CASVP) d'arrondissement","mail":"casvp-S19@paris.fr","geo_point_2d":{"lon":2.38354199952,"lat":48.8838059999}}}]}